<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>laguarage&#39;s little space.</title>
  
  <subtitle>喜欢思考，将从数学和编程中学习到的东西写出来。</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-08-12T01:47:55.438Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>laguarage</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>如何持续带来惊喜，或者说如何保持惊喜呢？</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/08/12/%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8C%81%E7%BB%AD%E5%B8%A6%E6%9D%A5%E6%83%8A%E5%96%9C%EF%BC%8C%E6%88%96%E8%80%85%E8%AF%B4%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BF%9D%E6%8C%81%E6%83%8A%E5%96%9C%E5%91%A2%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/08/12/如何持续带来惊喜，或者说如何保持惊喜呢？/</id>
    <published>2020-08-12T01:45:22.000Z</published>
    <updated>2020-08-12T01:47:55.438Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>惊喜的保持。如何保持惊喜呢？</p><p>这需要你不断地学习，然后看到进步，带给自己惊喜。</p><p>你要给别人惊喜，首先能够带给自己惊喜。你学习新的东西，开始困难重重，你觉得不可能了，但是最终做到了，可以给自己惊喜，原来自己还可以的嘛；给别人惊喜，我的天呐，她居然将这么难的事情都做到了，真的是让人不可思议。</p><p>同时我也想强调，惊喜是需要保持不断学习才能够保持的。因为一个人的思想如果不学习、不经历的话，是有限的，如果你不学习了，你就会对眼前很熟悉的自己感到很厌烦。但是呢，当你开始学习，接触新鲜知识的时候，产生新的思想的时候，你又获得了一丝新鲜感，对这个世界又会产生一种不一样的感觉，这样，你才感受到了惊喜带给你的快乐，也才能够用这份进步带给别人以快乐。</p><p>也就是熟悉感，对于常见/不动事物的厌倦，会让人们丢失生活中的惊喜。因此，为了保持带给自己与别人的惊喜，我们必须不断地学习。</p><p>最后，望你一直保持前进的脚步，学习的步伐，继续以你无限的好奇心去探索这个充满无限可能性的世界。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;惊喜的保持。如何保持惊喜呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这需要你不断地学习，然后看到进步，带给自己惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要给别人惊喜，首先能够带给自己惊喜。你学习新的东西，开始困难重重，你觉得不可能了，但是最终做到了，可以给自己惊喜，原来自己还可以的嘛；给别人惊喜，我的天呐，她居然将
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我变得不那么喜欢聊天了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/05/23/%E6%88%91%E5%8F%98%E5%BE%97%E4%B8%8D%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%96%9C%E6%AC%A2%E8%81%8A%E5%A4%A9%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/05/23/我变得不那么喜欢聊天了/</id>
    <published>2020-05-23T03:21:20.000Z</published>
    <updated>2020-08-11T03:25:23.699Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前的我可谓是太喜欢聊天了，跟别人谈生活，谈想法，谈理想，一个星期不拉个人来说说我最近的想法我就难受憋得慌。现在不会了，这并不是说我没有想法了，想法有的，一直在思考，就觉得没必要去寻找同类来谈论了，写在别的地方也挺好。现在的聊天于我而言就仅仅是一个交流的工具了，报告近况，交流学习上的问题了而已。</p><p>我不会再去专门找某个时间去找跟对方的共同话题，谈论个一个小时两个小时，甚至于熬夜。交流两句，到晚上差不多点了，早些休息，给明天留有一个好的精气神。这就是我聊天的现状了。</p><p>同时我也不会很主动的去加好友，就算是急得不行也不太会去主动添加好友，除非一些很意外的情况。虽说这样是没有烦到新的人，但是却着着实实让身边的朋友操碎了心，我自己难受也带着他们难受。对于这一点，我也觉得挺不好意思的，但是就是没有要迈出去一步的意思。所谓自我介绍里面说我是一个活泼开朗的女孩，愿意在新环境中去交朋友，骗老师的罢，以前是的，但现在似乎完全相反呢。</p><p>这个是为什么呢？好多无奈在里面。我没有那个心思了，偶尔找到旧友说说话就足够了，不需要经常交流了。你的生活在向前走，我的生活也在向前走，知道这点就可以了。</p><p>总结一下，我可能长大了。就不爱还没说话，学会了包装自己，像一个库一个包一样。知道我会对什么情况作出什么反应，对应到这里，我不想多说话了，仅仅了解这点就可以了吧？</p><p>2019，封装…loading…80% maybe 90%.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;以前的我可谓是太喜欢聊天了，跟别人谈生活，谈想法，谈理想，一个星期不拉个人来说说我最近的想法我就难受憋得慌。现在不会了，这并不是说我没有想法了，想法有的，一直在思考，就觉得没必要去寻找同类来谈论了，写在别的地方也挺好。现在的聊天于我而言就仅仅是一个交流的工具了，报告近况，交
      
    
    </summary>
    
      <category term="状态转变" scheme="http://yoursite.com/categories/%E7%8A%B6%E6%80%81%E8%BD%AC%E5%8F%98/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>对极致的态度与思考</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/04/13/%E5%AF%B9%E6%9E%81%E8%87%B4%E7%9A%84%E6%80%81%E5%BA%A6%E4%B8%8E%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/04/13/对极致的态度与思考/</id>
    <published>2020-04-13T07:01:14.000Z</published>
    <updated>2020-08-03T07:08:54.160Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天晚上在看因子析的时候，突然想到去年这个时候想要复习多元统计方法，有很强烈的想要将其完全理解的想法（也就是理解到极致，没有一点不会，能够和一个刚入门的人对答如流）。本来开始只是想去知乎上了解怎样将一件事情做到极致，结果看到了有一个问题，说学习一项知识和技能总是想学习到极致怎么办？我也很好奇，浏览了一下回答，也引发了我的一些思考。</p><p>首先，我承认，我从没有将任何一件事情做到过极致，只是一路上都在追求着极致，自从我从别人口中听到过这个词之后。</p><p>我没有达到我理想的那种极致的状态，但是却在这条追求极致的道路上变优秀了许多。最突出的一个体现就是考研数学我能够考140，在今年大家都说计算量很大，很考验细心程度的情况下，我做到了。</p><p>其实到现在回忆过来，在考前我依旧有许多做的不好的地方。比如说，在考前我还在学习方浩老师讲的微分算子法，平常整理的错题没有看完，只看完了错误最多的一元函数的微积分，加上将之前容易因为不细心导致的错误看了一下，浏览了几遍，在脑子中进行修正练习了几下。原本的计划是将所有还没有完全理解的错题都仔仔细细地看一遍，改正错误题目中折现的错误思想，到考场上能够快速地以正确的思路，解出题目，算出答案。这些是我对数学极致的要求，从以追求极致为目的的角度来讲，我失败了，并没有的达到我的目的，但是这对于我的考研已经足够，我能够考高分。</p><p>这就能够体现一个问题了，一个度（基本要求）的问题。有一个回答很好，你要保证你在追求极致的过程中达到最基本的要求，比如你要掌握最基本的知识，做到能够一看一个题目，马上知道它考察的是什么知识点，讲它的相关的定义性质定理全部都从脑海中搬运出来，并且要根据题目的特性连接到其正确的解题方法。这个过程一定要快速、准确，这是可以得到的，在我追求将考研数学理解到极致的道路上，做到了一大半，100%不敢保证，95%可以说。</p><p>像那些回答提及到的基本程度其实我也没有考虑过，不过就是有一个清晰的目标：在追求极致的过程中，尽可能地提高最好考试所得的分数。这是顺便的事情，没有刻意去做。</p><p>为此，我放弃了之前在淘宝上花了几块钱找到的微分中值的题目，放弃了那些时间计算需要超过5min的选择填空题（考试的时候我甚至空了一个经济的填空题），放弃需要花费15min以上计算的高数线代大题，抓住基本的步骤分，要求微分中值定理不会做也要根据我记住的定理内容套上题目所给的信息，写出一些内容。这些是我为了达到高分的目标所设置的一些要求，在追求极致的过程中我做到了。</p><p>但是就算是这样，因为我知道时间有限，精力有限，也没有达到一种极致的状态，仅仅是在保证基本的考试需求的基础上，尽可能地去追求极致罢了。</p><p>总的来说，我们需要有一种追求极致的精神，在实践中不给自己设置极致的上限，尽可能地去追求。同时，我们又知道这种状态几乎不可能达到，因为学无止境，所以会给自己设置一些通过努力大概率（95%）可以做到的要求，在满足要求的基础上去追求极致。也就是说，可以追求极致，但是路线要正确不要跑偏了，因为在考研这种以分数为大的考试中去追求对知识极致的理解而非应用，那就有点得不偿失了。</p><p>所以，我以后还是会保持着这种追求极致的精神去努力、学习每一项知识，但是会很注意给自己设置一个底线，如此去努力。在学习多元统计方法的时候，追求极致的话，会先了解基本的原理，先了解一般人都能够回答出来的为什么，有什么用，怎么用，这些达到之后，再留有余地给自己去继续拔高。</p><p>最后，我会一直一直努力，就算是觉得做不到，也要尝试去做，这是我现在学习的意义。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今天晚上在看因子析的时候，突然想到去年这个时候想要复习多元统计方法，有很强烈的想要将其完全理解的想法（也就是理解到极致，没有一点不会，能够和一个刚入门的人对答如流）。本来开始只是想去知乎上了解怎样将一件事情做到极致，结果看到了有一个问题，说学习一项知识和技能总是想学习到极致
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人思考" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《概统》-chap2-随机变量及其分布</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/10/%E3%80%8A%E6%A6%82%E7%BB%9F%E3%80%8B-chap2-%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E5%8F%98%E9%87%8F%E5%8F%8A%E5%85%B6%E5%88%86%E5%B8%83/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/10/《概统》-chap2-随机变量及其分布/</id>
    <published>2020-02-10T07:58:44.000Z</published>
    <updated>2020-02-18T14:13:52.357Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>其实这篇和接下来的这几篇已经被拖延了好久。拖延是一方面，另一方面是我总觉得自己不能够一下子写出最好的概统简介。<br><br>我希望能够写出一篇外行人，或者有一点数学基础知识的人就能够看懂的概率论与数理统计，在全面描述出课本的主要内容的基础之上，再运用大众化的语言，让大家都能够看明白。<br><br>在写的过程中，发现我并不具备这项能力，不断地自我怀疑使得我将它当作了是一件很困难的事情，所以就一直拖延。<br><br>最后，简单也要写，写的不好也要写，我来了。</p></blockquote><p>随机变量及其分布<br>回答两个问题：<br>1、 为什么要引进随机变量？他的分布到底是怎么引入的<br>2、 随机变量的分类及其函数的分布。</p><h1 id="为什么要引进随机变量？"><a href="#为什么要引进随机变量？" class="headerlink" title="为什么要引进随机变量？"></a>为什么要引进随机变量？</h1><p>先说明什么是随机变量<br>引进随机变量有什么好处<br>随机变量有两种类型<br>离散型随机变量和连续性随机变量<br>我们在描述一个集合的时候，有用描述法，一个个列举出集合中的所有元素，另一种方式就是用一个区间来表示一个集合。<br>上面两种表示集合的方法也可以映射到变量的类型上来，可以一一列举出来的，我们称之为离散的，不可以一一列举出来，可以用一个区间来表示的，我们称之为连续的（或者说在一个区间里面是连续的）。<br>随机变量是随机事件的映射，有离散的随机变量，同时就有连续的随机变量。<br>我们是这样想的，但是在概率论中并不是这样定义的，不过也有相似之处，且让我一一道来。</p><p>在这里，离散型随机变量的定义与我们在高数中学习到的离散的变量是对应的。在高数中我我只记得有连续的定义，但是关于离散，却讲述的很少。我们知道离散的不是连续的，但是不连续的不一定是离散的，可能在某个区间里面有间断点，则某个函数就在某个区间里面是不连续的，然而却可能存在更小的区间，使得函数在这个区间连续，这样的区间不是离散的。</p><p>为什么还有一个随机变量函数，怎么看待随机变量函数，我们怎么计算随机变量函数的分布？</p><ol><li>什么是随机变量</li><li>什么是随机变量的分布</li><li>为什么要引入随机变量及其分布</li><li>随机变量可以进行分类；为什么要进行分类，再计算它的分布函数，不同随机变量之间有什么不同？</li><li>为什么还会引入随机变量函数？</li></ol><p>This article is maily to solve the five questions, and the others, will be solved subsequently.</p><ul><li>随机变量及其分布函数</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实这篇和接下来的这几篇已经被拖延了好久。拖延是一方面，另一方面是我总觉得自己不能够一下子写出最好的概统简介。&lt;br&gt;&lt;br&gt;我希望能够写出一篇外行人，或者有一点数学基础知识的人就能够看懂的概率论与数理统计，在全面描述出课本的主要内容的基础之上，再
      
    
    </summary>
    
      <category term="概率论与数理统计" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%A6%82%E7%8E%87%E8%AE%BA%E4%B8%8E%E6%95%B0%E7%90%86%E7%BB%9F%E8%AE%A1/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《概统》-chap2-随机变量及其分布</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/05/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E5%8F%98%E9%87%8F%E5%8F%8A%E5%85%B6%E5%88%86%E5%B8%83/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/05/随机变量及其分布/</id>
    <published>2020-02-05T06:26:39.000Z</published>
    <updated>2020-02-08T12:38:58.146Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>to be continue–</p><p>之前谈及到的某个事件发生的可能性需要用数来度量，那么同样的， 我们是不是可以将事件也用一个数来表示呢？<br>于是，就将随机事件</p><p>随机变量及其分布函数<br>离散型随机变量<br>连续型随机变量<br>随机变量函数的分布</p><p>多维随机变量及其分布<br>二位随机变量<br>边缘分布<br>条件分布<br>随机变量的独立性<br>多维随机变量函数的分布</p><p>要两者结合起来讲解，可以讲述出怎么从一维随机变量延申到多维随机变量的？<br>他们之间有什么关系，又有什么联系，如此来展开。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;to be continue–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前谈及到的某个事件发生的可能性需要用数来度量，那么同样的， 我们是不是可以将事件也用一个数来表示呢？&lt;br&gt;于是，就将随机事件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随机变量及其分布函数&lt;br&gt;离散型随机变量&lt;br&gt;连续型随机变量&lt;br&gt;随机变量函数
      
    
    </summary>
    
      <category term="概率论和数理统计" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%A6%82%E7%8E%87%E8%AE%BA%E5%92%8C%E6%95%B0%E7%90%86%E7%BB%9F%E8%AE%A1/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我想养一只狗</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/02/%E6%88%91%E6%83%B3%E5%85%BB%E4%B8%80%E5%8F%AA%E7%8B%97/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/02/我想养一只狗/</id>
    <published>2020-02-02T12:01:33.000Z</published>
    <updated>2020-02-02T15:56:14.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是在我无聊的时候的一个想法。<br>我希望能养一只狗，将我的所有爱都倾注给它，做饭给它吃，吃完饭之后陪它玩耍，跟它一起锻炼身体到处撒欢。跟它交朋友，去了解它的性格，去改变自己不好的习惯，给它一个幸福的生活环境。碰到开心的事情，给它讲，不开心的事情，给它讲，无聊的时候逗一逗它，给平凡的生活增添一点小快乐。虽然它不会回答我啊，但 就觉得很舒服，很心安。<br>它傻乎乎的，不会说话，经常伸出俏皮的舌头出来，经常没事就往我身上跳。我啊，最喜欢的，不是摸它的头，是牵它的手，小小的，虽然也跟我们人类一样有着细嫩的皮肤，不过由于长时间不穿鞋子的行走，梅花纹般的小手也变粗糙起来呢。我喜欢牵起你的手，抚摸抚摸你脏脏的小手，给你捋捋身上的毛。顺势摸起你的头来，从头摸到身上，这时你眉头一皱一皱的，眼睛一眯一眯的，吐出你的舌头来<br>小手来，逗逗你，我想跟你交一个朋友，咱俩当那种特别要好的朋友，咱们经常一起说说话好不好？</p><p>还有啊，每天早上起来的话，会<br>每次 心情不好了，摸摸你的手，所有不快乐也飞到外太空去了呢。<br>每天有着一个小煞笔在旁边，好开心的呢。<br>我思考着生活蹲在门前时，你也挨过来，蹲在我的旁边，跟我一起看远边即将落山的太阳，如果你心情好的话，可能还会蹭蹭我的身子呢，嗷嗷两声，就靠在我身边安静下来跟我一起思索起来呢。<br>我还喜欢将你抱起，那时我的体型比较小，抱不动，抱得你不舒服地不情愿地哼哼两声也要逞强地将你们抱起。哈哈，现在想想小时候真是邪恶呢。</p><p>每每生活中遇到了什么不开心的事情，我气得要死的时候，能够有一只小狗在身边，看见它那个可爱的样子，所有邪恶的想法都烟消云散，那时我觉得不应该对一个小狗展现出人类不好的一面。同时的，每次在生活中出现了什么不开心的事情，想想世界上还有一只可爱的小动物在身边，就觉得很开心呢。那时，我就觉得有责任，得努力点，让它过上一个美好的生活，将世界上所有的温暖都带给它。</p><p>其实关于小狗的印象已经模糊了，留下的就只是这些，近期对你们的回忆也是被网上的一些视频勾起的。<br>啊，逻辑不清晰，完全靠着我的碎碎念写下这些不能够称之为文字的文字，啊，想养只狗。</p><p>但是呢，想到我以后都是要工作/上学的，那我上学不在家的时候它咋办呢，它不孤独吗，想到这里就禁不住地难受了起来。给我妈养的话，吃饭上顿没有下顿的，怕你饿着了。为了避免这种情况的发生，我还是选择不要去养狗。我不愿意给一个狗希望，让它感觉有一个主人，然而主任后来会因为没有时间照顾它而让它感到孤单，为此，我宁愿不要跟一个狗开始一段联系。</p><p>那就这样吧，还是现在这样吧。看看视频就当我云养了一只狗哈哈。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这是在我无聊的时候的一个想法。&lt;br&gt;我希望能养一只狗，将我的所有爱都倾注给它，做饭给它吃，吃完饭之后陪它玩耍，跟它一起锻炼身体到处撒欢。跟它交朋友，去了解它的性格，去改变自己不好的习惯，给它一个幸福的生活环境。碰到开心的事情，给它讲，不开心的事情，给它讲，无聊的时候逗一逗
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《概统》-chap1-随机事件和概率</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/02/%E3%80%8A%E6%A6%82%E7%BB%9F%E3%80%8B-chap1-%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%92%8C%E6%A6%82%E7%8E%87/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/02/《概统》-chap1-随机事件和概率/</id>
    <published>2020-02-02T11:50:19.000Z</published>
    <updated>2020-02-02T12:42:59.574Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>随机事件及其概率</p><p>统计学主要是用来研究随机现象的统计规律性，因此统计学的任务就是研究随机事件发生的概率，这也就是随机现象的统计规律性。</p><p>研究随机现象，首先得有数据，因此需要你进行实验，获取数据，利用这些数据来进行统计学的研究。<br>那么什么又是随机实验呢？<br>（1）可以在相同的条件下重复进行。。<br>（2）每次实验可出现不同的结果，最终出现哪种结果，实验之前不知道。<br>（3）事先知道实验可能出现的全部结果。</p><p>进行随机实验，有活动，肯定会有结果，因此可以统计随机实验中所发生的随机现象。所有可能出现的随机现象汇聚成一个总体，这个总体就是样本空间。</p><p>随机事件可以继续细分，基本事件和复杂事件，往两边走，就会有不可能事件和必然事件。在此，可以想象一条线段，最左边为不可能事件，最右边为必然事件，而其他一般的复合事件就可以从（0，1）中间抽取。</p><p>以上所提及到的随机事件跟我们在高数中学习到的集合很相似。样本空间中的元素可以单个拿出或者结合到一起，就是一个新的事件；对应到集合中，就是从全集中抽取元素，我们可以得到很多的集合，但是有一个基本的原则就是，集合中的元素都是全集中元素的组合。不仅在定义上很相似，同时他们的运算性质也很相似。集合拥有的交换律、结合律、分配律、De Morgan定律都可以延申到事件的运算中来。</p><p>集合是由一个个的基本元素构成的，同样的，每个事件都是一个个基本事件构成的。分析全集中的每个基本的元素很简单，理解样本空间中的基本事件也很容易。利用这个难易度，我们就很容易联想到，我们是可以通过对基本事件或者是容易理解的复合事件A来研究那些复杂的复合事件B，比如事件A和事件B是互补的关系，即B是A的逆，研究A不容易，那我们就可以将目光转移开研究B，A研究出来了，反着一转换，就很容易理解B了。或者利用解答toy problem的思想，将一大个复杂的事件拆分成一个个容易解答的简单事件，像解决问题一般，先解决简单的，全部都理解了再进行综合汇总最后就可以轻松的解决难懂的复合事件啦！</p><p>以上全部都在讲述事件，这是我们的主要研究对象。而且他们都是不确定的随机现象，那么我们如何达到我们的目的：获取随机现象背后的规律性呢？<br>说到规律性，因为统计学是跟数据打交道的，难免就要跟数扯上关系嘛！从我们生活中常见的说法出发，例如：今天很可能会下雨，这个很可能就是一个程度的刻画，即下雨可能性的大小，不过我们日常所说的是没有一个精确的数字的，只能够根据人们以往的经验去推测这个下雨的可能性。统计学是数学的一个分支嘛，肯定是基于数据来说话的，那么我们打算用一个具有什么性质的概念去代表这个可能性的大小呢？就是概率啦。<br>概率是一件事情发生的可能性的大小。最初提及到概率的概念是在一次实验统计抛掷一枚硬币，正面朝上的可能性，这个可能性就是概率。从统计学的定义上说，概率是指我们所关注的某个事件出现的频率除以多次试验中出现所有情况的次数。<br>根据上面的定义出发，我们可以得到概率的一些性质：<br>（1）概率的介于0与1之间。<br>（2）所有基本事件的概率之和为1.<br>由此可以推出一些运算性质：<br>（1）交换律。<br>（2）结合律。<br>（3）分配率。<br>（4）德摩根定律。</p><p>上面的概率的定义是从统计学的角度来说的，它比较偏向于“运用”（结合实验），有偏向于应用的，同时肯定有偏向于理论的。从公理化的角度解释概率，更加偏向于“绝对”，数学性质比较严谨，其中还涉及到了一些集合域的运算。不过也不太难理解，这里简要提及，为了突出概率论的研究思路，暂时就不详细展开介绍。</p><p>接着结合在实验中事件之间的关系来进一步分析概率之间的关系。<br>在一个实验中，我们先进行一项实验，再进行一项实验。我们知道，一物，另一物之间可能会存在着某种关系。由这个观点开始切入，我们就开始理解上一次实验可能会对下一次实验产生影响吗？或者说上一次实验某个事件A的发生会影响下一次事件B的发生吗。我们会想到两者之间可能会存在着什么“关系”。这种关系，我们就开始考虑他们独立性了。如果两个事件事件独立，那么他们两的发生毫不关联，毫无影响；如果A发生了，原本B发生的概率为0.5的，最后变成了0.3，事件A的发生影响到了事件B的发生。<br>我们将这种事件A发生会影响事件B发生的概率用条件概率来表示。<br>同时我们还引入了一个贝叶斯概率。既然事件A发生了会影响到事件B发生的可能性，那我们可不可以找到一种方式去研究当事件B发生了，事件A发生的概率会发生什么样的变化呢？多个事件的发生可能会影响到A，也可以按照同样的的道理来计算条件概率。<br>如果我们能够将一个样本空间进行划分的话，找到事件A在上面划分的每个快出现的条件概率，那么由此就可以计算出事件A发生的概率，这个利用划分来计算事件A的概率的公式叫做全概率公式。</p><p>关于随机事件和概率基本上就是这些。说了这么多，主要讲述的是这些东西都是怎么引出来的，我们应该按照怎样的方式去学习。还有一些细节没有写道，不过我相信，根据对上面介绍随机事件及其概率的脉络来看，也很容易理解。</p><p>啦啦，讲完啦，开心！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;随机事件及其概率&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统计学主要是用来研究随机现象的统计规律性，因此统计学的任务就是研究随机事件发生的概率，这也就是随机现象的统计规律性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究随机现象，首先得有数据，因此需要你进行实验，获取数据，利用这些数据来进行统计学的研究。&lt;br&gt;那么什么又是
      
    
    </summary>
    
      <category term="概率论与数理统计" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%A6%82%E7%8E%87%E8%AE%BA%E4%B8%8E%E6%95%B0%E7%90%86%E7%BB%9F%E8%AE%A1/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>希望总是带给人希望吗</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/02/%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%B8%A6%E7%BB%99%E4%BA%BA%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E5%90%97/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/02/希望总是带给人希望吗/</id>
    <published>2020-02-02T10:40:33.000Z</published>
    <updated>2020-02-02T12:00:08.801Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>希望总是带给人希望吗？</p><p>我啊，很长一段事件都觉得，人啊，是靠着希望活下去的。<br>然而啊，现在啊，我觉得曾经带给我希望的希望再也不能够带给我希望了，我就觉得难过，生活失去了动力，好似没啥可追求的了。</p><p>昨天跟老妹聊天，说到最后我给她留下了一个悬念，问道：我最近为什么那样做你知道为什么吗？但是她想睡觉，现在别再说话了，不过最后补了一句：说实话其实我还是蛮想知道的。就这一句话，就让人觉得很温暖，带给人希望：明天将会是美好的一天。<br>这次，希望带给了我希望。</p><p>然而在最近多数时候，希望带给我的却是失望呢。<br>我满怀着对于未来的期望，拼尽全力地去努力，最后。。。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;希望总是带给人希望吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我啊，很长一段事件都觉得，人啊，是靠着希望活下去的。&lt;br&gt;然而啊，现在啊，我觉得曾经带给我希望的希望再也不能够带给我希望了，我就觉得难过，生活失去了动力，好似没啥可追求的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天跟老妹聊天，说到最后我给她留下了一个悬念
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>分布式与集中式的人际网络</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/31/%E5%88%86%E5%B8%83%E5%BC%8F%E4%B8%8E%E9%9B%86%E4%B8%AD%E5%BC%8F%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%99%85%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/31/分布式与集中式的人际网络/</id>
    <published>2020-01-31T06:54:39.000Z</published>
    <updated>2020-08-03T07:00:28.546Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>分布式是指，将一件综合性的事情，分布到多个地方，分别处理。评价：专一，稳定，无较强的依赖性。<br>集中式是指，将所有事情都堆积到一起，集中处理。评价：综合性较强，依赖性较高，稳定性较弱（一旦你所依赖的无法帮你很好的处理问题了，则整个问题将会坍塌。</p><p>不知何时，我与别人的交往从集中式的转换成了分布式的。</p><p>以前，我不管遇到什么问题基本上都会只想要也只能够跟同一个人或者两个人分享，但是到了现在，面对不同的情况，不同的心愿，我会选择去跟不同的人交流。比如说，我在数学上碰到了什么问题，我会去问谁，编程上碰到问题会问谁，关于对一些事情的思考我会想要去分享给谁，关于文学精神上的思考我会去找谁，关于学习上的感悟等又会向谁讲述，关于生活上的乐事，那些沙雕事我又会跟谁说等等很多。这里面所说的对象并不仅仅只是一两个人，而是三个四个乃至五个等若干人。</p><p>从稳固性的角度来看，显然后来发展的这种人际交往模式更加地稳固，分布式地解决问题，分布式地发展。思维更加开阔，看问题也更加地全面，不局限于自己，不局限于同两种模式，这种生活交流的模式我很喜欢。说其为何稳固，举一个物理上的例子，用一根柱子支撑一个木板和用多个柱子，三个四个，哪个更加稳固？支撑点更多，受力更加地均匀，自然得以长久。</p><p>只总跟一个人说会烦，且时间久了，你也会越发地想要去依赖于某个人。但是如果转变成多人的交往模式呢？就不一样了。你不会总从一个角度看问题，不会轻易地受其中某一个人行为的影响，情绪也会更加地稳定。</p><p>等等，我能够相出很多的优点。</p><p>哈，开心。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;分布式是指，将一件综合性的事情，分布到多个地方，分别处理。评价：专一，稳定，无较强的依赖性。&lt;br&gt;集中式是指，将所有事情都堆积到一起，集中处理。评价：综合性较强，依赖性较高，稳定性较弱（一旦你所依赖的无法帮你很好的处理问题了，则整个问题将会坍塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知何时，
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>科比-一群人的信仰</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/27/%E7%A7%91%E6%AF%94-%E4%B8%80%E7%BE%A4%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%BF%A1%E4%BB%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/27/科比-一群人的信仰/</id>
    <published>2020-01-27T15:35:41.000Z</published>
    <updated>2020-01-27T16:07:45.926Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>北京时间2020年1月27日凌晨四点多，科比和他的二女儿去世了。是在两人一同前往Gigi的比赛的途中，他们因为飞机遇见大雾而不幸逝世。<br>早上起来看见新闻，尽管我不是他的粉丝，但是还是跟他很多的粉丝的反应一样，认为这肯定是谣言，是有人为了炒作而造出来的。他这么年轻，才41岁，正在将其传奇延续到他的女儿们身上，然而就在这个过程中，上帝跟我们开了一个玩笑，把他和他的二女儿带走了。如此突然，如此年轻，如此没有准备就走了，光是想想就觉得难以接受，难以呼吸。<br>这下，会有多少人的信仰丢失，感到极度的难过啊。<br>是，我不是他的粉丝，这样写说我为他而感到难过，有一点蹭热度的嫌疑，但是并不是这样的。<br>我去年某个时候也曾经历过一个信仰丢失的时候啊，那个时候的难过一下子从心底涌现了出来。我也曾经有一个带给我信仰的人，我的生活是靠着这努力过来，可是有一天我得知我再也不能够以其为信仰，再也不能够依靠他带给我的精神了。</p><blockquote><p>下面是某天写的一些内心的感受：<br>上午我太难受了，难受我就复习，边复习边哭。我太难受了，一想到有些东西马上就要逝去了我就难受，止不住的难受，就是想哭，然后上午学习了一上午，哭了一上午。我是真的好久没有这么想哭的念头了，一想到就止不住地哭，发自内心的那种难受。<br><br>你知道抽骨髓的那种疼痛，那种难受吗？你经过长时间的不经意间的训练，将某些信仰融进你的精神你的心里面去了，觉得只要是世界上有它在就会很幸福，很开心，很温暖，想要为此努力下去，你很依赖有这样的一信仰地存在。那之前啊，你每天都傻乎乎的因为有这样的信仰存在而单纯地傻笑开心，但是突然有一天呢你知道啊再也不能够依靠了，在未来的某个时刻你会被丢掉它的，某个事件节点处你就再也不能够从此处获取鼓舞的力量了。一想到这个我就哇的一下，眼泪止不住地掉。我知道啊，迟早是会有着这么一天，但是突然这样直白地知道了这一切，生活感觉好像一下子丢失了信仰，我又回到最初的那个我来，只有我一个人的我，空落落、行尸走肉般的我。好难受好难受，想到就想哭。<br><br>我甚至再也没有写东西的念头了，不愿意吃饭不愿意睡觉，什么也不愿意干，反正好像已经都无所谓了。很自暴自弃的一种想法。与此同时呢，又有另一种想法就是把自己变得更好，在没有它存在的情况下让自己变得最好，去练出好的身材，考上好的学习，找到好的工作，一切都不需要那所谓飘渺的东西的存在。我可以很好的。<br>我不可以自暴自弃，我还这么年轻，想做什么就可以去做。精神上没有什么慰藉也可以过得很好呢。<br><br>力量不必总来自于外界，也可以自发地来自你的内心呢。<br>哎，我这自欺欺人呢。<br>不想写了，没有念头，哭完之后我还是很难过。</p></blockquote><p>我不清楚科比的粉丝是否怀着跟我类似的心情去看待他的逝去这件事情的，至少我还是会这样想，为此而难过的。</p><p>哦，想到了，那天的太阳很刺眼很温暖，天空也很蓝，但是还是很难过啊，有些东西逝去了，什么美好的东西都无法让人感到开心与快乐。</p><p><img src="/2020/01/27/科比-一群人的信仰/Sad_Sunshine.jpg" alt="Sad-Sunshine"></p><p>我没有关系，只是联想到了很难过而已。<br>越是这样，就越是要变强大啊，强大啊。</p><p>R.I.P.<br>永远不知道未来和意外谁先来到，珍惜身边人，珍惜拥有的每一天吧。</p><p>啊，好不喜欢2020的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;北京时间2020年1月27日凌晨四点多，科比和他的二女儿去世了。是在两人一同前往Gigi的比赛的途中，他们因为飞机遇见大雾而不幸逝世。&lt;br&gt;早上起来看见新闻，尽管我不是他的粉丝，但是还是跟他很多的粉丝的反应一样，认为这肯定是谣言，是有人为了炒作而造出来的。他这么年轻，才4
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂感" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E6%84%9F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/24/%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E8%A6%81%E7%82%B9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/24/介绍要点/</id>
    <published>2020-01-24T02:11:31.070Z</published>
    <updated>2020-01-24T02:14:37.330Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>必须要有的点：<br>个人基本信息：姓名、出生地、简要性格特点、大学和相关专业是什么。<br>附加信息（关键）：为什么你能够读研究生，并且要读我们学校的研究生。即要将自己的能力与目标院校想匹配。</p><p>终极目标：在介绍自己的过程中，表明自己是非读这个学校的研究生不可的，然后吸引老师的注意力，打动老师，使自己能够被顺利录取。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;必须要有的点：&lt;br&gt;个人基本信息：姓名、出生地、简要性格特点、大学和相关专业是什么。&lt;br&gt;附加信息（关键）：为什么你能够读研究生，并且要读我们学校的研究生。即要将自己的能力与目标院校想匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终极目标：在介绍自己的过程中，表明自己是非读这个学校的研究生不可
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写作的方法</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/14/%E5%86%99%E4%BD%9C%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/14/写作的方法/</id>
    <published>2020-01-14T15:26:02.000Z</published>
    <updated>2020-01-14T15:34:55.959Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经写了差不多有三年。一直写一直写，有一些心得，以此记下，以便参考。</p><p>写作的道理很简单，就是将你思考的过程写下来而已。</p><p>过程应该是怎样进行的，你就将这个做事的步骤写下来。思考的逻辑是怎样的，就将你进行思考的这一套线-逻辑写下来。比如说你在对一件事情发出感想的时候，引起你脑子进行这一系列的原因，引起思考的点，如何地使你得出这个结论的逻辑线写下来，就是一个很好的文章。</p><p>因为语言本就是一个过程/大脑思维活动的一个描述，一个代表，一个展现。</p><p>它终究是你脑子思考，手写下来的产物。</p><p>有人会说，啊，有的人瞎编瞎造也是写作啊，那种写作逻辑是怎样的呢？也是第二点。即将你瞎编瞎造脑子里面进行的活动记录下来，就形成了一篇文章或者是一个小说。一篇文章所进行的活动会少一些，连贯性没有那么强，只需进行一步写作就可以完成。但是小说所进行的活动就会多一些了。它需要你不断地思考，将前面一个故事详细地叙述，再写出如何引出来后面的一个故事，很难一步达到然后分多次地写出来，这是一个不连续思考的过程。要想写出一部很好的小说，在以后再次提笔写作时就必须要想出前面写了啥，后面怎样写才可以跟前面连贯起来等诸多问题。</p><p>上面主要讲述的是内容，但是这还不够，因为精彩的内容需要使用流畅多变的语言展现出来。如果你通篇都在说，我今天吃了一顿美味的饭菜，知道了原来世界上还有这么美味的饭菜啊，我觉得我也应该开始学习做饭了，因为我觉得吃好的饭菜真的能够带给人快乐，使人觉得特别的幸福。你吃饭嗨皮，开心，要学做饭，（脏话），谁不会说，三岁小孩都会说。多次使用“了”，“你觉得”，跟堆流水账一样没有任何吸引人想要继续读下去的欲望。</p><p>如何将极其出彩的内容用看起来丰富自然的语言展现出来呢？这需要多练，那如何在练习的过程中反复地打磨用来展现内容描述事情的语言呢？</p><p>遵循正确多变的原则，跟英语写作是一样的。</p><p>正确是最基本的要求。如果你不能够使用正确的语言，你怎么能够让读者顺利地了解到你所想传递的思想或者是让读者了解你所描绘的某个场景呢？怎样做？首先你要有一种能力，你能够读懂一篇文章。先理解自己是如何读懂的这篇文章，再用你自己的语言将你所读懂的这篇文章描述出出来。一个输入，一个输出，类似于费曼技巧。你能够读懂，说明你知晓了解了，你能清楚地讲述，表示你真正地理解了。达到第二步，你就可以进行写作了，因为你已经能够“正确地”用话来传输你的思想，因此也就很容易将这些话转化成书本上的文字进行表述让别人也能够理解你的思想和你想表达的某个想法或者意愿。你可以不断地跟别人讲话，讲述你现在的心情，介绍你刚看到的新闻，如果别人能够跟你在这一方面进行顺畅没有多少疑问的交流，就说明你真正正确地传达了你想传达的。这就是语言正确。</p><p>接着就是多变。</p><p>脑子不喜欢一成不变的文字，总是一个劲地多“了”很容易让人觉得枯燥无味，可以尝试在写作的过程中适当减少一句话最后一个字使用“了”的频率，将其用其他动词替换或者直接去掉。比如说，从这里我们就可以学习了，适当地看书是非常有必要的了，因为只有才能够…将了字去掉，就显得特别地干练。</p><p>大脑喜欢的是多变“好看”的文字。就我刚才所写到的一些句子进行解释，「你可以不断地跟别人讲话，讲述你现在的心情，介绍你刚看到的新闻，如果别人能够跟你在这一方面进行顺畅没有多少疑问的交流，就说明你真正正确地传达了你想传达的。这就是语言正确。」其实要是我以前写的话，就会使用三个讲述，在内容传达上面上看，完全没有问题，可是就是重复的次数多了，让人看着厌烦。所以在自己写作的时候，出现了这个问题可以尝试着像我这样进行修改，看书的过程中去看别人是怎样使用多变的文字来描述相类似的动作的。</p><p>将思考做事的过程完整的描述出来，再按照正确的语言和多变的文字的原则，这样多加练习，一定可以写出很好的文章。</p><p>这些就是我的一些写作的经验，希望能够给你/自己以后的写作尝试一份启迪。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;已经写了差不多有三年。一直写一直写，有一些心得，以此记下，以便参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作的道理很简单，就是将你思考的过程写下来而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过程应该是怎样进行的，你就将这个做事的步骤写下来。思考的逻辑是怎样的，就将你进行思考的这一套线-逻辑写下来。比如说你在对一件事
      
    
    </summary>
    
      <category term="技巧" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%8A%80%E5%B7%A7/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我很想明天早上起来再看看那明亮的光</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/12/%E6%88%91%E5%BE%88%E6%83%B3%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%97%A9%E4%B8%8A%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E5%86%8D%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E9%82%A3%E6%98%8E%E4%BA%AE%E7%9A%84%E5%85%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/12/我很想明天早上起来再看看那明亮的光/</id>
    <published>2020-01-11T16:14:43.000Z</published>
    <updated>2020-01-11T16:16:41.791Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近天气有些阴沉，以至于每天中午起床的我根本就看不见很明亮的光。因此，心情也不会那么的好。</p><p>今天晚上在床上玩手机，忽的一下下床去，到外面，看见了外面黑黑的夜色，于是思绪便被过去的经历勾起，啊，早上的黑夜好美丽！</p><p>很自然的，就想要早起。尽管我已经有大半个月没有看见早上的黑夜了，但是还是这样想着。</p><p>早上身体经过一夜的休整，还是暖暖的，跟窗外，天下，凛冽的寒风，冷得刺鼻的空气形成鲜明的对比。之前会很害怕甚至于厌烦这种对比，反差太大我觉得不适应，现在看看想想，这也可以是另一番乐趣。就那样站在皎洁的月光下，吸一口气，呼一口泛出“白光”的气，哇，真美妙。在这里我可以以积极的态度思考具有无限可能性的人生，给今天制定一个不那么简单却又可以一定的自制力去完成的计划；干脆什么都不想，关于未来结果的什么也不念地去做一些平时想做，但是又一直悔恨自己没有做的事情；可以蹦跶蹦跶，给全身带来于一股新的、不同于被窝的暖气；哒哒打开电脑写一些温暖的小文字，畅想着欸嘿，现在村上春树跑步的时候在干啥呢，开一波脑洞，写一个小故事。</p><p>总之，关于早起，我能够想出很多美妙有意思的好事情。给它赋予一些可爱的性质；用行动带出一种很洒脱，超然独立于世的意境等等好事情。</p><p>说了这么多，看你这么想早起，话不多说，明天后天外后天咱再早起一把吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;最近天气有些阴沉，以至于每天中午起床的我根本就看不见很明亮的光。因此，心情也不会那么的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天晚上在床上玩手机，忽的一下下床去，到外面，看见了外面黑黑的夜色，于是思绪便被过去的经历勾起，啊，早上的黑夜好美丽！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很自然的，就想要早起。尽管我已经有
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂念" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E5%BF%B5/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那些，真正让我开心的事情</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/09/%E9%82%A3%E4%BA%9B%EF%BC%8C%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E8%AE%A9%E6%88%91%E5%BC%80%E5%BF%83%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/09/那些，真正让我开心的事情/</id>
    <published>2020-01-09T06:43:35.000Z</published>
    <updated>2020-08-03T06:45:08.587Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天下午闲来无事，跟着老妈一起看《非诚勿扰》。一个个二十三十岁的年纪，开始相亲，准备找到另一半，过一生。</p><p>我在想，他们是怎样的一种状态，是不是那种生活已经有了明确的目标，相亲找对象结婚只是他们人生计划的一部分，于是他们开始去相亲准备结婚。</p><p>这时，我就开始反问自己，你有自己的人生目标吗，有着已经比较稳定的精神状态，可以以这种状态来面对自己的另一半呢？当时这个问题将我问的无语，我只能说没有。</p><p>去年12月份刚刚考完研，这几天正在家里闲散地过日子，毫无目标可言，至于稳定的精神状态、人生目标的，更是没有。</p><p>没有精神目标当然就会想着去寻找，从我过去让我心动的一些事情中寻找，我认为我的精神目标可能就在其中。</p><p>我没有碰到过一件让我持续喜欢的事情，就连现在我正在做的写作也不是，这仅仅是我长期以来培养的一个习惯而已，你说我真的很喜欢吗，也倒不是。于是我就很困惑，很迷茫，一下子不知道未来怎么走了。</p><p>去知乎上面看，有答主建议说去找，找那些让你真正感到开心的事情。</p><p>于是开始书写列举出那些让我感到特别喜欢的东西，或者说是让我心动身亡的精神境界。</p><p>（吐槽：为啥你一个引言要写这么多？</p><p>按照这些感觉产生的时间顺序进行书写。</p><ol><li><p>写作，将心中烦闷通过文字写下来，之后很长一段时间再去回看，觉得之前写的特别棒的感觉。</p></li><li><p>毕业论文的写作。因为需要编程，还需要具体了解相关的算法是如何实现的，这些于我而言都很陌生，因此不得不去寻找别人的帮助。在加上这些人好友之后，我能够凭借自身性格的特点得到他们的帮助，顺利地完成了毕业论文，得到了他们地肯定，觉得很开心。</p></li><li><p>在需要的时候，能够获得别人的帮助，然后自己也按照他们的指导来完成相应的工作，给他们反馈，这样一套的过程下来让我觉得自己是真真切切地活着的，并且活着是很有意义的。</p></li><li><p>能够作为一个小孩子，获得别人的帮助，例如哥哥学长的帮助，之后心里会感觉到特别地温暖，会特别想要变得更加有能力，以期望以后能够在别人像我这样需要帮助的时候，无私地给予帮助，这会使我开心。</p></li><li><p>作为一个给予帮助的人会很开心。在有同学学妹学弟问我问题的时候。我利用自己的已经掌握的知识去学习给他们讲题，那会使我感到特别地开心。</p></li><li><p>找到了一个特别好，跟我一起天天聊天的朋友，虽然相处的时光短暂，但是那段时间能够将内心的所有想法不加以掩饰全部诉说出来的感觉我特别的喜欢。能够找到一个人倾听自己，跟自己不断交流的感觉实在是太好了。两个人一起成长学习，这种感觉很棒。</p></li><li><p>主动地去追求心动的人，虽说最后可能结局不太好，但是对于开始主动的行为一点都不后悔，这种勇敢的做法让我觉得很棒！</p></li><li><p>在决定人生命运的关键时刻，在最容易松散的时候，没有松散，继续以个人的毅力坚持去认真的走下去，完成这件事情，让我觉得特别地酷！到现在都会在感叹，哇塞，原来自己那么棒啊，原来自己那么厉害啊。这种当时忍过去地痛苦，之后得到好的结果的感叹，我很喜欢。</p></li><li><p>经历人生苦难，依旧没有被达到，毅然站起来去面对这一切的感觉，很棒！有很多让你倒下的苦难，但是你却凭借着顽强的毅力，坚持了下来，这种自我感动，最终收获好的结果的感觉很棒。</p></li><li><p>喜欢英雄联盟的那种作为自己的英雄，拯救世界的感觉。这种感觉集中体现在Legend of Heroes（无主旋律版伴奏）中。当时考研觉得很困难时，就一直听这首歌，每每都会觉得自己是一个英雄，超级酷！我为自己打仗，有什么可以犹豫的？为自己打仗，无论过程多么地痛苦，都得给我赢。</p></li><li><p>看书，看到有共鸣的时候，哇塞，原来我自己思考过的也有人会思考啊！</p></li><li><p>给出承诺，认真兑现，不掉链子的时候。</p></li><li><p>待续…</p></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今天下午闲来无事，跟着老妈一起看《非诚勿扰》。一个个二十三十岁的年纪，开始相亲，准备找到另一半，过一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在想，他们是怎样的一种状态，是不是那种生活已经有了明确的目标，相亲找对象结婚只是他们人生计划的一部分，于是他们开始去相亲准备结婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>什么是有意义，什么又是没有意义的呢？</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/06/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%EF%BC%8C%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8F%88%E6%98%AF%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%91%A2%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/06/什么是有意义，什么又是没有意义的呢？/</id>
    <published>2020-01-06T06:24:28.000Z</published>
    <updated>2020-08-03T06:26:44.075Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实在让自己无聊了这么久以后，就越发觉得找一件让自己用脑子用行动去做的事情是多么的重要，有意思！比如说，我最近听歌久了，也很沉迷，但是当我需要用脑子专注地去写东西的时候，就马上强制性地要求自己关闭音乐去专注地做事。这些经历给了我很好的体验，在关闭音乐之后，就开始马上进入一种比较专注的状态，开始高效地做事，那种做事的感觉，做完事的感觉真的太爽了，比我看两个小时的B站还要舒服。结论：果然还是要找点有意义的事情去做！</p><p>天天刷B站，听歌，刷知乎，这种只吸收不输出的状态实在是太糟糕了！还是要学学习做做题目，健健身，这些有输入有输出，自己主动行动去做事情有意思。</p><p>过了两个星期这样的生活，我得出上面的结论。于是我现在就开始反思，我可能不是一个习惯每天吃喝玩乐的生活，那样的日子两个星期就是上限了。我真正习惯的是，每天都有奋斗，每天都在学习新鲜的知识，每天都能够感受到自己又理解了这个世界一步，每天都有新新的发现，新的输入新的输出，只有这样，才感觉自己还或者，只有这样的人生才有意思嘛！</p><p>在一段高强度的学习之后来一段这样颓废的日子其实也是蛮有有意义的，至少又能够给我以提醒，啊我还是想要学习的，还是需要学习的。找到了生命的意义之后，继续前行，这大概就是促使我们生活能够继续的一个必须的调剂品吧。</p><p>好像在今年考研英语的阅读中有理解到类似的思想。</p><p>确实，一切都是有意义的，即便是表面看起来没有意义的事情，也是可以被自己这样胡说一通变得有意义起来的哈哈。</p><p>开始还说去年这个时候的颓废经受失败的时光是没有意义的，现在看来，也并不是那样。至少给了我一次经历失败的体验，能够写出十几篇失败的获奖感言，给了我这次面对失败的勇气与应对经验，帮助我能够更好地生活。</p><p>所以，结尾想说，到底什么是没有意义的事情呢？什么又一定是有意义的事情呢，值得探索，值得进一步思考。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;其实在让自己无聊了这么久以后，就越发觉得找一件让自己用脑子用行动去做的事情是多么的重要，有意思！比如说，我最近听歌久了，也很沉迷，但是当我需要用脑子专注地去写东西的时候，就马上强制性地要求自己关闭音乐去专注地做事。这些经历给了我很好的体验，在关闭音乐之后，就开始马上进入一种
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019叙事-杂文-想哪写哪</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/12/31/2019%E5%8F%99%E4%BA%8B-%E6%9D%82%E6%96%87-%E6%83%B3%E5%93%AA%E5%86%99%E5%93%AA/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/12/31/2019叙事-杂文-想哪写哪/</id>
    <published>2019-12-31T06:42:20.000Z</published>
    <updated>2020-05-29T13:34:10.232Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="经历"><a href="#经历" class="headerlink" title="经历"></a>经历</h1><p>碎碎念一点。</p><h2 id="考完研之后"><a href="#考完研之后" class="headerlink" title="考完研之后"></a>考完研之后</h2><p>这段时间基本是费了，不管它的客观实际价值是怎样的，至少现在的我还认为这是我生命中最灰暗的一段日子。那段日子我在「浪费时间」，努力却不得期望的成果，大概是这世界上最难过的事情吧。</p><p>记得考完之后，走出考场，走在考试的校园里面，当时就哭了，啊，以后没有学上了。我曾经学习过那么多的东西，对于统计学这样热爱，尽可能地去努力，最后却还是不能够上学，心里很不是滋味。现实就像是一座大山啊，啊，不你行的，马上你就被压坏了哦。</p><p>确实，确实，我被压坏了。我之前想不到的颓废侵袭着我身体，打击我的灵魂。日子一天天过的没有期望，我不知道未来可以干什么。每天躺在床上刷之前一直想刷的手机，想通过简单获取的快乐冲散内心简单复杂的忧愁。是的，我没有得逞，之前积累的B站不到一个小时就已经被我全部浏览完了，我没有兴趣，都没有进去看，他们都在讲一些什么？</p><p>真好啊，感觉你们都好幸福啊，为什么就我一个人这么难过呢？</p><p>之前有一段时间很不自信，在不断学习的过程中，慢慢建立起了简单的自信，可是这些毫无疑问的被打击到了，花费大量精力培养起来的自信一下子就没了。极限是什么，我能够真正理解什么是极限吗，什么是族，哦，就是集合的集合，真的是这么简单吗？不可能，你真的能够理解吗，你这是正确的吗？那么多的理解方法，但是通往正确的理解道路只有寥寥的几条，你有把握你能够走对吗？</p><p>各种怀疑开始侵蚀我的精神，于是我不再自信了。一时的被打击到没有关系，可是，这样的日子长久地持续了三个月，我怀疑自己，拒绝去学习新的东西，甚至也拒绝去见过去的老同学，过的这么糟糕，有什么好看的呢？那时身体里面充斥着各种的负面情绪。</p><p>其实现在想想也不必。考的不好就是不好，不是我发挥的不好，就是我能力不行。我自己所认为的水平与你远低于实际的水平，考试考察的东西我没有掌握，我就应该考不上研究生。如果我能够考上研究生了，那才是一个笑话，对于我才是真正的苦难。能力与考上的学校不匹配，一点都不好玩。</p><p>你拒绝去见以前的同学，无非就是怕看见自己还是以前的那个鬼样子。士别三日，定当刮目相看，你被这句话威慑住了。是的，跟以前相比是需要有往好的方向的改变，但是这还需要点时间，你所使用的时间还不够多，没有达到你的标准，不必为此而伤心难过，继续以以前的姿态，不卑不亢，继续努力便是。</p><p>当时应该乐观一点的。没有进步很多，保持现在的节奏，在社会发展的潮流中，相对来说没有退步。从这个角度讲，是不是也感觉没有那么糟糕呢？</p><p>是的，是的，应该乐观一点。</p><p>不过啊，也并不是什么事情都没有做，看了《clanad》、《三体》，那段时间写了很多带有情绪，于现在的我而言，具有丰富价值的文章。现在你要是让我再去写，恐怕，是写不出那些情绪，那些感悟的。</p><p>都说苦难是财富，你有没有意识到，那些你所经受的苦难，饱受的折磨，可以以文字的形式展现出它的价值？</p><p>所幸，你把握住了它。</p><hr><p>那时，一直有的一个想法就是想：如果我能够「跳过这段日子，直接迎来考试成绩的那一刻就好了」。时常有这个想法，但是命运终归是无情的，那个令人窒息的查分数的时候，我还是经历了。结果开心了一会儿，难过了一阵子。开心的是比我预期的分数要高，难过的是这个分数我可能过不了复试线，但是却过了以往的复试线。</p><p>哦，还有一点要讲！没有导致我一直堕落下去的原因！是林肯，不知道看的是一篇什么样的文章，我了解到林肯在经历过一次失败之后，在床上躺了半年。我当时就问自己，是不是自己也要在床上躺上个半年才能够恢复过来？林肯四十多岁在床上躺了半年，我二十多岁，我难道也要学着他这样去荒废半年的时间来感受这个失败？不行，毕竟骨子里面还是有着一股向上的精神存在的。我身处二十岁，在人生最美好的年纪，花儿一样的年纪，怎么可以这样浪费呢？怎么学点东西也是好啊，于是就开始尝试起做简单的事情，开始只是让自己开始做些有用的事情，并没有提很高的要求。做着做着，就不断地要求自己精进了，慢慢地才恢复到以前的状态上来。</p><p>这算是开始准备恢复了。</p><h2 id="开始准备复试"><a href="#开始准备复试" class="headerlink" title="开始准备复试"></a>开始准备复试</h2><p>还是回到了学校，虽说有些恢复，但是还是一直低着头。去学习甚至会逃避曾经经常去的图书馆，甚至到写这些的现在，我也没有再去过图书馆的四楼。那实在是太黑暗了，黑暗到我一过去就觉得窒息。本来如果可以一直去四楼学习的话，早上是不用那么早起占座的，8点到图书馆就可以找到很好的座位，但是我没有过去，选择了五楼。</p><p>因为就在准备复试的时候，心里意志不坚定，不断前进不断后退。</p><p>最后结果出来的那天，我在吃着饭，不是好吃的类型，甚至有些苦涩。之后就是不断地给身边的人道歉，对不起自己就算了，还对不起他们，感觉自己太没用了。耳机里面放了一首叫做哀怨的韩文歌，唉，心情不好，连歌都在替我哀怨。</p><p>去图书馆，可以看书，通过看书走进另一个世界，就可以不用再想现在的这一切。去找松本清张，看着看着慢慢进入故事了，现实是什么样子也就无所谓了，总是似乎跟我无关了。</p><p>看完书之后，还是得生活的嘛，哦，你连复试线都没有过，开始以为自己的几斤几两，现在你知道了吧。</p><h2 id="广州找工作之行"><a href="#广州找工作之行" class="headerlink" title="广州找工作之行"></a>广州找工作之行</h2><p>想逃离，不想看见现在的同学，他们在讨论着复试的事情，一件与我相隔甚远的事情。那时只想逃离，到一个没有考研的地方去。</p><p>开始就想好了的，如果考不上研究生，就去找工作，也没有什么大不了的。写好了简历，往网上投递，经过跟hr的一番沟通，</p><p>–updated on Feb 24, 2020<br>那时在广州的一个大学的，一个操场上，早上，吃完饭去操场散步，看着天空刚刚升起的太阳，我一圈又一圈地转悠，试图从走路、全身的活动中获取一丝丝放松的感觉，然后开启新的美好的一天。然而事与愿违，我变得更加难过了。操场边，一年四季常绿的植物是罪过，为什么不遵循正常的季节更替？有发芽，变茂盛，最后变黄落叶的过程？</p><h2 id="回学校写论文"><a href="#回学校写论文" class="headerlink" title="回学校写论文"></a>回学校写论文</h2><p>《Road to You》 《失去才懂》 《Forever Love》</p><h2 id="又一次的找工作之行"><a href="#又一次的找工作之行" class="headerlink" title="又一次的找工作之行"></a>又一次的找工作之行</h2><h2 id="又一次的考研旅途"><a href="#又一次的考研旅途" class="headerlink" title="又一次的考研旅途"></a>又一次的考研旅途</h2><p>回到学校，这段时间并没有我想象中的那样，令我那么难过，相反，这段日子是我这大学四年以来过的最开心的一段日子。</p><p>去学校，首先是找到一个居住的地方。在58上找，遇到了一个中介小姐姐，没有帮我介绍成房子，然而我们却成为了好朋友，经常一起吃饭聊天，这段关系让我觉得特别地珍贵。</p><p>本来已经找好房子了，结果因为老妈以安全为由不断给我施压不让我在学校外面住，没办法，最后还是在学校里面安顿了下来。</p><p>开始想的是如果在学校里面住的话，会有很多人，所以觉得肯定会很吵，影响到平常的休息。</p><p>没有想到，遇到了一群很好的舍友。大家住在一起，并没有打扰到彼此的休息，还相处得很好。每天晚上学习累了，都可以回去聊聊天，感觉甚是开心。本来白天在图书馆里面学习有很多郁闷的情绪，到了宿舍跟舍友聊聊天就好多了。</p><p>大家也一起互相帮助啥的，总之这段跟舍友相处的时光很开心。</p><p>还有我经常早起，幸运的是，他们包容心比较强，没有跟我很计较，很感谢了。</p><p>还主动打招呼，认识了一个朋友，是我们专业的一个学妹。哇塞，简直是相见恨晚了，我们认识才不到两个月，但是感觉我们已经是非常要好的朋友了。平时一起学习，聊天，各种吐槽鼓励。跟她在一起，可以说是把我大学里面的话都说完了。以前我交朋友说是，我严肃的时候，他们通常就活泼了起来，我活跃起来了，他们却很安静，很多时候不是在一个频道上面。但是跟这个朋友就不一样，我们一起疯一起学习，频率一直，相处得特别地舒服。以前我觉得两个人走路一起学习效率会底下，在一起因为两个人需要同步频率所可能就会在途中浪费很多的时间。但是，跟她在一起完全就没有这个感觉！我们两相处的特别地好，很愉快，没有多少烦恼！</p><p>因为数学和专业基础知识比她好一点，所以经常给她讲题，在这个过程中也无疑加深了我对数学基础知识和专业课的理解，这种感觉很棒，帮助他人，提升自己，这就是了。</p><p>这是这段时间收获的最宝贵的东西。看问题的态度一致，两个人一起傻乎乎的哈哈。</p><p>总之，这让我那段时间过得都很开心，很快乐。</p><hr><p>之后很多时候我就会在想，如果我第一次考研就考上了，是不是就不会遇到这么些可爱的人儿了？我可能会将一次考上研究生的自己定义为优秀，但是绝不会很快乐。这没有考上研究生，回到了学校二战，碰到了一些这么可爱的人儿，总的来说还是蛮开心的。</p><p>嘿嘿，还有一些事情，remaining to be wirtten.</p><h1 id="考研两天所见所想"><a href="#考研两天所见所想" class="headerlink" title="考研两天所见所想"></a>考研两天所见所想</h1><h2 id="关于数学"><a href="#关于数学" class="headerlink" title="关于数学"></a>关于数学</h2><p>考数学，是上午。要老妈五点喊我起床的，我定的是四点半的闹钟，早一点，最后一刻，企能掉链子？闹钟一响，身体一个激灵，开灯，呼，被子一掀，蹬腿起床了。<br>马上爬到书桌前，看的是昨天晚上没看完的专业课的题目。有思路，有印象，过，没有，记忆，刷着刷着到了六点半。吃了点饭之后继续回来看数学错题，看李林的题目，张宇的八套卷，一直不会做的历年真题，看出错频率最高的一元函数的微积分。<br>差不多七点半，戴上耳机，拖着我的战歌。脑子里面想着刚才的错题，以及以前总结的解题技巧，平时做题对自己的告示，全部都回想一遍。<br>十多分钟过后，考场外，出示证件，检测是否本人，进考场了。考场外，教学楼下，大家故作轻松地聊着天，嘻嘻哈哈，我一条没有因他们而变轻松，反而因此更加紧张，战歌还在耳朵里面响着呢。躲避角落，拿出历年真题，看。这题，秒出思路，啊，这题考试如遇到，只要求搞个步骤分，有印象即可，这样，看了一半的题目，只剩20分钟。进教学楼，练了这么久终于来了呢。将级数相关的东西复习了一遍之后，我进去了。<br>由昨天的考试经历，对这个考场的印象不错的，外面落叶，最后一个角落的座位，小窃喜小窃喜的，我对其很满意。安抚了一会儿，心慢慢地静下来了。<br>考前5分钟，卷子发下来了。大体浏览了一下试卷，各题都有思路，都是平时练过的题目。考到微分中值定理，这题很熟悉，以前有一个类似的，从中间拆，区间量变都存在，综合证明即可。<br>于是考试开始了，以一般平时速度，做完了选择题，做到填空题中的经济那小题，算了5分钟仍旧没出结果，脑子很乱，作罢，放弃，下题。这样，差不多45分钟，选择填空完结，剩两个填空，其实心态还是有点影响的。<br>最后开始做大题，基本上保持10-18分钟一个题目，运用平时总结的快算技巧，还好，进度能控制。到微分中值定理，前一小问写完了，剩下一问我估计也是按照第一问的思想，进一步扩展做得的，但是因为没有完整思路，写了一点，一题快要超过20分钟的时候，作罢，放下。<br>剩下开始做后面的题目，正常速度做完第一个线代题目，看的一般都是对基础概念与定理的理解，平时有练到，不慌。到第二道线代大题，诶嘿，有点意思，是一个二阶的，欸？这考试还2020偶数年还降级了？带着疑问开始做了起来。第一问证明线性相关还是线性无关来着，有两种方法，一个定义，一个反证法，我似乎用的反证法，当时觉得没问题，后来一直怀疑自己写的太过于简单老师可能会扣分，但是从考试成绩上看来，是对的，没扣分，最多扣个1分。接下来，第二问，要求我们求一个矩阵，初步估计，需要两次求特征值与特征向量，可以做到，但可能会特别费答题空间。按照以往的操作，不写出求特征向量的过程，直接写出特征值，然后给出其对应的特征向量，以便节省空间，到最后了，用的是二次型与矩阵转换的概念，抱着尝试的心态，简单计算，没想到在18分钟内，这题算出来搞完了。最后来的概率论的题目不难，都是平常练的基础题目，而且还没有出现比较棘手的证明独立的问题（会很费时间，起码得20分钟，此时已经只有一个小时了）。<br>两个概率论的题目在半个小时内计算完了，大致检查。<br>回到小题中去。这选择填空又是大致检查，按照之前的草稿纸，一遍遍快速心算。到了填空题，那个经济类的题目还是算不出来，求导又积分的，4分，一念的权衡，放弃。又尝试计算量一下那个填空题，啊，经过一番的积分求导，终于算出来了，结果对我来说挺复杂的，最后对答案，所幸正确。最后还有15分钟，去尽自己可能，找之前学习过的各种可能凑步骤的方法，没想到最后居然将结果搞出来了….如果填空题错一个的话，这题应该扣了2-4分。<br>积分中值定理写完，考试也结束了。我并没有仔细检查完所有的题目，考完之后也因此而不停地心慌，很害怕自己会做的题目丢分。</p><p>我的考试考完了心依旧飘飘，对自己没有数。基本估计有个130分，起码125，考的都是我会的，我太幸运了，之后我一直在这么感慨。<br>最后142.</p><h2 id="最后写的关于初试的回忆"><a href="#最后写的关于初试的回忆" class="headerlink" title="最后写的关于初试的回忆"></a>最后写的关于初试的回忆</h2><p>如果考前两个月不能每天保证一套数学的话，到考试那天数学手感是不可能有的，如果考前两个星期我还在刷高难数学卷子的话，那么在数学上我的心态就崩了，如果考前两个星期还每天刷简单的数学卷子，不去狠补政治的话，那最后我的政治选择题就全崩了，一崩击溃所有。如果考前一个月不能保证每天中午睡到3点的话，考前身体就崩了，一切都over了。<br>一点一滴汇成江海，一个一个小因素影响积累可能到最后击溃所有。<br>一个个正确的选择，一次次想要放弃就止住，成就了现在的我。</p><p>还记得专业课考试前，在酒店那个窗帘那躲着背专业课，可是一下子需要背的东西太多了，我从来没有逼迫过自己记忆那么多的东西，它们几乎打败了我，抱着能记一点，能回忆一点就回忆一点的心态，背了半个小时，也忘记了到考场上我用到过那些知识没。到了考场，楼下，大家都在紧紧张张地记忆着什么，我也害怕，害怕之前紧张的记忆到最后一步放松了，因为紧张都消散了，于是我又去寻找角落，躲避，去记忆；啊，好多，感觉记不下来了呢，脑子饱和了，可，旁边还有个男生在聚精会神地背诵，我又问了一遍自己，难道要到最后一步放弃吗，这就最后一点了，就这样，跟着那个男生的背书声，我又多记忆了一点；进入教学楼，考场外，一个女生，记忆犹新，考政治之前，考英语，考数学之前都在抓紧每一分地看题，她在外面背的好认真，这次也依旧像上次一样背诵，似乎是经济学的知识，啊，看她确实是用心在背诵了，我又开始害怕，拿出了背诵材料，又大体浏览了一遍。此时也紧张，眼光无意间瞟到，啊，有个女生跟我考一个学校居然能够收集齐历年真题，我记得我是找不到来着，网上淘宝买也是一些零散的，还没有答案，为啥？罢了，也不比了，我已做到我能够做到的最好，老师此时也在开始提醒考生进入考场了，扭开葡萄糖的盖子，咕噜咕噜，带着准考证进去了。<br>在考场。我又瞎看，啊，旁边一个女生将其背的专业课的知识，提前进考场，写到了她的草稿纸上，我呢，则是脑子里面一片白白，想着要是早点进考场就好了，或许我就能够将那些我经常遗忘的而现在又记得住的知识写下来了。<br>在考试时，发信封，啊，小刀忘带了，老师提醒说，没有小刀的同学暂时等待其他有小刀的同学用完之后再解开信封，注意别弄坏了。要我在考场上，重要的答题时刻前，等待？喂这不我风格啊，小心翼翼，凭借以往拆快递的经验，完美地打开了嘿嘿(º﹃º )。<br>开始准备答卷时，先大体浏览一遍试卷，哇塞，我离你又这么近啦！初看，基本上都是概率论与数理统计的内容。再看我最关心最薄弱的简答题，哇，这不就是我整理的背诵材料吗？这不就是我一直背得很熟的那些知识吗？啊，考前那些令我担忧的地方都没有看见，考的都是我平常就会的。另一个从来没有见过的题目，要求我们做实验来估计pi，这个，可以搞古典概型嘛！（虽然经过多次地刷题看书之后发现应该是用蒲丰投针来搞的，不过现在分出来了我依旧觉得那样做没错！）其他的再看，呼，还可以，都没有畏惧感，基本都熟悉，可以开始解题了。<br>做的过程中也大致计算了一下，按照我的时间分配来搞的，能算的都算了。（区间估计假设检验基本没算，计算器没用到，只写上了过程公式与思路….)<br>啊，两个多小时，刷的过去了，没有出现什么大意外。还剩15分钟，再算再算，前面一个简答题完善再完善。停笔，老师呼，同学们放下手中的笔，否则视为作弊。啊，结束了，眼光木木的，去年这个时候腿软了，啊，我失学了，今年没啥感觉，没有觉得考得很好，就心飘飘，距离上次有这种感觉已经过去两年了，那个时候考得似乎很好。管它呢，到最后一刻我都没有放弃，我不后悔我做过的一切，好的坏的我都已经做好准备，嗯，只是结束了。<br>简单总结了一下，回去在街上溜达，吃了顿饭，继续溜达，漫无目的地听歌，溜达，结束了结束了。找到酒店，将之前只看个题目的B站视频都刷了，啊，未来再怎么走呢。本来很困的说，也用很抵触睡觉的心态，到12点才入睡，第二天早点就起来了。<br>啊，真的结束了呢。</p><h1 id="成长"><a href="#成长" class="headerlink" title="成长"></a>成长</h1><p>1.学习以目标结果为导向做事。背书看视频的目的是什么？<br>2.</p><h1 id="学习"><a href="#学习" class="headerlink" title="学习"></a>学习</h1><p>学习了啥？<br>1.Python<br>2.R<br>3.文本分类在K-neighbors、Bayes、SVM中的应用。<br>4.快速集中精力法。<br>5.少睡保持精力腿不软法。<br>6.考研数学、专业课、英语、政治。<br>7.低落情绪疏导法。<br>8.刻意练习提高成绩法。</p><h1 id="做成了什么？"><a href="#做成了什么？" class="headerlink" title="做成了什么？"></a>做成了什么？</h1><p>1.从失败中走出来。<br>2.写了几篇痛苦获奖感言。<br>3.用心地完成了毕业论文，第一次使用专业知识结合实际分析了问题。<br>4.去学习搭建了个人的hexo博客。<br>5.用心写简历、找工作，尝试过一次。<br>6.二战考研。<br>7.进度条页面设计、算法功能初步实现。<br>8.阅读了几本书。</p><h1 id="未来"><a href="#未来" class="headerlink" title="未来"></a>未来</h1><p>首先挑明，可期，但仍需不断努力。<br>1.将概率论的东西写一遍。<br>2.再去找数据分析的工作。<br>3.练出一次马甲线。<br>4.进度条功能完善，必须在现在的基础上，进两阶。<br>5.不管最后分数如何，都要好好地去准备复试。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;经历&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#经历&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;经历&quot;&gt;&lt;/a&gt;经历&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;碎碎念一点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;考完研之后&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#考完研之后&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;考
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂念" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2020考研总结-一次纪念</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/12/30/2020%E8%80%83%E7%A0%94%E6%80%BB%E7%BB%93-%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%BA%AA%E5%BF%B5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/12/30/2020考研总结-一次纪念/</id>
    <published>2019-12-30T06:47:31.000Z</published>
    <updated>2020-06-10T01:08:52.179Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>概述：</strong><br>考研主要是对四门学科的学习。按照其重要性来排序：数学、专业课、政治、英语。<br>考试具体科目：政治、英语二、数学三、统计学。</p><h1 id="一、数学："><a href="#一、数学：" class="headerlink" title="一、数学："></a>一、数学：</h1><p>所花的时间最多，最后所获得的成就感也最多的一个科目。<br>分为基础、进阶、强化三个阶段。</p><h2 id="基础：8-9-15。课本概念理解。"><a href="#基础：8-9-15。课本概念理解。" class="headerlink" title="基础：8-9.15。课本概念理解。"></a>基础：8-9.15。课本概念理解。</h2><ul><li><strong>用书</strong>：第六版高等教育出版社的上下《高等数学》、《线性代数》、概率则是用的直接开始进阶，用的考研辅导书王式安的《概率讲义》+华中科技大学出版社出版的《概率论与数理统计》。</li><li><strong>辅助</strong>: 即是课本概念的理解，定理的推导。</li><li><strong>具体措施</strong>：主要理解书本上面的概念，要求(1)对于定义，能够给别人用大白话讲清楚书本上的每个基本术语的定义，底线是能够给别人讲述出每个名词的<strong>定义</strong>是什么，如何<strong>运用</strong>，极限和导数的定义以及他们之间的<strong>关系</strong>。(2)之于定理，<strong>基本-中等难度</strong>的定理自己会<strong>证明</strong>，例如，各种中值定理的证明；线代秩的性质，他们的大小比较；概率的随机变量函数的概率密度函数是是怎样得到的（其实这个很简单，利用单调性，复合函数求导，密度函数非负的性质）。</li></ul><h2 id="进阶：9-15-10-15。课本概念运用，向考研进军。"><a href="#进阶：9-15-10-15。课本概念运用，向考研进军。" class="headerlink" title="进阶：9.15-10.15。课本概念运用，向考研进军。"></a>进阶：9.15-10.15。课本概念运用，向考研进军。</h2><ul><li><strong>用书</strong>：高数，复习全书刷几遍（没记清）；线性代数：《线代讲义》刷两遍；概率继续前面的讲义。</li><li><strong>辅助</strong>：反复做旧题，总结思考，不断精简。</li><li><strong>具体措施</strong>：拿出白纸，不看答案做题，写出完整步骤。这一步的主要目的是规范化解题步骤+杜绝眼高手低+加强计算能力/技巧。已经会的题目，要删去，方便以后提高复习效率。</li></ul><h2 id="强化：10-15-12-20，考场模拟，真题-模拟题。"><a href="#强化：10-15-12-20，考场模拟，真题-模拟题。" class="headerlink" title="强化：10.15-12.20，考场模拟，真题+模拟题。"></a>强化：10.15-12.20，考场模拟，真题+模拟题。</h2><ul><li><strong>套卷</strong>：真题04-07一遍 + 12-19刷两遍（第二遍一天3h-3.5h两套） +　2019李林六套卷/四套卷 +　2019合工大共创模拟卷1-3 +　2020张宇八套卷 + 2020李林六套卷/四套卷(3/4)</li><li><strong>辅助</strong>: 改错本。</li><li><strong>具体措施：</strong><ul><li>时间：上午8:30-11:30<strong>准时卡点做</strong>，只可提前做完，不能延长考试时间，即便试卷难度很大。这是为了1适应考试时间。2模拟考试心态，即便有几道不会做的题目依旧要保证较高的分数。</li><li>解题方略：一个小题，5分钟内没有思路<strong>放弃</strong>，一个大题8分钟之内没有思路，尝试写一些基本的<strong>步骤</strong>，得一些<strong>基础的分数</strong>；到考试只剩下半个小时的时间回去先<strong>检查</strong>选择填空，再接着是大题，保证会做的题目不因为粗心丢分。</li><li>其他注意事项：在试题方面，将试题答案按照考试的空间写在<strong>A4纸</strong>上，将草稿纸用量控制在两张A4纸内（与考试对接，考场上一般没有多余的草稿纸）。上午考试尽量<strong>少喝水</strong>，一般考场是不允许带水的，有不一样的，这里统一定为考试不许带水。</li></ul></li><li><strong>更正复习</strong>：基本方法：早上做题，晚上花30min-1h时间改错。<br>详细要求：<ul><li>要求1.初期：改到改错本上，不可仅仅写在卷子上。并且分清楚错题是需要注重<strong>过程</strong>还是<strong>思路</strong>的，将<strong>易错点</strong>用红色/荧光笔重点<strong>标记</strong>出来，这是改错本层面的。</li><li>要求2：更加重要的是：<strong>知识点的回顾</strong>，比如我经常会将第一类间断点和第二类间断点之间搞混淆，此时首先应该做的是回去看课本，将第一类间断点与第二类间断点的定理再次理解，并且搞清楚他们之间的区别，问自己是否可以举例说明，<strong>回顾全书</strong>，找几个类似的做一下。</li><li>要求3：此时已经做了很多的题目了，已知三门学科的具体出题点在哪，这需要用新的改错本将错题按照<strong>错题类型</strong>进行归类，而不是试卷进行归类。详细措施：高数线代概率分开，高数分为（1）函数极限连续，（2）一元函数微分，（3）一元函数积分，（4）多元函数微积分，（5）级数，（6）微分方程。综合类的题目，将其归类到自己不会用/最重要的那一模块下。</li><li>要求4：复习频率，至少两个星期一次。这我做的不好，经常给自己制定很多的任务，而最后完成的很累，量也不多。直到最后两个星期才开始将这些题目完完全全地归类整理。开始改错的时候搞一遍，这最后自己搞又搞一遍，划去已经掌握的题目，将仍旧经常犯错的题目思路留下进行整理。此外，还搞了一个自认为比较好的方法：将整理出来的错题按照章节进行统计，找出<strong>出错频率最高</strong>的进行最后一段时间的强化练习，最后发现我最容易出错的点居然是积分和导数的应用。</li></ul></li><li><strong>考前</strong><ul><li>考前两个星期，将最近做题的<strong>易错点整理</strong>（特指低级错误）出来，进行纠正，防止考试的时候再犯相同的低级错误。</li><li>这时，因为看过太多的错题，更正了很多的易错点，导致容易想当然的用自己已有的知识给出一个假设。以为题目完全就是我们所想象中的那个样子，容易犯很多低级错误，这时，需要在做题的时候注重将题目中的<strong>关键字画出来</strong>，而<strong>不是</strong>用自己的<strong>先验知识</strong>去解题。</li></ul></li></ul><h2 id="做的跟之前不一样的："><a href="#做的跟之前不一样的：" class="headerlink" title="做的跟之前不一样的："></a>做的跟之前不一样的：</h2><ol><li>从复习考研开始，数学一直都在学习，没有一天落下过。</li><li>将书本由厚变薄，做到了。复习全书，线代讲义，概统课本，随着复习过程的深入，一直在变薄，需要复习的东西也越来越少。</li><li>改错，确实将改错落实到位了。错题会改错，反思，下次不再错，更正错题以达到提高分数的目的。</li><li>后期的刷题一直在保证。每天上午8:30-11:30全部都是数学做题的时间，除去有事或者需要集中进行改错回顾外，没有一天没有做数学套题。</li></ol><h1 id="二、专业课"><a href="#二、专业课" class="headerlink" title="二、专业课"></a>二、专业课</h1><h2 id="基础：9-1-9-30。过课本，理解考纲相近全部知识。"><a href="#基础：9-1-9-30。过课本，理解考纲相近全部知识。" class="headerlink" title="基础：9.1-9.30。过课本，理解考纲相近全部知识。"></a>基础：9.1-9.30。过课本，理解考纲相近全部知识。</h2><p>这里具体是指将学校指定的课本从头到脚过一遍，只要是指定的课本都需要看。<br>具体措施，看课本，拟框架。</p><h2 id="进阶-10-1-10-31"><a href="#进阶-10-1-10-31" class="headerlink" title="进阶 10.1-10.31"></a>进阶 10.1-10.31</h2><ol><li><strong>背诵</strong>部分，整理课本框架，整理课后习题，背诵两遍。</li><li><strong>计算证明</strong>部分，课本例题+课后习题+配套辅导书典型例题+配套辅导书自测题。<h2 id="强化-11-1-12-20"><a href="#强化-11-1-12-20" class="headerlink" title="强化 11.1-12.20"></a>强化 11.1-12.20</h2></li><li><strong>背诵</strong>部分，第一遍：能够做选择题；第二遍：细节更正+细节背诵；第三遍：active recall回忆式默写自测；第四遍…135246滚动复习。</li><li><strong>计算证明</strong>部分，精简进阶阶段所遇到的错题，再做。</li></ol><h2 id="做出的改变"><a href="#做出的改变" class="headerlink" title="做出的改变"></a>做出的改变</h2><ol><li>开始没有的背诵，加入了一些背诵。虽说在背诵的过程甚是枯燥，总忘记，但是这个背诵不断重复的过程中无疑加深了我对统计学的理解与认知。不仅仅只是学习概率论与数理统计这些分析、运用数据的理论，还学习了一些在实际运用中获取数据、整理数据的方法，这些都使得自己自己对统计活动过程的每一步（数据的搜集、整理归纳、分析、运用）了解得更加地深刻！</li><li>刷题，不再止步于简单基础题，而是扎根的更深，去结合数学知识做更难的题目。在做题中发现的一个很大的改观就是，以前觉得困难划去不做的题目，这次居然能够做出80%。</li></ol><h1 id="三、政治"><a href="#三、政治" class="headerlink" title="三、政治"></a>三、政治</h1><h2 id="基础-知识回顾-1000题"><a href="#基础-知识回顾-1000题" class="headerlink" title="基础 知识回顾+1000题"></a>基础 知识回顾+1000题</h2><p>看辅导书回顾知识点+做1000题</p><h2 id="进阶-10-11-10-基础-continue-看视频"><a href="#进阶-10-11-10-基础-continue-看视频" class="headerlink" title="进阶 10-11.10 基础(continue)+看视频"></a>进阶 10-11.10 基础(continue)+看视频</h2><p>将史纲和毛中特部分的视频看完了。记忆的不多，多的是一分心安。<br>做了一遍肖四肖八，结果不好。</p><h2 id="强化-课本知识回顾-时间线-1000题-真题-肖四肖八"><a href="#强化-课本知识回顾-时间线-1000题-真题-肖四肖八" class="headerlink" title="强化 课本知识回顾+时间线+1000题+真题+肖四肖八"></a>强化 课本知识回顾+时间线+1000题+真题+肖四肖八</h2><p>史纲毛中特时间线+1000题再刷+研究真题（12.10-12.13，4天）<br>肖四肖八</p><h2 id="跟之前的不一样"><a href="#跟之前的不一样" class="headerlink" title="跟之前的不一样"></a>跟之前的不一样</h2><ol><li>抽时间将视频倍速两天看完了，增强了部分记忆。</li><li>这次是将全部知识点都仔细记忆过一遍的。集中体现在是史纲和毛中特部分，理清了史纲和毛中特的时间线，大体搞明白了革命时期中国的发展，近代中国的进程。</li><li>1000题在3天之内刷了几遍，这是之前一直都敢想过的，这次我做到了。</li><li>不好的，肖四只完整背诵了一遍，不过做到了融会贯通，一个类型的题目都知道如何去作答，考试都写满了。</li></ol><h1 id="四、英语"><a href="#四、英语" class="headerlink" title="四、英语"></a>四、英语</h1><p>英语则是单词+真题+作文。<br>简单分一下阶段</p><h2 id="基础-单词＋阅读-作文背诵"><a href="#基础-单词＋阅读-作文背诵" class="headerlink" title="基础 单词＋阅读+作文背诵"></a>基础 单词＋阅读+作文背诵</h2><p>背单词（不背单词考研核心词汇） + 英语一阅读热身（06-15） + 背诵 14篇作文</p><h2 id="进阶-单词-阅读-英文写作（主攻大作文）"><a href="#进阶-单词-阅读-英文写作（主攻大作文）" class="headerlink" title="进阶 单词+阅读+英文写作（主攻大作文）"></a>进阶 单词+阅读+英文写作（主攻大作文）</h2><p>背单词 +　英语二阅读（10-19） + 记忆阅读文章中出现的新单词＋写作练习</p><h2 id="强化-阅读-英文写作"><a href="#强化-阅读-英文写作" class="headerlink" title="强化 阅读+英文写作"></a>强化 阅读+英文写作</h2><p>英语二阅读（10-19滚动做，没有规律）+模仿真题作文+形成模板<br><strong>写作练习（大作文）的具体措施：</strong></p><ul><li>首先看视频，了解写作考点，写作要求，优秀作文的标准，高级单词、句子是怎样的。</li><li>结合上一步的笔记，每天晚上都从中拿单词和句型，将他们放入到作文中进行演练。将所有学习到的句型都演练了一遍。用时一个月。</li><li>融会贯通。抛却笔记，回归考研作文辅导书，写真题中的作文，先模仿真题中的句子，再结合自己的写作习惯进行写作，这是模仿阶段。模仿的有：由于对图表作文的第一段描述不够自信，每天从作文书中随意选取两篇进行第一段的仿写，两天再进行一次完整作文的仿写。这里还有小作文，也是模仿真题的作文，运用背诵到的句子，学习到的高级词汇、句型进行仿写。</li><li>整理模板。将之前写的作文全部都整理到一起，标记出重点句型、词汇，挑明文章主旨的句子，句子之间的衔接词，阅读同时将其转化成语音听记忆。考前再写两篇（两大一小）。</li></ul><h2 id="简单评论"><a href="#简单评论" class="headerlink" title="简单评论"></a>简单评论</h2><p>这次搞得比较多的是作文。上次英语考的还可以，完全是运气好，作文碰到了自己背的比较熟的文章，有很多的运气成分在里面。考完之后依旧觉得自己的英语水平不高，但是这次是不一样的，确实感受到英语水平的提高，在听、读、写三个方面的水平都有所提高。</p><h2 id="做出的改变："><a href="#做出的改变：" class="headerlink" title="做出的改变："></a>做出的改变：</h2><ol><li>将日记由我擅长的中文转化为初中水平的英语。</li><li>开始听经济类以及口语类的英文文章，走路+骑车耳机里的音乐—&gt;英文文章（B站视频后台播放，可以当作英语听力练习）。</li><li>将平常看的学习经验类的视频—&gt;听英文视频（去找国外讲述如何高效通过考试类的视频）。</li><li>不再纠结于不背单词（一个背单词的APP），而是尝试各种背单词的方法。例如将阅读中的单词放进句子中进行背诵（上下文理解，前后联想），将单词拿到作文中学习，多种渠道背诵单词却也不花大量时间去背诵单词。</li><li>因为每天晚上需要写一篇英语作文，白天会主动去关注阅读中新奇的地方，作为话题，晚上进行作文的练习。</li><li>不仅从作文辅导书和写作视频中学习如何写作，还从阅读中抽取可借鉴的句子进行学习（学习单词、句型、句子间的连接词）。</li></ol><h1 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h1><p>整体上来讲，比初次考研进步很大。</p><ol><li>学习上，</li></ol><ul><li>计划的更加合理。在开始百天学习之前就拟定好了初步计划，具体将学习分为三个阶段：基础、进阶、强化。</li><li>计划的执行力也更加强大，说到的事情一定做到，说改错总结绝对会完成；说早起就早起。</li><li>对于知识的学习、理解的也更加地透彻。数学概念的理解，错题的更正做的很棒；专业课的理解不再仅限于理论，还考虑到实际应用的情况，即开始进行文字性的理解；英语全面提高了英语水平，阅读，写作，听力，加上一点的口语；政治，第一次完整地理解近代革命，还再刷了几遍1000题。</li></ul><ol start="2"><li>心态上</li></ol><ul><li>心态好，有问题会提出，与人交流，不保留问题。</li><li>坚持用积极的话语鼓励自己。将可能出现的消极话全部都用积极乐观的话语，例如讨厌即是喜欢，不好即为擅长，困倦则是精力旺盛等。</li><li>未来，可期的。</li></ul><p>就这两点，话再多言，就是矫情了。</p><h1 id="结果–后来补充"><a href="#结果–后来补充" class="headerlink" title="结果–后来补充"></a>结果–后来补充</h1><p><img src="/2019/12/30/2020考研总结-一次纪念/%E8%80%83%E7%A0%94%E6%88%90%E7%BB%A9.png" alt="考研成绩"></p><p>达到当初计划目标的感觉真好啊。<br><img src="/2019/12/30/2020考研总结-一次纪念/%E5%BD%93%E5%88%9D%E8%AE%A1%E5%88%92.jpg" alt="当初计划"></p><h1 id="addition-after-the-score-is-delivered"><a href="#addition-after-the-score-is-delivered" class="headerlink" title="addition after the score is delivered."></a>addition after the score is delivered.</h1><p>In general, it is totoally out of my expectation. At the same, it surprisely attained my goals, which are set at Nov 16, 2019. Cause the time when I write down the summary before I was not confident about my ability and my final score, so I just wrote down a liitle part of my experience. After I knew about my score, I find that there still remains several points that is extraordinary as significant as what I have referred before.</p><p>At last, all deserved, as you had said for nearly one thousand time.</p><p>考试前状态：所有达到最高峰。<br><img src="/2019/12/30/2020考研总结-一次纪念/%E8%80%83%E5%89%8D%E5%B7%85%E5%B3%B0.jpg" alt="考前巅峰"><br>政治：</p><ol><li>考试的时候需要答得有条理一些。</li><li>背诵长段文字时，可根据Toy problems的思想，将文字拆解成一小段一小段，最后连成一整段进行整体背诵，记忆的会很牢固。也可以将需要背诵的内容录音，传入到喜马拉雅中去，走路睡觉都可以听。</li><li>刷1000有效。考前再刷1000题时，可以看题不做题，提高学习效率。看题不仅要看考察的知识点，还需要看错误选项是怎样设计的，找到自己经常容易选错的地方。之前我就经常会将一些用肯定语气描述的选项判定为错误。通过看题，可以有效培养“题感”，有效避免这种情况的发生。</li></ol><p>英语</p><ol><li>背诵可以参考政治。录音，拍照，一停下来就学习。</li><li>记住背诵作文的目的提高写作能力。从作文中学习优秀的句子，巧妙地运用到你的作文中。</li></ol><p>数学</p><ol><li>如果目标很高，在11月份一定要刷一刷计算量很大的套卷，例如张宇八套卷，今年或者往年的合工大的试题等，提高计算量。但是到了最后冲刺的时候就不用再这样做了，刷中等难度的习题保持手感即可。再最后复习改错的阶段，依旧不能眼高手低，对于经常算错的地方，一定要动手，在草稿纸上演算。</li><li>做题时间管理。选择填空，一个一般控制在5min左右，如果一个题目3-4min依旧没有思路，或者感觉计算量过大，先放下，等之后回过头来看。大题，一个一般16-17min，最多不能够超过20min。同选择填空，如果一个题目在7-8min一点思路都没有，赶紧跳到下一体，不用浪费时间。如果感觉有一点点的思路，但是不全，可以写一些上去，可以得一些步骤分（保证题目不会依旧可以多拿分）。</li><li>题目检测。坚持两个原则：1有十足把握会做的题目一次做好，不留时间后来检测；2最后至少预留20min的时间，回来检测。1是保证会做的一定做对，不让其可能出现错误，影响后来的做题状态。2是为了以防万一，在开始做题，对那些没有很大把握的题目（最好标注出来）进行检测，因为之前不会的，可能经过一轮的做题之后找到感觉，又知道怎么做了，可以将之前的不确定转化为确定。</li><li>草稿纸分配。考试的时候是一张大纸，总的表面积相当于两张A4纸，所以平时数学模拟训练时，平时模拟练习需要控制稿纸用量，不可以超过两张A4纸。</li><li>考前状态调整。考前的复习也就分为两个部分。一部分是复习经常容易忘记的公式性质定理。第二部分是错题的复习。包括思路不对的题目和计算错误的题目。思路不对的题目一般在进行改错的时候都总结到一起了，同时也要求你将自己考前一段时间经常出错的题目整理出来，一次性纠正，防止考试再出错。</li></ol><p>专业课</p><ol><li>背诵要经常复习，方法可以参照政治。</li><li>计算证明类的题目。前期可以去怼很难的题目，但是到了后期就不要再可以关注难题了，将目光转移到简单中等程度的题目中来，难题则只了解一部分的思路即可，保证考试的时候可以写出一般的步骤（这样的题目最多为1题，10分，并不亏）。</li><li>学习精简题目。提高考前复习效率，稳定复习心态。</li></ol><p>以上是我想要补充的初试相关的内容。</p><h1 id="复试准备及结果。"><a href="#复试准备及结果。" class="headerlink" title="复试准备及结果。"></a>复试准备及结果。</h1><blockquote><p>一直没有勇气写，因为复试准备得很多，但是却搞得不好，所以内心一直很抗拒去写这些东西。<br>没有办法，这篇关于考研的文章需要是完整的，即初试+复试都要有，所以就有了接下来的回顾。</p></blockquote><p>三部分：1、英语听说，2、专业课，3、综合面试。</p><h2 id="英语听说"><a href="#英语听说" class="headerlink" title="英语听说"></a>英语听说</h2><p>英语听说有一个初级、进阶、冲刺阶段。初期是按照上次初试的来的，先去网上找了一些问题来尝试着使用英语来去回答。用英语写了10篇没有主题的自述，写的很痛苦，因为没有具体的主题，就需要自己去想，去写。但是也收获了一些东西，我尝试着使用英语来描述我过去的学习与生活经历，让我更加深刻的了解到自己最近几年的变化；当然，也开始去学习一些常见词汇的表达；最后，还帮助我怎样去寻找主题来填写这些内容，所以最后感觉收获很大！<br>在第一阶段，还每天华哥10多分钟用英语来描述每天的所见所闻，并且作出评论，这又极大地提高了我的写作水平。<br>进阶阶段，开始写自我介绍，准备问题。<br>没错，没有看错，我是从进阶阶段才开始准备。还有一些常见英语问题的回答，直接从知乎上找的一些英语问题，自己和同学一起尝试着去回答，先有条理，再组织内容。开始我们搞的不好，写的很多，很多无关紧要的点，但是也是有好处的，因为后来的回答都是基于这些回答的基础的，即将原来的回答精简了，突出主题、重点性强。<br>在冲刺阶段，逼着自己去学习网上更加精简的表达，并且学习一些常见的英语套话，每天的模拟中练习两个这其中的问题，还会自己提出两个问题来共同组织语言回答，没有遇见类似的问题，就尝试着去用以前练习过的内容去回答，最后练达到了一种不管什么样的英语问题都能够回答的水平。<br>冲刺阶段，考前的时候，将英语问题抄写下来，自己在草稿纸上简要的回答。这一步的目的是，1最后让你熟悉问题，2、自测，可以对比之前写的来纠正自己的回答，或者给相同的问题提出可选择的回答，更加地灵活。</p><h2 id="专业课"><a href="#专业课" class="headerlink" title="专业课"></a>专业课</h2><p>开始是按照笔试来准备的。这分了两个阶段。<br>分别是刷题 + 错题巩固 + 保持做题手感与速度</p><p>刷题是先将华科概率论与数理统计+辅导习题之前标记不会的刷了一遍，再去刷了一遍茆诗松的概率论与数理统计，做了网上找到的10套中山和中科大的初试题；<br>错题巩固，则是不断地看之前的错题；<br>做题保持手感，是去网上找的各个学校的概率论与数理统计的题目来做。这一步的主要目的是，练解题速度 + 计算速度。这个阶段每天要保持1.5h的计算。</p><p>但是由于今年是网络面试，没有笔试，所以上面的步骤保持到出分数线之后就没有再搞了。之后搞得是概统课本统计学原理的课本。</p><p>说说我最后是怎么准备的吧。首先第一步，把所有面试可能问到的题目都过一遍，主要内容包括，概统、统计学原理、多元统计分析、时间序列分析和应用线性回归。<br>这一遍，对于每一个问题，要求你与你的同学一起将题目都讲述一遍。因为复试是需要你讲出来的，所以在进行模拟面试的时候也要注意练就你的表达能力。其中在回答题目的时候，只需要关注两点，一点内容，第二点是在进行内容阐释所使用的逻辑问题。还是跟之前英语练习的一样。在回答之前，需要使用5秒的时间，将问题的大致框架，即你打算按照怎样的套路来回答想一下，接着就需要你将具体的内容穿插进去，进行阐述了。</p><p>第二步，再过一遍，将相似的地方、就目前内容可以延申的点也补充上。考察发散思维以及前后联想能力。这需要你对前后的内容很熟悉。</p><p>第三步、问题抽查，检测，同时可以去找一些之前没有提及到的、很基本的问题来问对方，或者去网上找一些统计学简答题来考察对方。这样做的目的是查露补缺。</p><h2 id="综合面试"><a href="#综合面试" class="headerlink" title="综合面试"></a>综合面试</h2><p>其中中间也会问到专业课的知识，这些知识的准备就在上面的一部分完成啦。<br>开始都在准备专业面试，刻意模拟综合面试的时间很少，但是所幸还是准备了，这个给后来的复试搞了不少的分（虽然我的复试成绩不高，但是如果要是这都没有搞好我肯定gg。</p><p>建模竞赛+毕业论文。<br>在进行专业面试和综合面试的时候，复试细则上要求，是需要你讲出你的竞赛以及科研经历的，注意到这一点，你就需要好好复习你的竞赛以及毕业论文的内容。现在想想，因为到最后才开始准备，当时复试回答的并不好呢。<br>说说具体怎么准备以及最后复试老师问题的问题以及我回答的情况。</p><p>怎么准备？<br>首先是内容，接着是感悟。比如你参加数学建模竞赛，你就要首先搞明白竞赛的流程，论文是怎么写的，假设建立模型和模型修正等问题。接着需要说一下你是怎么解决问题的，这一步需要你去了解当初是怎么想到的这个解法。最后是对原解法的一个补充，当初你参加比赛的时候知识掌握的并不多，现如今你学习了更多知识那么你有没有想到什么好的方法来解决这个问题呢？这是一个很好的考察一个学生有没有探索精神的一个很好的方式。</p><p>毕业论文也是。先需要了解背景，你为什么选这个题目；再说你是怎么搞的；最后自己评价一下你的论文怎么样，比如其中使用了什么方法，它有什么优点缺点等，如何保证它的优点。</p><p>以上。</p><hr><p>再讲一下复试的流程。<br>是英语面试和专业面试。也就是之前的英语听说变成了现在的英语自我介绍加上几个问题，专业笔试和综合面试变成了专业面试。</p><p>英语面试总共5分钟。2分钟自我介绍，3分钟问问题。我的自我介绍准备的比较长，最后感谢没有说完老师就打断我了。3分钟的问题，一个是针对自我介绍问的，问我的是什么是机器学习；seven add three is? ;If you were in this school…我听了三次没有听清楚，老师就very good 让我走了。也是无语，英语表现的不好，挺不想回忆的。</p><p>专业面试，大概20分钟。先使用2分钟自我介绍，抽取一个问题问你口头回答，再根据你的介绍提出一些问题。<br>其中抽取的题是，高斯混合模型和EM算法；k近邻的思想和步骤，如何保证k近邻的稳健性；讲述一下你的建模竞赛。<br>我讲的是，单峰正态分布和极大似然估计；k近邻是近朱者赤近墨者黑，稳健性和k的选择有关，然后给出了稳健性的一个评判标准，是F1-score，编程设计函数来找到合适的K,来保证模型的稳健性。数学建模竞赛讲述的是共享单车，先讲述了一下竞赛流程，给出题目分析题目解题，最后提及到可以时间序列的一些知识来进行模型分析。</p><p>以上，我终于写完了，太痛苦了，做的不好还要写。不管怎样搞好了，多了一份直面困难的经历嘛。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;概述：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;考研主要是对四门学科的学习。按照其重要性来排序：数学、专业课、政治、英语。&lt;br&gt;考试具体科目：政治、英语二、数学三、统计学。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;一、数学：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、数学：&quot; class=&quot;header
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人总结" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当，是最后一次吧</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/09/29/%E5%BD%93%EF%BC%8C%E6%98%AF%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%90%A7/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/09/29/当，是最后一次吧/</id>
    <published>2019-09-29T01:46:53.000Z</published>
    <updated>2020-08-03T01:50:32.590Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近心脏出现或多或少的问题（左胸压的慌，鼻子出不来气，晚上睡不着），于是很多次就会在想，要是我明天就不在了是什么样子的，有时候甚至已经为此做好了准备。</p><p>但是我还是有些害怕，还有很多的事情没有做呢。</p><p>比如说，我今天还有专业课要看，中午还有吃一个好吃的鸡腿，晚上我的快递就要到了，得去拿个快递；明天后天还要写个一周总结；这周完了还会买一个杯子；10月份的时候还会享受到刷题带来的快感；11月份可以回家见老妈老妹一面，去进行研究生考试的现场确认，吃老妈做的简单的清炒白菜，休息一天再回来复习几十天准备回家迎接人生中的一个重要的考试；考试完还要好好地睡它个三天三夜，昏昏沉沉，至死方休；还要再今年年末之前去广州打个工，赚点钱，体验一把赚钱的感觉，为家人做点什么；新年时可以给在意的人送上祝福；新年后又可以计划一个新的人生，开启新的闯荡。</p><p>做那些事情都是什么样的感觉呢，我很期待。但现在呢，想想我可能因为心脏不好就这么走了，这些都做不了我就很心痛。所以，趁着自己还能够做些事情，就去做吧，无关乎能否做完，尽力去做，试着以这种心态（这次不做就再也没有机会的心态）去尝试着用心的完成这次考研的准备。</p><p>同时多给世界一些关心一些爱，少些抱怨与厌烦。多，再多给世界带来一点美好吧，就算最后真的是什么都没有了，那，至少也曾经来过嘛，会在某个时刻带给人以温暖的感觉。这，已经足够。</p><p>给自己一个交代，再只给一次机会。</p><p>加油哈，啥都不想，只去专注地完成这一目标。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;最近心脏出现或多或少的问题（左胸压的慌，鼻子出不来气，晚上睡不着），于是很多次就会在想，要是我明天就不在了是什么样子的，有时候甚至已经为此做好了准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我还是有些害怕，还有很多的事情没有做呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说，我今天还有专业课要看，中午还有吃一个好吃
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>专注于自己，少放精力于他人</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/09/18/%E4%B8%93%E6%B3%A8%E4%BA%8E%E8%87%AA%E5%B7%B1%EF%BC%8C%E5%B0%91%E6%94%BE%E7%B2%BE%E5%8A%9B%E4%BA%8E%E4%BB%96%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/09/18/专注于自己，少放精力于他人/</id>
    <published>2019-09-18T15:03:20.000Z</published>
    <updated>2020-08-01T15:04:20.029Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有很多次这样的经验，我走在路上跟别人比走路（是我一厢情愿要比的）当我总想着要超过他人，眼光时不时的瞟在他人身上时，我往往追不上他。在这一过程中不断地使出我以为的全力、以平时最快的速度（听high歌助力），却还是很难超过他。一般这时，我就会放弃追逐，将注意力转移到自身，无关乎歌的节奏，无关乎旁边我想超过的人，把靠向他人的那只眼睛闭上，专注于腿部的发力，专注于自己的呼吸，很快就追上了。</p><p>在生活中也是如此，在你与你的竞争者一同追逐时，将其当做你前进的目标，很可能会很难达到你的目标，但是当你放弃竞争时，专注于自己的提高时，一切就变得不一样了。</p><p>借此，共勉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;有很多次这样的经验，我走在路上跟别人比走路（是我一厢情愿要比的）当我总想着要超过他人，眼光时不时的瞟在他人身上时，我往往追不上他。在这一过程中不断地使出我以为的全力、以平时最快的速度（听high歌助力），却还是很难超过他。一般这时，我就会放弃追逐，将注意力转移到自身，无关乎
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有些准备得做好：你现在觉得重要的人从你的生活中抽离</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/09/17/%E6%9C%89%E4%BA%9B%E5%87%86%E5%A4%87%E5%BE%97%E5%81%9A%E5%A5%BD%EF%BC%9A%E4%BD%A0%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E8%A7%89%E5%BE%97%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%BB%8E%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E6%8A%BD%E7%A6%BB/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/09/17/有些准备得做好：你现在觉得重要的人从你的生活中抽离/</id>
    <published>2019-09-17T14:47:21.000Z</published>
    <updated>2020-08-01T14:54:33.352Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>是的，应当做好准备，并且在一开始认识，在一开始觉得重要的时候就做好这个准备，因为你不知道你深陷进去，一天ta离开你了会有多么的难受。「万事预则立，不预则费」，用在这里依旧合适。</p><p>是这次，当我有一种想要彻底的依赖的人出现时，觉得特别开心时，想到的这点。为什么呢，难道我不应该很开心吗？为什么要在这么开心的时候想到这些事情呢？</p><p>两点：危机感和经历。居安思危是每个人都知道的，一般适用于古时经常闹饥荒的时候，但是现在的我也有用，只不过这时将饥荒变成了关爱而已。我过去很开心，确实很开心，但同样的，现在也很难过。我无法接受一个现在我觉得特别重要的人在未来的某一天会从我的身边离去，尽管过去曾有多种这种先例的存在，我依旧不愿意接受。我还在难过，还在低沉，但同时，我也在想着法子地去变得更加地优秀，只有这样才能够接触更多优秀的人，才能够不在眼前现在觉得重要的人身上花太多的时间去伤心难过。这时第一点，另一点是经历。A、B、C、D、E等等的离去让我无能为力，我确实没有做错什么，可就是丢掉了他们，咱们的生活就这样彼此分离了。唉，想想我就觉得难受，明明刚开始咱一起聊天的那么好，给了我那么好的感觉，可就是离开了，俺难受，俺想哭，俺哇哇哭了。</p><p>俺哇哇哭了，生活还是继续，时间还是一去不复返地往前走。好无情呀，你看见俺难过了就不会心疼一下下慢一点等等我吗？不会的，不会的，时间继续流逝，听不清你在讲些什么。</p><p>我也不会因此而停下，继续努力，谁的离去都阻挡不了我，加油吧，去学习，什么都不重要，什么都打断不了我，谁也不可以打断我！</p><p>考上研究生俺就把这一切都忘记了，写进这样的一篇文章中，等过个50年再回来看吧，那时时间已久，我记不得这些的。</p><p>我可以的，没有你们我也可以的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;是的，应当做好准备，并且在一开始认识，在一开始觉得重要的时候就做好这个准备，因为你不知道你深陷进去，一天ta离开你了会有多么的难受。「万事预则立，不预则费」，用在这里依旧合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是这次，当我有一种想要彻底的依赖的人出现时，觉得特别开心时，想到的这点。为什么呢，
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
