<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>laguarage&#39;s little space.</title>
  
  <subtitle>喜欢思考，将从数学和编程中学习到的东西写出来。</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-02-08T12:38:58.146Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>laguarage</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>《概统》-chap2-随机变量及其分布</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/05/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E5%8F%98%E9%87%8F%E5%8F%8A%E5%85%B6%E5%88%86%E5%B8%83/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/05/随机变量及其分布/</id>
    <published>2020-02-05T06:26:39.000Z</published>
    <updated>2020-02-08T12:38:58.146Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>to be continue–</p><p>之前谈及到的某个事件发生的可能性需要用数来度量，那么同样的， 我们是不是可以将事件也用一个数来表示呢？<br>于是，就将随机事件</p><p>随机变量及其分布函数<br>离散型随机变量<br>连续型随机变量<br>随机变量函数的分布</p><p>多维随机变量及其分布<br>二位随机变量<br>边缘分布<br>条件分布<br>随机变量的独立性<br>多维随机变量函数的分布</p><p>要两者结合起来讲解，可以讲述出怎么从一维随机变量延申到多维随机变量的？<br>他们之间有什么关系，又有什么联系，如此来展开。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;to be continue–&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前谈及到的某个事件发生的可能性需要用数来度量，那么同样的， 我们是不是可以将事件也用一个数来表示呢？&lt;br&gt;于是，就将随机事件&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随机变量及其分布函数&lt;br&gt;离散型随机变量&lt;br&gt;连续型随机变量&lt;br&gt;随机变量函数
      
    
    </summary>
    
      <category term="概率论和数理统计" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%A6%82%E7%8E%87%E8%AE%BA%E5%92%8C%E6%95%B0%E7%90%86%E7%BB%9F%E8%AE%A1/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我想养一只狗</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/02/%E6%88%91%E6%83%B3%E5%85%BB%E4%B8%80%E5%8F%AA%E7%8B%97/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/02/我想养一只狗/</id>
    <published>2020-02-02T12:01:33.000Z</published>
    <updated>2020-02-02T15:56:14.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是在我无聊的时候的一个想法。<br>我希望能养一只狗，将我的所有爱都倾注给它，做饭给它吃，吃完饭之后陪它玩耍，跟它一起锻炼身体到处撒欢。跟它交朋友，去了解它的性格，去改变自己不好的习惯，给它一个幸福的生活环境。碰到开心的事情，给它讲，不开心的事情，给它讲，无聊的时候逗一逗它，给平凡的生活增添一点小快乐。虽然它不会回答我啊，但 就觉得很舒服，很心安。<br>它傻乎乎的，不会说话，经常伸出俏皮的舌头出来，经常没事就往我身上跳。我啊，最喜欢的，不是摸它的头，是牵它的手，小小的，虽然也跟我们人类一样有着细嫩的皮肤，不过由于长时间不穿鞋子的行走，梅花纹般的小手也变粗糙起来呢。我喜欢牵起你的手，抚摸抚摸你脏脏的小手，给你捋捋身上的毛。顺势摸起你的头来，从头摸到身上，这时你眉头一皱一皱的，眼睛一眯一眯的，吐出你的舌头来<br>小手来，逗逗你，我想跟你交一个朋友，咱俩当那种特别要好的朋友，咱们经常一起说说话好不好？</p><p>还有啊，每天早上起来的话，会<br>每次 心情不好了，摸摸你的手，所有不快乐也飞到外太空去了呢。<br>每天有着一个小煞笔在旁边，好开心的呢。<br>我思考着生活蹲在门前时，你也挨过来，蹲在我的旁边，跟我一起看远边即将落山的太阳，如果你心情好的话，可能还会蹭蹭我的身子呢，嗷嗷两声，就靠在我身边安静下来跟我一起思索起来呢。<br>我还喜欢将你抱起，那时我的体型比较小，抱不动，抱得你不舒服地不情愿地哼哼两声也要逞强地将你们抱起。哈哈，现在想想小时候真是邪恶呢。</p><p>每每生活中遇到了什么不开心的事情，我气得要死的时候，能够有一只小狗在身边，看见它那个可爱的样子，所有邪恶的想法都烟消云散，那时我觉得不应该对一个小狗展现出人类不好的一面。同时的，每次在生活中出现了什么不开心的事情，想想世界上还有一只可爱的小动物在身边，就觉得很开心呢。那时，我就觉得有责任，得努力点，让它过上一个美好的生活，将世界上所有的温暖都带给它。</p><p>其实关于小狗的印象已经模糊了，留下的就只是这些，近期对你们的回忆也是被网上的一些视频勾起的。<br>啊，逻辑不清晰，完全靠着我的碎碎念写下这些不能够称之为文字的文字，啊，想养只狗。</p><p>但是呢，想到我以后都是要工作/上学的，那我上学不在家的时候它咋办呢，它不孤独吗，想到这里就禁不住地难受了起来。给我妈养的话，吃饭上顿没有下顿的，怕你饿着了。为了避免这种情况的发生，我还是选择不要去养狗。我不愿意给一个狗希望，让它感觉有一个主人，然而主任后来会因为没有时间照顾它而让它感到孤单，为此，我宁愿不要跟一个狗开始一段联系。</p><p>那就这样吧，还是现在这样吧。看看视频就当我云养了一只狗哈哈。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这是在我无聊的时候的一个想法。&lt;br&gt;我希望能养一只狗，将我的所有爱都倾注给它，做饭给它吃，吃完饭之后陪它玩耍，跟它一起锻炼身体到处撒欢。跟它交朋友，去了解它的性格，去改变自己不好的习惯，给它一个幸福的生活环境。碰到开心的事情，给它讲，不开心的事情，给它讲，无聊的时候逗一逗
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《概统》-chap1-随机事件和概率</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/02/%E3%80%8A%E6%A6%82%E7%BB%9F%E3%80%8B-chap1-%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E5%92%8C%E6%A6%82%E7%8E%87/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/02/《概统》-chap1-随机事件和概率/</id>
    <published>2020-02-02T11:50:19.000Z</published>
    <updated>2020-02-02T12:42:59.574Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>随机事件及其概率</p><p>统计学主要是用来研究随机现象的统计规律性，因此统计学的任务就是研究随机事件发生的概率，这也就是随机现象的统计规律性。</p><p>研究随机现象，首先得有数据，因此需要你进行实验，获取数据，利用这些数据来进行统计学的研究。<br>那么什么又是随机实验呢？<br>（1）可以在相同的条件下重复进行。。<br>（2）每次实验可出现不同的结果，最终出现哪种结果，实验之前不知道。<br>（3）事先知道实验可能出现的全部结果。</p><p>进行随机实验，有活动，肯定会有结果，因此可以统计随机实验中所发生的随机现象。所有可能出现的随机现象汇聚成一个总体，这个总体就是样本空间。</p><p>随机事件可以继续细分，基本事件和复杂事件，往两边走，就会有不可能事件和必然事件。在此，可以想象一条线段，最左边为不可能事件，最右边为必然事件，而其他一般的复合事件就可以从（0，1）中间抽取。</p><p>以上所提及到的随机事件跟我们在高数中学习到的集合很相似。样本空间中的元素可以单个拿出或者结合到一起，就是一个新的事件；对应到集合中，就是从全集中抽取元素，我们可以得到很多的集合，但是有一个基本的原则就是，集合中的元素都是全集中元素的组合。不仅在定义上很相似，同时他们的运算性质也很相似。集合拥有的交换律、结合律、分配律、De Morgan定律都可以延申到事件的运算中来。</p><p>集合是由一个个的基本元素构成的，同样的，每个事件都是一个个基本事件构成的。分析全集中的每个基本的元素很简单，理解样本空间中的基本事件也很容易。利用这个难易度，我们就很容易联想到，我们是可以通过对基本事件或者是容易理解的复合事件A来研究那些复杂的复合事件B，比如事件A和事件B是互补的关系，即B是A的逆，研究A不容易，那我们就可以将目光转移开研究B，A研究出来了，反着一转换，就很容易理解B了。或者利用解答toy problem的思想，将一大个复杂的事件拆分成一个个容易解答的简单事件，像解决问题一般，先解决简单的，全部都理解了再进行综合汇总最后就可以轻松的解决难懂的复合事件啦！</p><p>以上全部都在讲述事件，这是我们的主要研究对象。而且他们都是不确定的随机现象，那么我们如何达到我们的目的：获取随机现象背后的规律性呢？<br>说到规律性，因为统计学是跟数据打交道的，难免就要跟数扯上关系嘛！从我们生活中常见的说法出发，例如：今天很可能会下雨，这个很可能就是一个程度的刻画，即下雨可能性的大小，不过我们日常所说的是没有一个精确的数字的，只能够根据人们以往的经验去推测这个下雨的可能性。统计学是数学的一个分支嘛，肯定是基于数据来说话的，那么我们打算用一个具有什么性质的概念去代表这个可能性的大小呢？就是概率啦。<br>概率是一件事情发生的可能性的大小。最初提及到概率的概念是在一次实验统计抛掷一枚硬币，正面朝上的可能性，这个可能性就是概率。从统计学的定义上说，概率是指我们所关注的某个事件出现的频率除以多次试验中出现所有情况的次数。<br>根据上面的定义出发，我们可以得到概率的一些性质：<br>（1）概率的介于0与1之间。<br>（2）所有基本事件的概率之和为1.<br>由此可以推出一些运算性质：<br>（1）交换律。<br>（2）结合律。<br>（3）分配率。<br>（4）德摩根定律。</p><p>上面的概率的定义是从统计学的角度来说的，它比较偏向于“运用”（结合实验），有偏向于应用的，同时肯定有偏向于理论的。从公理化的角度解释概率，更加偏向于“绝对”，数学性质比较严谨，其中还涉及到了一些集合域的运算。不过也不太难理解，这里简要提及，为了突出概率论的研究思路，暂时就不详细展开介绍。</p><p>接着结合在实验中事件之间的关系来进一步分析概率之间的关系。<br>在一个实验中，我们先进行一项实验，再进行一项实验。我们知道，一物，另一物之间可能会存在着某种关系。由这个观点开始切入，我们就开始理解上一次实验可能会对下一次实验产生影响吗？或者说上一次实验某个事件A的发生会影响下一次事件B的发生吗。我们会想到两者之间可能会存在着什么“关系”。这种关系，我们就开始考虑他们独立性了。如果两个事件事件独立，那么他们两的发生毫不关联，毫无影响；如果A发生了，原本B发生的概率为0.5的，最后变成了0.3，事件A的发生影响到了事件B的发生。<br>我们将这种事件A发生会影响事件B发生的概率用条件概率来表示。<br>同时我们还引入了一个贝叶斯概率。既然事件A发生了会影响到事件B发生的可能性，那我们可不可以找到一种方式去研究当事件B发生了，事件A发生的概率会发生什么样的变化呢？多个事件的发生可能会影响到A，也可以按照同样的的道理来计算条件概率。<br>如果我们能够将一个样本空间进行划分的话，找到事件A在上面划分的每个快出现的条件概率，那么由此就可以计算出事件A发生的概率，这个利用划分来计算事件A的概率的公式叫做全概率公式。</p><p>关于随机事件和概率基本上就是这些。说了这么多，主要讲述的是这些东西都是怎么引出来的，我们应该按照怎样的方式去学习。还有一些细节没有写道，不过我相信，根据对上面介绍随机事件及其概率的脉络来看，也很容易理解。</p><p>啦啦，讲完啦，开心！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;随机事件及其概率&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统计学主要是用来研究随机现象的统计规律性，因此统计学的任务就是研究随机事件发生的概率，这也就是随机现象的统计规律性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究随机现象，首先得有数据，因此需要你进行实验，获取数据，利用这些数据来进行统计学的研究。&lt;br&gt;那么什么又是
      
    
    </summary>
    
      <category term="概率论与数理统计" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%A6%82%E7%8E%87%E8%AE%BA%E4%B8%8E%E6%95%B0%E7%90%86%E7%BB%9F%E8%AE%A1/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>希望总是带给人希望吗</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/02/%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%B8%A6%E7%BB%99%E4%BA%BA%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E5%90%97/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/02/希望总是带给人希望吗/</id>
    <published>2020-02-02T10:40:33.000Z</published>
    <updated>2020-02-02T12:00:08.801Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>希望总是带给人希望吗？</p><p>我啊，很长一段事件都觉得，人啊，是靠着希望活下去的。<br>然而啊，现在啊，我觉得曾经带给我希望的希望再也不能够带给我希望了，我就觉得难过，生活失去了动力，好似没啥可追求的了。</p><p>昨天跟老妹聊天，说到最后我给她留下了一个悬念，问道：我最近为什么那样做你知道为什么吗？但是她想睡觉，现在别再说话了，不过最后补了一句：说实话其实我还是蛮想知道的。就这一句话，就让人觉得很温暖，带给人希望：明天将会是美好的一天。<br>这次，希望带给了我希望。</p><p>然而在最近多数时候，希望带给我的却是失望呢。<br>我满怀着对于未来的期望，拼尽全力地去努力，最后。。。。。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;希望总是带给人希望吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我啊，很长一段事件都觉得，人啊，是靠着希望活下去的。&lt;br&gt;然而啊，现在啊，我觉得曾经带给我希望的希望再也不能够带给我希望了，我就觉得难过，生活失去了动力，好似没啥可追求的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天跟老妹聊天，说到最后我给她留下了一个悬念
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂文" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>科比-一群人的信仰</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/27/%E7%A7%91%E6%AF%94-%E4%B8%80%E7%BE%A4%E4%BA%BA%E7%9A%84%E4%BF%A1%E4%BB%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/27/科比-一群人的信仰/</id>
    <published>2020-01-27T15:35:41.000Z</published>
    <updated>2020-01-27T16:07:45.926Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>北京时间2020年1月27日凌晨四点多，科比和他的二女儿去世了。是在两人一同前往Gigi的比赛的途中，他们因为飞机遇见大雾而不幸逝世。<br>早上起来看见新闻，尽管我不是他的粉丝，但是还是跟他很多的粉丝的反应一样，认为这肯定是谣言，是有人为了炒作而造出来的。他这么年轻，才41岁，正在将其传奇延续到他的女儿们身上，然而就在这个过程中，上帝跟我们开了一个玩笑，把他和他的二女儿带走了。如此突然，如此年轻，如此没有准备就走了，光是想想就觉得难以接受，难以呼吸。<br>这下，会有多少人的信仰丢失，感到极度的难过啊。<br>是，我不是他的粉丝，这样写说我为他而感到难过，有一点蹭热度的嫌疑，但是并不是这样的。<br>我去年某个时候也曾经历过一个信仰丢失的时候啊，那个时候的难过一下子从心底涌现了出来。我也曾经有一个带给我信仰的人，我的生活是靠着这努力过来，可是有一天我得知我再也不能够以其为信仰，再也不能够依靠他带给我的精神了。</p><blockquote><p>下面是某天写的一些内心的感受：<br>上午我太难受了，难受我就复习，边复习边哭。我太难受了，一想到有些东西马上就要逝去了我就难受，止不住的难受，就是想哭，然后上午学习了一上午，哭了一上午。我是真的好久没有这么想哭的念头了，一想到就止不住地哭，发自内心的那种难受。<br><br>你知道抽骨髓的那种疼痛，那种难受吗？你经过长时间的不经意间的训练，将某些信仰融进你的精神你的心里面去了，觉得只要是世界上有它在就会很幸福，很开心，很温暖，想要为此努力下去，你很依赖有这样的一信仰地存在。那之前啊，你每天都傻乎乎的因为有这样的信仰存在而单纯地傻笑开心，但是突然有一天呢你知道啊再也不能够依靠了，在未来的某个时刻你会被丢掉它的，某个事件节点处你就再也不能够从此处获取鼓舞的力量了。一想到这个我就哇的一下，眼泪止不住地掉。我知道啊，迟早是会有着这么一天，但是突然这样直白地知道了这一切，生活感觉好像一下子丢失了信仰，我又回到最初的那个我来，只有我一个人的我，空落落、行尸走肉般的我。好难受好难受，想到就想哭。<br><br>我甚至再也没有写东西的念头了，不愿意吃饭不愿意睡觉，什么也不愿意干，反正好像已经都无所谓了。很自暴自弃的一种想法。与此同时呢，又有另一种想法就是把自己变得更好，在没有它存在的情况下让自己变得最好，去练出好的身材，考上好的学习，找到好的工作，一切都不需要那所谓飘渺的东西的存在。我可以很好的。<br>我不可以自暴自弃，我还这么年轻，想做什么就可以去做。精神上没有什么慰藉也可以过得很好呢。<br><br>力量不必总来自于外界，也可以自发地来自你的内心呢。<br>哎，我这自欺欺人呢。<br>不想写了，没有念头，哭完之后我还是很难过。</p></blockquote><p>我不清楚科比的粉丝是否怀着跟我类似的心情去看待他的逝去这件事情的，至少我还是会这样想，为此而难过的。</p><p>哦，想到了，那天的太阳很刺眼很温暖，天空也很蓝，但是还是很难过啊，有些东西逝去了，什么美好的东西都无法让人感到开心与快乐。</p><p><img src="/2020/01/27/科比-一群人的信仰/Sad_Sunshine.jpg" alt="Sad-Sunshine"></p><p>我没有关系，只是联想到了很难过而已。<br>越是这样，就越是要变强大啊，强大啊。</p><p>R.I.P.<br>永远不知道未来和意外谁先来到，珍惜身边人，珍惜拥有的每一天吧。</p><p>啊，好不喜欢2020的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;北京时间2020年1月27日凌晨四点多，科比和他的二女儿去世了。是在两人一同前往Gigi的比赛的途中，他们因为飞机遇见大雾而不幸逝世。&lt;br&gt;早上起来看见新闻，尽管我不是他的粉丝，但是还是跟他很多的粉丝的反应一样，认为这肯定是谣言，是有人为了炒作而造出来的。他这么年轻，才4
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂感" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E6%84%9F/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/24/%E4%BB%8B%E7%BB%8D%E8%A6%81%E7%82%B9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/24/介绍要点/</id>
    <published>2020-01-24T02:11:31.070Z</published>
    <updated>2020-01-24T02:14:37.330Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>必须要有的点：<br>个人基本信息：姓名、出生地、简要性格特点、大学和相关专业是什么。<br>附加信息（关键）：为什么你能够读研究生，并且要读我们学校的研究生。即要将自己的能力与目标院校想匹配。</p><p>终极目标：在介绍自己的过程中，表明自己是非读这个学校的研究生不可的，然后吸引老师的注意力，打动老师，使自己能够被顺利录取。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;必须要有的点：&lt;br&gt;个人基本信息：姓名、出生地、简要性格特点、大学和相关专业是什么。&lt;br&gt;附加信息（关键）：为什么你能够读研究生，并且要读我们学校的研究生。即要将自己的能力与目标院校想匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终极目标：在介绍自己的过程中，表明自己是非读这个学校的研究生不可
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写作的方法</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/14/%E5%86%99%E4%BD%9C%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/14/写作的方法/</id>
    <published>2020-01-14T15:26:02.000Z</published>
    <updated>2020-01-14T15:34:55.959Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经写了差不多有三年。一直写一直写，有一些心得，以此记下，以便参考。</p><p>写作的道理很简单，就是将你思考的过程写下来而已。</p><p>过程应该是怎样进行的，你就将这个做事的步骤写下来。思考的逻辑是怎样的，就将你进行思考的这一套线-逻辑写下来。比如说你在对一件事情发出感想的时候，引起你脑子进行这一系列的原因，引起思考的点，如何地使你得出这个结论的逻辑线写下来，就是一个很好的文章。</p><p>因为语言本就是一个过程/大脑思维活动的一个描述，一个代表，一个展现。</p><p>它终究是你脑子思考，手写下来的产物。</p><p>有人会说，啊，有的人瞎编瞎造也是写作啊，那种写作逻辑是怎样的呢？也是第二点。即将你瞎编瞎造脑子里面进行的活动记录下来，就形成了一篇文章或者是一个小说。一篇文章所进行的活动会少一些，连贯性没有那么强，只需进行一步写作就可以完成。但是小说所进行的活动就会多一些了。它需要你不断地思考，将前面一个故事详细地叙述，再写出如何引出来后面的一个故事，很难一步达到然后分多次地写出来，这是一个不连续思考的过程。要想写出一部很好的小说，在以后再次提笔写作时就必须要想出前面写了啥，后面怎样写才可以跟前面连贯起来等诸多问题。</p><p>上面主要讲述的是内容，但是这还不够，因为精彩的内容需要使用流畅多变的语言展现出来。如果你通篇都在说，我今天吃了一顿美味的饭菜，知道了原来世界上还有这么美味的饭菜啊，我觉得我也应该开始学习做饭了，因为我觉得吃好的饭菜真的能够带给人快乐，使人觉得特别的幸福。你吃饭嗨皮，开心，要学做饭，（脏话），谁不会说，三岁小孩都会说。多次使用“了”，“你觉得”，跟堆流水账一样没有任何吸引人想要继续读下去的欲望。</p><p>如何将极其出彩的内容用看起来丰富自然的语言展现出来呢？这需要多练，那如何在练习的过程中反复地打磨用来展现内容描述事情的语言呢？</p><p>遵循正确多变的原则，跟英语写作是一样的。</p><p>正确是最基本的要求。如果你不能够使用正确的语言，你怎么能够让读者顺利地了解到你所想传递的思想或者是让读者了解你所描绘的某个场景呢？怎样做？首先你要有一种能力，你能够读懂一篇文章。先理解自己是如何读懂的这篇文章，再用你自己的语言将你所读懂的这篇文章描述出出来。一个输入，一个输出，类似于费曼技巧。你能够读懂，说明你知晓了解了，你能清楚地讲述，表示你真正地理解了。达到第二步，你就可以进行写作了，因为你已经能够“正确地”用话来传输你的思想，因此也就很容易将这些话转化成书本上的文字进行表述让别人也能够理解你的思想和你想表达的某个想法或者意愿。你可以不断地跟别人讲话，讲述你现在的心情，介绍你刚看到的新闻，如果别人能够跟你在这一方面进行顺畅没有多少疑问的交流，就说明你真正正确地传达了你想传达的。这就是语言正确。</p><p>接着就是多变。</p><p>脑子不喜欢一成不变的文字，总是一个劲地多“了”很容易让人觉得枯燥无味，可以尝试在写作的过程中适当减少一句话最后一个字使用“了”的频率，将其用其他动词替换或者直接去掉。比如说，从这里我们就可以学习了，适当地看书是非常有必要的了，因为只有才能够…将了字去掉，就显得特别地干练。</p><p>大脑喜欢的是多变“好看”的文字。就我刚才所写到的一些句子进行解释，「你可以不断地跟别人讲话，讲述你现在的心情，介绍你刚看到的新闻，如果别人能够跟你在这一方面进行顺畅没有多少疑问的交流，就说明你真正正确地传达了你想传达的。这就是语言正确。」其实要是我以前写的话，就会使用三个讲述，在内容传达上面上看，完全没有问题，可是就是重复的次数多了，让人看着厌烦。所以在自己写作的时候，出现了这个问题可以尝试着像我这样进行修改，看书的过程中去看别人是怎样使用多变的文字来描述相类似的动作的。</p><p>将思考做事的过程完整的描述出来，再按照正确的语言和多变的文字的原则，这样多加练习，一定可以写出很好的文章。</p><p>这些就是我的一些写作的经验，希望能够给你/自己以后的写作尝试一份启迪。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;已经写了差不多有三年。一直写一直写，有一些心得，以此记下，以便参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写作的道理很简单，就是将你思考的过程写下来而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过程应该是怎样进行的，你就将这个做事的步骤写下来。思考的逻辑是怎样的，就将你进行思考的这一套线-逻辑写下来。比如说你在对一件事
      
    
    </summary>
    
      <category term="技巧" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%8A%80%E5%B7%A7/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我很想明天早上起来再看看那明亮的光</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/01/12/%E6%88%91%E5%BE%88%E6%83%B3%E6%98%8E%E5%A4%A9%E6%97%A9%E4%B8%8A%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E5%86%8D%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E9%82%A3%E6%98%8E%E4%BA%AE%E7%9A%84%E5%85%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/01/12/我很想明天早上起来再看看那明亮的光/</id>
    <published>2020-01-11T16:14:43.000Z</published>
    <updated>2020-01-11T16:16:41.791Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近天气有些阴沉，以至于每天中午起床的我根本就看不见很明亮的光。因此，心情也不会那么的好。</p><p>今天晚上在床上玩手机，忽的一下下床去，到外面，看见了外面黑黑的夜色，于是思绪便被过去的经历勾起，啊，早上的黑夜好美丽！</p><p>很自然的，就想要早起。尽管我已经有大半个月没有看见早上的黑夜了，但是还是这样想着。</p><p>早上身体经过一夜的休整，还是暖暖的，跟窗外，天下，凛冽的寒风，冷得刺鼻的空气形成鲜明的对比。之前会很害怕甚至于厌烦这种对比，反差太大我觉得不适应，现在看看想想，这也可以是另一番乐趣。就那样站在皎洁的月光下，吸一口气，呼一口泛出“白光”的气，哇，真美妙。在这里我可以以积极的态度思考具有无限可能性的人生，给今天制定一个不那么简单却又可以一定的自制力去完成的计划；干脆什么都不想，关于未来结果的什么也不念地去做一些平时想做，但是又一直悔恨自己没有做的事情；可以蹦跶蹦跶，给全身带来于一股新的、不同于被窝的暖气；哒哒打开电脑写一些温暖的小文字，畅想着欸嘿，现在村上春树跑步的时候在干啥呢，开一波脑洞，写一个小故事。</p><p>总之，关于早起，我能够想出很多美妙有意思的好事情。给它赋予一些可爱的性质；用行动带出一种很洒脱，超然独立于世的意境等等好事情。</p><p>说了这么多，看你这么想早起，话不多说，明天后天外后天咱再早起一把吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;最近天气有些阴沉，以至于每天中午起床的我根本就看不见很明亮的光。因此，心情也不会那么的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天晚上在床上玩手机，忽的一下下床去，到外面，看见了外面黑黑的夜色，于是思绪便被过去的经历勾起，啊，早上的黑夜好美丽！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很自然的，就想要早起。尽管我已经有
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂念" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E5%BF%B5/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2019叙事-杂文-想哪写哪</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/12/31/2019%E5%8F%99%E4%BA%8B-%E6%9D%82%E6%96%87-%E6%83%B3%E5%93%AA%E5%86%99%E5%93%AA/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/12/31/2019叙事-杂文-想哪写哪/</id>
    <published>2019-12-31T06:42:20.000Z</published>
    <updated>2020-01-03T17:38:55.031Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="经历"><a href="#经历" class="headerlink" title="经历"></a>经历</h1><p>碎碎念一点。</p><h2 id="考完研之后"><a href="#考完研之后" class="headerlink" title="考完研之后"></a>考完研之后</h2><p>这段时间基本是费了，不管它的客观实际价值是怎样的，至少现在的我还认为这是我生命中最灰暗的一段日子。那段日子我在「浪费时间」，努力却不得期望的成果，大概是这世界上最难过的事情吧。</p><p>记得考完之后，走出考场，走在考试的校园里面，当时就哭了，啊，以后没有学上了。我曾经学习过那么多的东西，对于统计学这样热爱，尽可能地去努力，最后却还是不能够上学，心里很不是滋味。现实就像是一座大山啊，啊，不你行的，马上你就被压坏了哦。</p><p>确实，确实，我被压坏了。我之前想不到的颓废侵袭着我身体，打击我的灵魂。日子一天天过的没有期望，我不知道未来可以干什么。每天躺在床上刷之前一直想刷的手机，想通过简单获取的快乐冲散内心简单复杂的忧愁。是的，我没有得逞，之前积累的B站不到一个小时就已经被我全部浏览完了，我没有兴趣，都没有进去看，他们都在讲一些什么？</p><p>真好啊，感觉你们都好幸福啊，为什么就我一个人这么难过呢？</p><p>之前有一段时间很不自信，在不断学习的过程中，慢慢建立起了简单的自信，可是这些毫无疑问的被打击到了，花费大量精力培养起来的自信一下子就没了。极限是什么，我能够真正理解什么是极限吗，什么是族，哦，就是集合的集合，真的是这么简单吗？不可能，你真的能够理解吗，你这是正确的吗？那么多的理解方法，但是通往正确的理解道路只有寥寥的几条，你有把握你能够走对吗？</p><p>各种怀疑开始侵蚀我的精神，于是我不再自信了。一时的被打击到没有关系，可是，这样的日子长久地持续了三个月，我怀疑自己，拒绝去学习新的东西，甚至也拒绝去见过去的老同学，过的这么糟糕，有什么好看的呢？那时身体里面充斥着各种的负面情绪。</p><p>其实现在想想也不必。考的不好就是不好，不是我发挥的不好，就是我能力不行。我自己所认为的水平与你远低于实际的水平，考试考察的东西我没有掌握，我就应该考不上研究生。如果我能够考上研究生了，那才是一个笑话，对于我才是真正的苦难。能力与考上的学校不匹配，一点都不好玩。</p><p>你拒绝去见以前的同学，无非就是怕看见自己还是以前的那个鬼样子。士别三日，定当刮目相看，你被这句话威慑住了。是的，跟以前相比是需要有往好的方向的改变，但是这还需要点时间，你所使用的时间还不够多，没有达到你的标准，不必为此而伤心难过，继续以以前的姿态，不卑不亢，继续努力便是。</p><p>当时应该乐观一点的。没有进步很多，保持现在的节奏，在社会发展的潮流中，相对来说没有退步。从这个角度讲，是不是也感觉没有那么糟糕呢？</p><p>是的，是的，应该乐观一点。</p><p>不过啊，也并不是什么事情都没有做，看了《clanad》、《三体》，那段时间写了很多带有情绪，于现在的我而言，具有丰富价值的文章。现在你要是让我再去写，恐怕，是写不出那些情绪，那些感悟的。</p><p>都说苦难是财富，你有没有意识到，那些你所经受的苦难，饱受的折磨，可以以文字的形式展现出它的价值？</p><p>所幸，你把握住了它。</p><hr><p>那时，一直有的一个想法就是想：如果我能够「跳过这段日子，直接迎来考试成绩的那一刻就好了」。时常有这个想法，但是命运终归是无情的，那个令人窒息的查分数的时候，我还是经历了。结果开心了一会儿，难过了一阵子。开心的是比我预期的分数要高，难过的是这个分数我可能过不了复试线，但是却过了以往的复试线。</p><p>哦，还有一点要讲！没有导致我一直堕落下去的原因！是林肯，不知道看的是一篇什么样的文章，我了解到林肯在经历过一次失败之后，在床上躺了半年。我当时就问自己，是不是自己也要在床上躺上个半年才能够恢复过来？林肯四十多岁在床上躺了半年，我二十多岁，我难道也要学着他这样去荒废半年的时间来感受这个失败？不行，毕竟骨子里面还是有着一股向上的精神存在的。我身处二十岁，在人生最美好的年纪，花儿一样的年纪，怎么可以这样浪费呢？怎么学点东西也是好啊，于是就开始尝试起做简单的事情，开始只是让自己开始做些有用的事情，并没有提很高的要求。做着做着，就不断地要求自己精进了，慢慢地才恢复到以前的状态上来。</p><p>这算是开始准备恢复了。</p><h2 id="开始准备复试"><a href="#开始准备复试" class="headerlink" title="开始准备复试"></a>开始准备复试</h2><p>还是回到了学校，虽说有些恢复，但是还是一直低着头。去学习甚至会逃避曾经经常去的图书馆，甚至到写这些的现在，我也没有再去过图书馆的四楼。那实在是太黑暗了，黑暗到我一过去就觉得窒息。本来如果可以一直去四楼学习的话，早上是不用那么早起占座的，8点到图书馆就可以找到很好的座位，但是我没有过去，选择了五楼。</p><p>因为就在准备复试的时候，心里意志不坚定，不断前进不断后退。</p><p>最后结果出来的那天，我在吃着饭，不是好吃的类型，甚至有些苦涩。之后就是不断地给身边的人道歉，对不起自己就算了，还对不起他们，感觉自己太没用了。耳机里面放了一首叫做哀怨的韩文歌，唉，心情不好，连歌都在替我哀怨。</p><p>去图书馆，可以看书，通过看书走进另一个世界，就可以不用再想现在的这一切。去找松本清张，看着看着慢慢进入故事了，现实是什么样子也就无所谓了，总是似乎跟我无关了。</p><p>看完书之后，还是得生活的嘛，哦，你连复试线都没有过，开始以为自己的几斤几两，现在你知道了吧。</p><h2 id="广州找工作之行"><a href="#广州找工作之行" class="headerlink" title="广州找工作之行"></a>广州找工作之行</h2><p>想逃离，不想看见现在的同学，他们在讨论着复试的事情，一件与我相隔甚远的事情。那时只想逃离，到一个没有考研的地方去。</p><p>开始就想好了的，如果考不上研究生，就去找工作，也没有什么大不了的。写好了简历，往网上投递，经过跟hr的一番沟通，</p><h2 id="回学校写论文"><a href="#回学校写论文" class="headerlink" title="回学校写论文"></a>回学校写论文</h2><p>《Road to You》 《失去才懂》 《Forever Love》</p><h2 id="又一次的找工作之行"><a href="#又一次的找工作之行" class="headerlink" title="又一次的找工作之行"></a>又一次的找工作之行</h2><h2 id="又一次的考研旅途"><a href="#又一次的考研旅途" class="headerlink" title="又一次的考研旅途"></a>又一次的考研旅途</h2><p>回到学校，这段时间并没有我想象中的那样，令我那么难过，相反，这段日子是我这大学四年以来过的最开心的一段日子。</p><p>去学校，首先是找到一个居住的地方。在58上找，遇到了一个中介小姐姐，没有帮我介绍成房子，然而我们却成为了好朋友，经常一起吃饭聊天，这段关系让我觉得特别地珍贵。</p><p>本来已经找好房子了，结果因为老妈以安全为由不断给我施压不让我在学校外面住，没办法，最后还是在学校里面安顿了下来。</p><p>开始想的是如果在学校里面住的话，会有很多人，所以觉得肯定会很吵，影响到平常的休息。</p><p>没有想到，遇到了一群很好的舍友。大家住在一起，并没有打扰到彼此的休息，还相处得很好。每天晚上学习累了，都可以回去聊聊天，感觉甚是开心。本来白天在图书馆里面学习有很多郁闷的情绪，到了宿舍跟舍友聊聊天就好多了。</p><p>大家也一起互相帮助啥的，总之这段跟舍友相处的时光很开心。</p><p>还有我经常早起，幸运的是，他们包容心比较强，没有跟我很计较，很感谢了。</p><p>还主动打招呼，认识了一个朋友，是我们专业的一个学妹。哇塞，简直是相见恨晚了，我们认识才不到两个月，但是感觉我们已经是非常要好的朋友了。平时一起学习，聊天，各种吐槽鼓励。跟她在一起，可以说是把我大学里面的话都说完了。以前我交朋友说是，我严肃的时候，他们通常就活泼了起来，我活跃起来了，他们却很安静，很多时候不是在一个频道上面。但是跟这个朋友就不一样，我们一起疯一起学习，频率一直，相处得特别地舒服。以前我觉得两个人走路一起学习效率会底下，在一起因为两个人需要同步频率所可能就会在途中浪费很多的时间。但是，跟她在一起完全就没有这个感觉！我们两相处的特别地好，很愉快，没有多少烦恼！</p><p>因为数学和专业基础知识比她好一点，所以经常给她讲题，在这个过程中也无疑加深了我对数学基础知识和专业课的理解，这种感觉很棒，帮助他人，提升自己，这就是了。</p><p>这是这段时间收获的最宝贵的东西。看问题的态度一致，两个人一起傻乎乎的哈哈。</p><p>总之，这让我那段时间过得都很开心，很快乐。</p><hr><p>之后很多时候我就会在想，如果我第一次考研就考上了，是不是就不会遇到这么些可爱的人儿了？我可能会将一次考上研究生的自己定义为优秀，但是绝不会很快乐。这没有考上研究生，回到了学校二战，碰到了一些这么可爱的人儿，总的来说还是蛮开心的。</p><p>嘿嘿，还有一些事情，remaining to be wirtten.</p><h1 id="成长"><a href="#成长" class="headerlink" title="成长"></a>成长</h1><p>1.学习以目标结果为导向做事。背书看视频的目的是什么？<br>2.</p><h1 id="学习"><a href="#学习" class="headerlink" title="学习"></a>学习</h1><p>学习了啥？<br>1.Python<br>2.R<br>3.文本分类在K-neighbors、Bayes、SVM中的应用。<br>4.快速集中精力法。<br>5.少睡保持精力腿不软法。<br>6.考研数学、专业课、英语、政治。<br>7.低落情绪疏导法。<br>8.刻意练习提高成绩法。</p><h1 id="做成了什么？"><a href="#做成了什么？" class="headerlink" title="做成了什么？"></a>做成了什么？</h1><p>1.从失败中走出来。<br>2.写了几篇痛苦获奖感言。<br>3.用心地完成了毕业论文，第一次使用专业知识结合实际分析了问题。<br>4.去学习搭建了个人的hexo博客。<br>5.用心写简历、找工作，尝试过一次。<br>6.二战考研。<br>7.进度条页面设计、算法功能初步实现。<br>8.阅读了几本书。</p><h1 id="未来"><a href="#未来" class="headerlink" title="未来"></a>未来</h1><p>首先挑明，可期，但仍需不断努力。<br>1.将概率论的东西写一遍。<br>2.再去找数据分析的工作。<br>3.练出一次马甲线。<br>4.进度条功能完善，必须在现在的基础上，进两阶。<br>5.不管最后分数如何，都要好好地去准备复试。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;经历&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#经历&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;经历&quot;&gt;&lt;/a&gt;经历&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;碎碎念一点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;考完研之后&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#考完研之后&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;考
      
    
    </summary>
    
      <category term="杂念" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%9D%82%E5%BF%B5/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2020考研总结-一次纪念</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/12/30/2020%E8%80%83%E7%A0%94%E6%80%BB%E7%BB%93-%E4%B8%80%E6%AC%A1%E7%BA%AA%E5%BF%B5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/12/30/2020考研总结-一次纪念/</id>
    <published>2019-12-30T06:47:31.000Z</published>
    <updated>2019-12-31T06:43:33.880Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>概述：</strong><br>考研主要是对四门学科的学习。按照其重要性来排序：数学、专业课、政治、英语。<br>考试具体科目：政治、英语二、数学三、统计学。</p><h1 id="一、数学："><a href="#一、数学：" class="headerlink" title="一、数学："></a>一、数学：</h1><p>所花的时间最多，最后所获得的成就感也最多的一个科目。<br>分为基础、进阶、强化三个阶段。</p><h2 id="基础：8-9-15。课本概念理解。"><a href="#基础：8-9-15。课本概念理解。" class="headerlink" title="基础：8-9.15。课本概念理解。"></a>基础：8-9.15。课本概念理解。</h2><ul><li><strong>用书</strong>：第六版高等教育出版社的上下《高等数学》、《线性代数》、概率则是用的直接开始进阶，用的考研辅导书王式安的《概率讲义》+华中科技大学出版社出版的《概率论与数理统计》。</li><li><strong>辅助</strong>: 即是课本概念的理解，定理的推导。</li><li><strong>具体措施</strong>：主要理解书本上面的概念，要求(1)对于定义，能够给别人用大白话讲清楚书本上的每个基本术语的定义，底线是能够给别人讲述出每个名词的<strong>定义</strong>是什么，如何<strong>运用</strong>，极限和导数的定义以及他们之间的<strong>关系</strong>。(2)之于定理，<strong>基本-中等难度</strong>的定理自己会<strong>证明</strong>，例如，各种中值定理的证明；线代秩的性质，他们的大小比较；概率的随机变量函数的概率密度函数是是怎样得到的（其实这个很简单，利用单调性，复合函数求导，密度函数非负的性质）。</li></ul><h2 id="进阶：9-15-10-15。课本概念运用，向考研进军。"><a href="#进阶：9-15-10-15。课本概念运用，向考研进军。" class="headerlink" title="进阶：9.15-10.15。课本概念运用，向考研进军。"></a>进阶：9.15-10.15。课本概念运用，向考研进军。</h2><ul><li><strong>用书</strong>：高数，复习全书刷几遍（没记清）；线性代数：《线代讲义》刷两遍；概率继续前面的讲义。</li><li><strong>辅助</strong>：反复做旧题，总结思考，不断精简。</li><li><strong>具体措施</strong>：拿出白纸，不看答案做题，写出完整步骤。这一步的主要目的是规范化解题步骤+杜绝眼高手低+加强计算能力/技巧。已经会的题目，要删去，方便以后提高复习效率。</li></ul><h2 id="强化：10-15-12-20，考场模拟，真题-模拟题。"><a href="#强化：10-15-12-20，考场模拟，真题-模拟题。" class="headerlink" title="强化：10.15-12.20，考场模拟，真题+模拟题。"></a>强化：10.15-12.20，考场模拟，真题+模拟题。</h2><ul><li><strong>套卷</strong>：真题04-07一遍 + 12-19刷两遍（第二遍一天3h-3.5h两套） +　2019李林六套卷/四套卷 +　2019合工大共创模拟卷1-3 +　2020张宇八套卷 + 2020李林六套卷/四套卷(3/4)</li><li><strong>辅助</strong>: 改错本。</li><li><strong>具体措施：</strong><ul><li>时间：上午8:30-11:30<strong>准时卡点做</strong>，只可提前做完，不能延长考试时间，即便试卷难度很大。这是为了1适应考试时间。2模拟考试心态，即便有几道不会做的题目依旧要保证较高的分数。</li><li>解题方略：一个小题，5分钟内没有思路<strong>放弃</strong>，一个大题8分钟之内没有思路，尝试写一些基本的<strong>步骤</strong>，得一些<strong>基础的分数</strong>；到考试只剩下半个小时的时间回去先<strong>检查</strong>选择填空，再接着是大题，保证会做的题目不因为粗心丢分。</li><li>其他注意事项：在试题方面，将试题答案按照考试的空间写在<strong>A4纸</strong>上，将草稿纸用量控制在两张A4纸内（与考试对接，考场上一般没有多余的草稿纸）。上午考试尽量<strong>少喝水</strong>，一般考场是不允许带水的，有不一样的，这里统一定为考试不许带水。</li></ul></li><li><strong>更正复习</strong>：基本方法：早上做题，晚上花30min-1h时间改错。<br>详细要求：<ul><li>要求1.初期：改到改错本上，不可仅仅写在卷子上。并且分清楚错题是需要注重<strong>过程</strong>还是<strong>思路</strong>的，将<strong>易错点</strong>用红色/荧光笔重点<strong>标记</strong>出来，这是改错本层面的。</li><li>要求2：更加重要的是：<strong>知识点的回顾</strong>，比如我经常会将第一类间断点和第二类间断点之间搞混淆，此时首先应该做的是回去看课本，将第一类间断点与第二类间断点的定理再次理解，并且搞清楚他们之间的区别，问自己是否可以举例说明，<strong>回顾全书</strong>，找几个类似的做一下。</li><li>要求3：此时已经做了很多的题目了，已知三门学科的具体出题点在哪，这需要用新的改错本将错题按照<strong>错题类型</strong>进行归类，而不是试卷进行归类。详细措施：高数线代概率分开，高数分为（1）函数极限连续，（2）一元函数微分，（3）一元函数积分，（4）多元函数微积分，（5）级数，（6）微分方程。综合类的题目，将其归类到自己不会用/最重要的那一模块下。</li><li>要求4：复习频率，至少两个星期一次。这我做的不好，经常给自己制定很多的任务，而最后完成的很累，量也不多。直到最后两个星期才开始将这些题目完完全全地归类整理。开始改错的时候搞一遍，这最后自己搞又搞一遍，划去已经掌握的题目，将仍旧经常犯错的题目思路留下进行整理。此外，还搞了一个自认为比较好的方法：将整理出来的错题按照章节进行统计，找出<strong>出错频率最高</strong>的进行最后一段时间的强化练习，最后发现我最容易出错的点居然是积分和导数的应用。</li></ul></li><li><strong>考前</strong><ul><li>考前两个星期，将最近做题的<strong>易错点整理</strong>（特指低级错误）出来，进行纠正，防止考试的时候再犯相同的低级错误。</li><li>这时，因为看过太多的错题，更正了很多的易错点，导致容易想当然的用自己已有的知识给出一个假设。以为题目完全就是我们所想象中的那个样子，容易犯很多低级错误，这时，需要在做题的时候注重将题目中的<strong>关键字画出来</strong>，而<strong>不是</strong>用自己的<strong>先验知识</strong>去解题。</li></ul></li></ul><h2 id="做的跟之前不一样的："><a href="#做的跟之前不一样的：" class="headerlink" title="做的跟之前不一样的："></a>做的跟之前不一样的：</h2><ol><li>从复习考研开始，数学一直都在学习，没有一天落下过。</li><li>将书本由厚变薄，做到了。复习全书，线代讲义，概统课本，随着复习过程的深入，一直在变薄，需要复习的东西也越来越少。</li><li>改错，确实将改错落实到位了。错题会改错，反思，下次不再错，更正错题以达到提高分数的目的。</li><li>后期的刷题一直在保证。每天上午8:30-11:30全部都是数学做题的时间，除去有事或者需要集中进行改错回顾外，没有一天没有做数学套题。</li></ol><h1 id="二、专业课"><a href="#二、专业课" class="headerlink" title="二、专业课"></a>二、专业课</h1><h2 id="基础：9-1-9-30。过课本，理解考纲相近全部知识。"><a href="#基础：9-1-9-30。过课本，理解考纲相近全部知识。" class="headerlink" title="基础：9.1-9.30。过课本，理解考纲相近全部知识。"></a>基础：9.1-9.30。过课本，理解考纲相近全部知识。</h2><p>这里具体是指将学校指定的课本从头到脚过一遍，只要是指定的课本都需要看。<br>具体措施，看课本，拟框架。</p><h2 id="进阶-10-1-10-31"><a href="#进阶-10-1-10-31" class="headerlink" title="进阶 10.1-10.31"></a>进阶 10.1-10.31</h2><ol><li><strong>背诵</strong>部分，整理课本框架，整理课后习题，背诵两遍。</li><li><strong>计算证明</strong>部分，课本例题+课后习题+配套辅导书典型例题+配套辅导书自测题。<h2 id="强化-11-1-12-20"><a href="#强化-11-1-12-20" class="headerlink" title="强化 11.1-12.20"></a>强化 11.1-12.20</h2></li><li><strong>背诵</strong>部分，第一遍：能够做选择题；第二遍：细节更正+细节背诵；第三遍：active recall回忆式默写自测；第四遍…135246滚动复习。</li><li><strong>计算证明</strong>部分，精简进阶阶段所遇到的错题，再做。</li></ol><h2 id="做出的改变"><a href="#做出的改变" class="headerlink" title="做出的改变"></a>做出的改变</h2><ol><li>开始没有的背诵，加入了一些背诵。虽说在背诵的过程甚是枯燥，总忘记，但是这个背诵不断重复的过程中无疑加深了我对统计学的理解与认知。不仅仅只是学习概率论与数理统计这些分析、运用数据的理论，还学习了一些在实际运用中获取数据、整理数据的方法，这些都使得自己自己对统计活动过程的每一步（数据的搜集、整理归纳、分析、运用）了解得更加地深刻！</li><li>刷题，不再止步于简单基础题，而是扎根的更深，去结合数学知识做更难的题目。在做题中发现的一个很大的改观就是，以前觉得困难划去不做的题目，这次居然能够做出80%。</li></ol><h1 id="三、政治"><a href="#三、政治" class="headerlink" title="三、政治"></a>三、政治</h1><h2 id="基础-知识回顾-1000题"><a href="#基础-知识回顾-1000题" class="headerlink" title="基础 知识回顾+1000题"></a>基础 知识回顾+1000题</h2><p>看辅导书回顾知识点+做1000题</p><h2 id="进阶-10-11-10-基础-continue-看视频"><a href="#进阶-10-11-10-基础-continue-看视频" class="headerlink" title="进阶 10-11.10 基础(continue)+看视频"></a>进阶 10-11.10 基础(continue)+看视频</h2><p>将史纲和毛中特部分的视频看完了。记忆的不多，多的是一分心安。<br>做了一遍肖四肖八，结果不好。</p><h2 id="强化-课本知识回顾-时间线-1000题-真题-肖四肖八"><a href="#强化-课本知识回顾-时间线-1000题-真题-肖四肖八" class="headerlink" title="强化 课本知识回顾+时间线+1000题+真题+肖四肖八"></a>强化 课本知识回顾+时间线+1000题+真题+肖四肖八</h2><p>史纲毛中特时间线+1000题再刷+研究真题（12.10-12.13，4天）<br>肖四肖八</p><h2 id="跟之前的不一样"><a href="#跟之前的不一样" class="headerlink" title="跟之前的不一样"></a>跟之前的不一样</h2><ol><li>抽时间将视频倍速两天看完了，增强了部分记忆。</li><li>这次是将全部知识点都仔细记忆过一遍的。集中体现在是史纲和毛中特部分，理清了史纲和毛中特的时间线，大体搞明白了革命时期中国的发展，近代中国的进程。</li><li>1000题在3天之内刷了几遍，这是之前一直都敢想过的，这次我做到了。</li><li>不好的，肖四只完整背诵了一遍，不过做到了融会贯通，一个类型的题目都知道如何去作答，考试都写满了。</li></ol><h1 id="四、英语"><a href="#四、英语" class="headerlink" title="四、英语"></a>四、英语</h1><p>英语则是单词+真题+作文。<br>简单分一下阶段</p><h2 id="基础-单词＋阅读-作文背诵"><a href="#基础-单词＋阅读-作文背诵" class="headerlink" title="基础 单词＋阅读+作文背诵"></a>基础 单词＋阅读+作文背诵</h2><p>背单词（不背单词考研核心词汇） + 英语一阅读热身（06-15） + 背诵 14篇作文</p><h2 id="进阶-单词-阅读-英文写作（主攻大作文）"><a href="#进阶-单词-阅读-英文写作（主攻大作文）" class="headerlink" title="进阶 单词+阅读+英文写作（主攻大作文）"></a>进阶 单词+阅读+英文写作（主攻大作文）</h2><p>背单词 +　英语二阅读（10-19） + 记忆阅读文章中出现的新单词＋写作练习</p><h2 id="强化-阅读-英文写作"><a href="#强化-阅读-英文写作" class="headerlink" title="强化 阅读+英文写作"></a>强化 阅读+英文写作</h2><p>英语二阅读（10-19滚动做，没有规律）+模仿真题作文+形成模板<br><strong>写作练习（大作文）的具体措施：</strong></p><ul><li>首先看视频，了解写作考点，写作要求，优秀作文的标准，高级单词、句子是怎样的。</li><li>结合上一步的笔记，每天晚上都从中拿单词和句型，将他们放入到作文中进行演练。将所有学习到的句型都演练了一遍。用时一个月。</li><li>融会贯通。抛却笔记，回归考研作文辅导书，写真题中的作文，先模仿真题中的句子，再结合自己的写作习惯进行写作，这是模仿阶段。模仿的有：由于对图表作文的第一段描述不够自信，每天从作文书中随意选取两篇进行第一段的仿写，两天再进行一次完整作文的仿写。这里还有小作文，也是模仿真题的作文，运用背诵到的句子，学习到的高级词汇、句型进行仿写。</li><li>整理模板。将之前写的作文全部都整理到一起，标记出重点句型、词汇，挑明文章主旨的句子，句子之间的衔接词，阅读同时将其转化成语音听记忆。考前再写两篇（两大一小）。</li></ul><h2 id="简单评论"><a href="#简单评论" class="headerlink" title="简单评论"></a>简单评论</h2><p>这次搞得比较多的是作文。上次英语考的还可以，完全是运气好，作文碰到了自己背的比较熟的文章，有很多的运气成分在里面。考完之后依旧觉得自己的英语水平不高，但是这次是不一样的，确实感受到英语水平的提高，在听、读、写三个方面的水平都有所提高。</p><h2 id="做出的改变："><a href="#做出的改变：" class="headerlink" title="做出的改变："></a>做出的改变：</h2><ol><li>将日记由我擅长的中文转化为初中水平的英语。</li><li>开始听经济类以及口语类的英文文章，走路+骑车耳机里的音乐—&gt;英文文章（B站视频后台播放，可以当作英语听力练习）。</li><li>将平常看的学习经验类的视频—&gt;听英文视频（去找国外讲述如何高效通过考试类的视频）。</li><li>不再纠结于不背单词（一个背单词的APP），而是尝试各种背单词的方法。例如将阅读中的单词放进句子中进行背诵（上下文理解，前后联想），将单词拿到作文中学习，多种渠道背诵单词却也不花大量时间去背诵单词。</li><li>因为每天晚上需要写一篇英语作文，白天会主动去关注阅读中新奇的地方，作为话题，晚上进行作文的练习。</li><li>不仅从作文辅导书和写作视频中学习如何写作，还从阅读中抽取可借鉴的句子进行学习（学习单词、句型、句子间的连接词）。</li></ol><h1 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h1><p>整体上来讲，比初次考研进步很大。</p><ol><li>学习上，</li></ol><ul><li>计划的更加合理。在开始百天学习之前就拟定好了初步计划，具体将学习分为三个阶段：基础、进阶、强化。</li><li>计划的执行力也更加强大，说到的事情一定做到，说改错总结绝对会完成；说早起就早起。</li><li>对于知识的学习、理解的也更加地透彻。数学概念的理解，错题的更正做的很棒；专业课的理解不再仅限于理论，还考虑到实际应用的情况，即开始进行文字性的理解；英语全面提高了英语水平，阅读，写作，听力，加上一点的口语；政治，第一次完整地理解近代革命，还再刷了几遍1000题。</li></ul><ol start="2"><li>心态上</li></ol><ul><li>心态好，有问题会提出，与人交流，不保留问题。</li><li>坚持用积极的话语鼓励自己。将可能出现的消极话全部都用积极乐观的话语，例如讨厌即是喜欢，不好即为擅长，困倦则是精力旺盛等。</li><li>未来，可期的。</li></ul><p>就这两点，话再多言，就是矫情了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;概述：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;考研主要是对四门学科的学习。按照其重要性来排序：数学、专业课、政治、英语。&lt;br&gt;考试具体科目：政治、英语二、数学三、统计学。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;一、数学：&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、数学：&quot; class=&quot;header
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人总结" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
    
      <category term="总结" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>常量与变量，现象与本质</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/09/03/%E5%B8%B8%E9%87%8F%E4%B8%8E%E5%8F%98%E9%87%8F%EF%BC%8C%E7%8E%B0%E8%B1%A1%E4%B8%8E%E6%9C%AC%E8%B4%A8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/09/03/常量与变量，现象与本质/</id>
    <published>2019-09-03T01:48:42.000Z</published>
    <updated>2019-09-07T15:14:04.871Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>变量变量一直研究的是变化的量，那为什么要研究变化的量？我们希望得到的是本质，是一些原理，在我原来的认知中是一个亘古不变的东西，为什么要研究这些呢？<br>因为常量蕴含于变量之中。常量通常是纯粹的，干净透彻的，而变量则像是粘附有灰尘的地板砖，正如没有100%纯净的音乐，里面肯定包含有噪音。干净的地板砖和纯净的音乐是本质的主体，我们所能够接触到的都是带有一定噪音的本质及其附属物，这些就是变量。<br>我们怎么发现本质？因为很少有能够一下子就像看到干净无尘的地板砖，而是上面刚讲的那些变量。所以，凡事从简单的做起，从我们日常生活中能够接触到的变量开始，慢慢剥开本质的外衣，看到里面纯粹的东西。<br>这就是为什么要研究常量和变量，二者之间不矛盾，相辅相成。</p><p>下面写变量和常量，以及常量和本质之间的关系。<br>变量是变化的量，从数学上面来看，它是一种随机性的一个将某件事情或者现象量化的方法。<br>常量对应着本质，常量是不随时间或者事物发展而变化的量，而本质就是这种常量，它渗透与变量之中。怎么讲呢？本质渗透与我们所研究的万事万物中，生物在满足一定的生长条件下一定会生长发育，这是一个恒古不变的常量，也就对应着本质，它不随着时间和空间的变化而变化。我们的自然科学就是从这些表面上看似是都是变量的世界中找出那些常量，为我们的社会造福，帮助我们发展。<br>（举例子，这其实才是引发我思考的点）<br>当然，数学也是这样的一门学科。线性代数中的秩，线性无关组，都是这种本质或者说是常量的体现。既然我们已经提出了秩的概念，相应的，我们就会找寻一些方法来找到线性方程组或者向量组的秩。<br>那怎么做？简单，只需进行线性变换即可。开始搞的是将一个矩阵化为一个行阶梯形矩阵，是经过三种基本的线性变换得到的；再进行线性变化，得到一个行最简型阶梯形矩阵，这还不是最简单的；那再进一步，转换成标准形矩阵。这个最简形矩阵九岁所有秩想同的同型矩阵的本质。举个例子，4*3矩阵，如果它的秩为2，则所有的这种矩阵都可以通过初等线性变换得到同一个最简形矩阵。举例子的是一些个别的常量矩阵，那么对于现实世界中多变的变量矩阵怎么讲呢？会不会有一种变量矩阵，这个暂时没有学习到，不过我依旧能够推测，只要我们知道它的秩等于3，就一定可以将这个变量矩阵线性变换为一个最简形矩阵，我们是能够写出来这个最简形矩阵的。</p><p>这是从变量到常量的一个过程。 </p><p>那么我们可不可以反着问，是不是也有一个从常量到变量的过程呢？</p><p>答案是肯定的。大自然会帮助我们这件事情。在化学中有一个概念，叫做熵，是一种体系混乱程度的度量。有一个规律的存在，事物总是朝着混乱程度增大的方向发展，所以我们就能够得到带有常量属性的变量。<br>再将其与线性代数中的秩对应起来。任意一个矩阵都可以进行线性变换找到一个本质–最简形矩阵，多个初等线性变换组合到一起，将这些变换的性质凝结到一块，就变成了一个矩阵。这个矩阵是一个可逆的矩阵，我们可以原来带有“噪音”的变量转换成一个“干净的”常量，同时也可以反着来。 </p><p>两者之间可以互相转化，可逆的线性变换为两者之间的通道。</p><p>这就是我暂时所能够理解的变量和常量，现象和本质了。 </p><p>（后记）<br>哈哈，我最后看文章，梳理思路，想到我在写文章时，脑子里面想的是一条直线，其周围有围绕着直线波动的曲线，虽一直跳动，但仍不会偏离太远，直线似乎对它有什么吸引力。这就联想到了函数中的极限，数列的收敛，级数的收敛，交错级数的收敛（围绕一个0上下波动）。</p><p>这说明啥呢，常量与变量蕴含于我们生活与学习中的点点滴滴啊！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;变量变量一直研究的是变化的量，那为什么要研究变化的量？我们希望得到的是本质，是一些原理，在我原来的认知中是一个亘古不变的东西，为什么要研究这些呢？&lt;br&gt;因为常量蕴含于变量之中。常量通常是纯粹的，干净透彻的，而变量则像是粘附有灰尘的地板砖，正如没有100%纯净的音乐，里面肯
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人思考" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
      <category term="感悟" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/"/>
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最近看书，不得不讲，时机很重要</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/15/%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E4%B9%A6%EF%BC%8C%E4%B8%8D%E5%BE%97%E4%B8%8D%E8%AE%B2%EF%BC%8C%E6%97%B6%E6%9C%BA%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/15/最近看书，不得不讲，时机很重要/</id>
    <published>2019-07-15T01:44:01.000Z</published>
    <updated>2019-07-15T01:52:19.768Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>内容要对口，经历与需求也要对口才能够真正地发现并看懂一本好书。</strong><br>很多的鸡汤文管理类的文章并不是人家不好，而是你没有那个需求或者是没有到那个境界理解不了。从各大电商网站底下的评论可以看出。</p><p>就我自己来讲，《人性的优点》应当是一个各处充满着正经严肃的鸡汤励志书，换作是两三年前我是喜欢看但是看不懂的，觉得有价值但是无法看见其中的价值。现在呢，觉得讲得特别有道理，虽说有很多的那种看起来大话的东西，但是对于现在的我来讲实用性是很强的。心情不好，在某地方受挫之后要换个环境，我尝试去做了。历时两个星期，再次回到过去的环境，开始抱着积极的心态，尝试新的东西，走出过去的困境。说要多夸赞别人，多去看别人的好处我也做到了，这让我多看见别人的优点，淡化别人的缺点，跟周围的人相处得都觉得舒服，内心也比较容易平静。</p><p>《精进-如何成为一个很厉害的人》里面讲到的关于处理多目标的两种方式，这正是我所需要的。我需要考研，还需要去学习progress bar相关的东西，HTML, CSS, JavaScript都要安排上日程，每天想到这些都让我头大，睡眠很足头发也跟着花花地掉。现在刚看见的，对待多目标AB，可以选择一种悬停的方式。先休息几天，几个月或者几年（不能够像后面那么长，只能几天），再继续开始这些东西，再做起来会不一样。</p><p>我能够跟我的实际经历相结合起来，预测它的效用-是好的。每个星期都会学习学到头疼学不下去的时候，平时喜欢看的数学迟迟不能逼迫自己去动手，即便是对js多么地好奇也打开不了教程的页面。很自然地停下来了，去做做别的事情，睡觉或者到处浪，运动。一天之后再过来，哇，我贼想做这件事情，我特喜欢将这件事情做好，我已经相出了如何将这件事情做好的办法，一个个的步骤安排地清晰明了，各种想要去尝试，并且相信自己能够做好。接着去做，真的是获得了一种正面的反馈。在看数学的时候还是会头疼学不下去了，与之前不同的是，我能够接着逼迫自己再开始坚持将它学完了。js也是，制定计划，一步步地像打怪一样去完成任务，实现目标。</p><hr><p>发现一本书是好书很容易，但是要是真的发现一本有用的很不容易。</p><p>这让我想到了昨天晚上在知乎上看见的，遇到一个合适的人、对的人到底有多难。条件这么多哦，都要对上才行。如果遇到这样的人就多对ta好点，好好珍惜吧，就算是最后失去了，曾经好好珍惜过嘛。</p><p>在数学上有的公式使用的条件也是蛮严苛的。使用公式法求概率函数的分布，非要满足单调性，可导，导函数不为0，反函数存在才行。不过啊，真要是对上口了，直接使用一个公式公式，出现结果，道路也畅通。大部分是对不上的，就只有使用定义法了。</p><p>哈，也不急嘛。找不到，没关系啊，一直一直尝试下去。遇不到对的，遇不到合适的，至少过程还是挺开心的啊，我不贪心的，这就足够了。</p><hr><p>写作机制：<br>依旧是例子引发思考。正好是两个例子累积到一起了，让我开始猜测这其中是不是蕴含着什么东西，所以就写出了这样的一篇感悟。<br>（总分总）-提出观点 –&gt; 引出例子 –&gt; 由经验验证观点 –&gt; 发表感慨 –&gt; 联想最近学习到的数学知识 –&gt; 发现事实，个人如何对待。  </p><blockquote><p>感觉自己写东西还是这个套路，先提出观点，再引入例子论证，联想一下，发表自己的观点，最后怎么做。<br>难道就不可以让自己的感慨变得“隐晦”一点吗？这是一个问题，平时留着思考关注。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;内容要对口，经历与需求也要对口才能够真正地发现并看懂一本好书。&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;很多的鸡汤文管理类的文章并不是人家不好，而是你没有那个需求或者是没有到那个境界理解不了。从各大电商网站底下的评论可以看出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就我自己来讲，《人性的优点》应当
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人思考" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>听歌听得久了，有一些体会</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/14/%E5%90%AC%E6%AD%8C%E5%90%AC%E5%BE%97%E4%B9%85%E4%BA%86%EF%BC%8C%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BD%93%E4%BC%9A/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/14/听歌听得久了，有一些体会/</id>
    <published>2019-07-14T14:36:48.000Z</published>
    <updated>2019-07-14T14:38:50.951Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果你有一种特别好的精神或者身体状态，觉得很宝贵，感觉良好，想多保留一下这种感觉。又或者是当你特别留恋此刻的时光，特别想留住眼前无忧无虑的这种感觉。也许是你当时特别开心，像吃了蜜甜一样的时候，你想要多停留一会儿怎么办呢。</p><p>时间会流逝，一切都会过去，好的坏的。但是我有一个方法，可以每当做起什么事的时候就可以再次回忆起那些令我感觉珍贵的时刻，也就相当于留住了那个美好的日子。</p><p>我用的比较好的一个方法是听歌，听你当时喜欢听的歌，一直听一直听，听歌带着当时的甜蜜，结合着情景去听，听多遍，很多遍。过了这个阶段就放下，以后没事想起来了，觉得情绪低落了，拿出来，再听，往事一幕幕全部都清晰地展现在自己的面前，美好的东西再次被回忆起，就会觉得特别地开心。</p><p>要是对你来说，那种感觉持续了一阵子，那么那一阵子就不停地去听那首歌。要是一天，就在那一天将这首歌单曲循环到无限循环。这一天过去，明天起来，再听这首歌，哇，还是好甜呢，昨天的感觉依旧在呢。</p><p>还有，如果你那段时间特别积极向上，特别想变成一个你所期待的样子，也听歌。达到一种程度：每听这首歌，就想去努力，慢慢地去靠近理想，一步步地变好。</p><p>但是呢，这每一段情绪呢，都只能用一首歌，或者同时听多首歌，一直循环那首、那些歌。其他你想留作纪念的日子就不要再听这些歌，那要神经不敏感了，效果就会大大的降低。可以再换其他的歌来听，另当做你的「音乐记忆纪念盒子」。</p><p>需要记住啊，凡事有好有坏，悲伤的日子也可以被记录，也可以被这样再次地复刻。好的坏的，看你怎么用吧。</p><p>自己想起这个来有一点论据的，《天才枪手》里面女主就用了钢琴、音乐来进行学习上的记忆。我只是先暂时将它运用到了感觉与状态上，同理也可以推延到学习上。</p><p>方法已说，看大家如何去尝试啦。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;如果你有一种特别好的精神或者身体状态，觉得很宝贵，感觉良好，想多保留一下这种感觉。又或者是当你特别留恋此刻的时光，特别想留住眼前无忧无虑的这种感觉。也许是你当时特别开心，像吃了蜜甜一样的时候，你想要多停留一会儿怎么办呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间会流逝，一切都会过去，好的坏的。但
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人思考" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>事物的发展总是呈螺旋上升的</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/13/%E4%BA%8B%E7%89%A9%E7%9A%84%E5%8F%91%E5%B1%95%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%91%88%E8%9E%BA%E6%97%8B%E4%B8%8A%E5%8D%87%E7%9A%84/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/13/事物的发展总是呈螺旋上升的/</id>
    <published>2019-07-13T13:45:15.000Z</published>
    <updated>2020-01-28T09:44:46.778Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这些是我刚从《人性的优点》中看见的一大段话。<br><img src="/2019/07/13/事物的发展总是呈螺旋上升的/No_Self_Closing.jpg" alt="人性的优点"></p><p>可以说跟我最近的想法不约而同。以下的每种思想我都体会过，方法也都尝试过，确实有效。</p><p>以前我也喜欢看这种自我管理类的励志书籍，当时可是精神振奋的啊，激情就似火一般旺盛，但是往往到了第二天第三天就灭的差不多了。因为我当时只会听说，听别人讲的如何如何的好，自己却没有真正的按照它说的来做。过几天之后就会觉得这些东西太假大空了，是我所不能够企及的，我认为我做不到，所以我拒绝去尝试，看书之后也没有很大的改变。</p><p>现在呢，也看这种书籍，看这样的对话，完全又是另一种感受：啊，这些东西我都看过，哼你说的我自己也都想过，不过我觉得你说的还是非常有道理的，之后还按照书中的做法来去朝着好的方向去改变。</p><p>分析一下原因，第一点是因为我身处在书中所描述的那种情景，我自然也会对自己进行自我救赎，会持续性的颓废，会一天天头上满是乌云看不见希望。但是我会不断地坚持去尝试，好的坏的，朝着目标走的试一试，背离目标的试一试，或者弯弯曲曲地朝着目标走又试一试，总之一直在往前走。其过程中到现在我都会零零散散地有着类似于书中所有的感悟。这就产生了共鸣，看书帮我找到了方向，让我确信以前所经历的那些东西别人也都经历过，别人过来了，自己也可以，证明自己一直兜兜转转所作的尝试是有效的，因此慢慢地产生自信。会更加愿意去尝试，这样形成良性的循环。</p><p>第二点是从别人的角度上来讲的。我在上面尝试的过程中去看书，去看视频，通过看书与视频突然就想起这其中主人公所隐含的一种共性。例如我看《clanned》，冈崎朋也的父亲在妻子死后整天就瘫在家里，抽烟喝闷酒，现在回想起那时候的场景真的觉得心疼，如果我是他，我很可能就会那么颓废。拒绝去改变，决绝出门，整天在家里什么事情都不干，睹物思人，持续悲伤。这就是第一点，不去换个环境所以就生活就灰暗了好久，几乎是小半辈子。第二条也是，我会去学习，学习别的东西，学习以前以为自己没有时间去学习的东西。忙起来了，半天一天一个月很容易过，但是这还是会间歇性地颓废。第三点呢，我也在做，我去看书，去给自己制定一个看书计划，看某个大师一系列的书籍，沉浸书中的海洋中去，去观看别人的生活，就像演戏一样，投入全部的精力到故事中去。那过程中我不会难过。上面三点在别人在自己身上我都一一地验证过，很自然的，就不会再觉得这样的书是假大空的书啦。</p><p>经历的东西多了，看书也是不一样的。学马哲的时候，有一个叫做事物是呈螺旋上升的，就是一个循环，不知不觉就回到了远点，但是再看感悟是不一样的。</p><p>嘿嘿，真实厉害死了。</p><p>我还要补充一点啊，觉得眼前的状态太过颓废了也不要太过于自责，认为这不好啊什么的，地球在自转，不要停止地去做，会好的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这些是我刚从《人性的优点》中看见的一大段话。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/2019/07/13/事物的发展总是呈螺旋上升的/No_Self_Closing.jpg&quot; alt=&quot;人性的优点&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说跟我最近的想法不约而同。以下的每种思想我都体会过，方法也都尝试
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人思考" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
      <category term="观后感" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拖延症一定是坏的吗</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/07/%E6%8B%96%E5%BB%B6%E7%97%87%E4%B8%80%E5%AE%9A%E6%98%AF%E5%9D%8F%E7%9A%84%E5%90%97/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/07/拖延症一定是坏的吗/</id>
    <published>2019-07-07T00:29:21.000Z</published>
    <updated>2019-07-07T01:00:08.036Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>凡事有好有坏，这点毋庸置疑。在人们意识中，大众人的眼中很难以认可说拖延症这个词是褒义词。我们总是想尽各种办法来克服每个人身上所有的拖延症，去网上搜索能够找到很多的小tips。大家似乎都在抵触它，它是一个万恶不赦的坏毛病。</p><p>今天就从我最近的一些例子中学习一点关于拖延症的好处。</p><p>背景是这样的：从前几天开始我就希望写上一篇关于吸引力法则的文章，给自己制定计划要什么时候去做，先打开博客，再去百度搜索相关的理论，根据理论去论证，最后结合自身例子去写作，对这个理论作出思考，给出我们日常生活中运用此理论的一些方法与技巧。明明不难的事情，却一直在拖延，那时候的我也觉得拖延症总是不好的。</p><p>但是现在呢，现在发现，其实拖延症并不一定是不好的。从时间上来讲，拖延症意味着你将做这件事情的时间推后了，可能会因此影响到之后的工作。它让我们心里很不爽。不爽的接着不爽，我依旧在拖延。从数学上来讲，从增大样本空间的角度上来说，拖延为我们增加了自身的对于理论的思考，结合着百度百科中认识到的理论，又会增添许多不一样的想法，大脑中建立的相关突触也变得多了，能够联想到的相关例子也更多。简单点，这就是一个增大样本数量的一个过程，帮助我们更加全面地搜集信息。最后写出来了比较满意的文章。你看，拖延症并不一定是不好的吧。</p><p>所以说，我时常觉得很多东西的得来是自然而然的，水到渠成的。不用刻意去做它，让它随着时间慢慢流逝，等到了一定的境界，收获到了一定的知识，哇，我一定要写出这样的一篇文章，那个时候你就可以开始了。你写的顺畅，也写得好，多么自然的一件事情啊。</p><p>写这篇文章的时候想到了「无为」，百度百科：</p><p>道家的“无为”，并非要君主消极避世，而是应该努力学习，积极进取，通晓自然和社会，善于处理人际关系。</p><p>无为≈顺其自然≈运用自然和社会的规则去做事。</p><p>到这里就是该拖延就拖延。</p><p>啊喂，这就是你拖延不去写东西的理由吗？！正确的操作应当是这样的：知晓这些规则，运用这些规则帮助我们更好地去做事。既然有的事情一直无法开始，就去想是什么导致了你的拖延，接着再就这些问题去想出解决办法，让阻止你前行的困难不再是困难，加速顺其自然的过程，那么就可以减短拖延的时间了。在本例中所讲述的是，提前多浏览相关的网页，看看相关的文章，多思考。自己身上的例子少了，就去看别人的经历，从他人的经历中提炼关于吸引力法则的东西。欸嘿，虽说我自己没有经历多，但哈，我看的多啊，想的也多啊。</p><p>凡事两面看问题嘛，总是纠结于事物的一面，很容易想不开的。以前是，啊，我今天又拖延了，内心非常痛苦，awsl。现在啊，再拖延，欸，嘿嘿，躺在床上翻个身，深沉地讲到，不是不报时机未到，不是不写素材不全，不是不写啊，是这天不让老夫写啊欸嘿嘿。（哈哈，皮一下很开心~</p><p>很奇妙。去年这个时候就我的伞是松垮垮的写了一段关于中庸的东西，今年又就拖延症写下了关于无为的东西。啊，不知道明年这个时候还能够想出来啥跟老子庄子相关的东西。</p><hr><p>背后的逻辑：<br>提出疑问（拖延症一定是坏的吗）–&gt;结合自身写文章例子–&gt;写出我的感悟–&gt;得出结论–&gt;进行相关联想–&gt;运用其中的规则做事–&gt;皮一下–&gt;再感慨一下<br>不标准的总分总，总分总 分散哈哈。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;凡事有好有坏，这点毋庸置疑。在人们意识中，大众人的眼中很难以认可说拖延症这个词是褒义词。我们总是想尽各种办法来克服每个人身上所有的拖延症，去网上搜索能够找到很多的小tips。大家似乎都在抵触它，它是一个万恶不赦的坏毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天就从我最近的一些例子中学习一点关于
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人思考" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近一个月的工作总结（迟到了三四天</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/05/%E8%BF%91%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%88%E7%9A%84%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%80%BB%E7%BB%93%EF%BC%88%E8%BF%9F%E5%88%B0%E4%BA%86%E4%B8%89%E5%9B%9B%E5%A4%A9/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/05/近一个月的工作总结（迟到了三四天/</id>
    <published>2019-07-05T07:25:51.000Z</published>
    <updated>2019-07-05T07:29:25.192Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离我上次搞关于工作的事情已经过去三四天了，关于择校问题也一直在拖延。到了昨天说的明天-现在，我开始打开电脑，写下关于近一个月找工作的相关总结。</p><p>分为四个主要的部分。<strong>写简历、投递简历（与公司直接沟通）、学习新的东西（哪些知识、如何学习、学习到什么程度）、与人交流</strong>。</p><p><strong>1.简历</strong>。简历是与你未来公司见面的第一张脸，这是帮助你找到工作的第一步，其重要性不言而喻。所以说得认真对待写简历这件事情。关于简历中其他的东西不想多讲，这里就我花时间最多的项目经历与个人技能/优势来讲。个人技能主要写上的就是有关你想搜寻岗位的对应技能，就拿我来讲，我投递的是数据分析这个岗位，那么我就要在我的简历中重点突出这些东西。怎么体现数据分析相关的能力呢，去各大招聘网站上面看相关的岗位要求，看多个职位要求，从你所掌握的技能中搜寻相关的能力，包装一下，写在你的简历上面。因为凡事都讲究一个对口嘛，我希望你会数据分析你去给我整你JavaScript和C语言搞得贼牛。牛是牛呀，但不对口呀。要找到相对应的。举例子，数据分析师一般要求的是精通EXCEL和SQL，掌握了前面两者，一般就能够接收到很多公司的面试邀请。python和R语言有的时候只能作为加分项帮助你更好的找到一份工作，但是没有前面的两项，依旧很难以找到一份满意的工作，这也是我最近一个月找工作屡屡受挫的重要原因。</p><p>简历中的项目经历也很重要。为什么重要呢，从学校到社会是一个转变，怎样的转变呢，学习知识的方向与目的变了。在学校中，学习的是专业相关的理论知识，目标是在期末考试中交上一份满意的答卷；在社会中，学习是为了现实运用所服务的，我们不仅仅希望学习相关的理论知识，更加注重的是相关理论知识的运用。如何能够体现出你将理论知识运用到实际生活中去的能力呢，那就是你的项目经历了。这表明你不仅理论知识学的好，相关运用能力也特别的棒，企业当然就喜欢这样的啦。所以说要好好地在简历上面写上你的相关项目经历。当然，项目经历也跟你的专业技能一样，需要与你所找的职位相匹配。你找的是数据分析的相关工作，你就需要在你的项目经历中展现你是用相关数据分析软件软件以及统计方面的理论知识做了什么，为什么要这么做，最后取得了什么效果。这些都简要涉及，方便别人初步了解你，不过也不要写得太过于详细，留有一些东西等待着面试官去问你，进一步了解你。所以要在这个上面多花一些心思，在面试之前想想如何讲解你的项目经历并且最大化的展现的你能力哦。</p><p>怎么写上面的项目经历？在上面的一段话中已经简要讲解了一些主要内容以及一条需要遵循的原则。接下来就开始讲我是怎么写项目经历的，可能所需要找的职位不一样，但是都可以学习借鉴一下，找到那些找工作所共同的部分以及不同的地方，遵循共同要求，根据自己的职位加上一些差异因素来去写你的项目经历。我主要写的数学建模以及最后大学的毕业论文，没有真正的实习过，但是这也算是项目经历，你是运用了知识嘛，解决了实际问题。写简历很重要的几点是：简洁、有亮点。有松有驰。不要有过多的修饰词，用最简单的话语展现出你的核心能力；有亮点是别人都做了这个东西，为什么就你做的好，你是怎么做到这么好的，同样遵循上面的原则，简洁地将这些东西展现在你的简历上面。这个不难练习，你可以做得很好。</p><p>再讲得具体一点，我是怎么做的（从别人那学习的，自己具体实践的）。一行，一句话，介绍这个项目干了些什么；一行，项目目的，为什么要这么做；1-2行，实验细节，用什么模型，自己设计的有哪些独特的地方；1行，项目进展，现在投入使用or还在做。开始可能因为想要覆盖的东西很多，写的也多，不要紧，之后多次修改，以达到简洁而又完整的目的。</p><p>简历这个东西是给别人看的，可以找一些已经工作的人寻求帮助，让别人帮助你看看简历写的怎么样。看看有什么做的不太好的，跟着修正一下。我有碰见那种比较不耐烦的人，他们讲到，如果他们因为看见一个简历觉得很杂乱，短时间里看不见重点的话，就会pass掉这份简历。这很好啊，他们就代表着很大一部分的面试官，跟着这个来修改，肯定可以帮助你在简历这一环节脱颖而出。同时，可以试着让别人给你提出问题，问他们，假设他们是面试官，他们会问什么问题。可以先就这些进行文字性的回答，以防以后面试的时候因为遇到相似的问题答不出来。全面准备，这就是啦。</p><p>写简历的部分就这样结束啦。</p><p><strong>2.投递简历</strong>，与公司部门线上沟通，电话联系。我所使用的是拉勾、boss直聘，51job，应届生求职。在这上面可以搜索到很多与职位相关的简历，但是其中有些公司的职位名称又不一样，有细微的差别，你可以在生成简历的时候多制作几份简历名称不一样的简历。例如数据分析_XXX，数据挖掘实习生_XXX，算法工程师_XXX。有的网站需要填写的简历是在线的，有的是附件简历。拉勾和boss直聘是附件和在线形式，51job是在线简历。可以根据之前写的附件简历，将相关东西填写到在线简历中。这里比较推荐的是拉勾和boss直聘，可以快速跟公司沟通，简历处理的也比较地及时；51job相对来讲就比较傲娇了，一般只有几种状态：已送达，已查阅，感兴趣，over。在这上面没有跟一个公司的人事联系过。不过它可以作为一个职位搜索引擎来帮助找寻你想要的职位，找到相应的职位，首次尝试在51job上面投递个简历，找到公司官方网站去直接邮箱投递简历或者去其他的平台上面看看这个公司有没有招聘相同的职位。多平台多渠道搜集信息，帮助我们更好地与公司直接交流，增加被应聘上的机会。</p><p>其次就是与公司的交流了。在拉勾上面投递简历，如果说很希望能够进入某个公司的话，可以直接向他们发送消息，去推荐自己。找工作这件事情，主动一点，主动一点，毕竟是关乎饭碗的东西。先描述你是谁，有什么能力匹配公司的岗位要求，觉得你很合适，表达想要进一步沟通的愿望。这样经过测验，真的有效，关键词：主动。</p><p>在问题方面，这一般是公司表达出想要你去面试的意愿之后，可以问公司这个职位主要需要我什么知识与技能啊，我是应届生，公司会对我进行培训吗。同时公司也会问你以后一些相关的技能掌握到什么程度，问你以后的职业规划啊啥的。还有就是面试相关的问题了，你需要了解到面试是怎么进行的，是笔试还是面试，它们的形式分别是怎样的，你需要准备一些什么知识，等等。这问了面试官，接下来就是去知乎百度啦，看数据分析相关的面试经验，如何介绍自己，在面试的过程中面试官会问到什么问题，怎么回答比较好。</p><p>这些我都学习过，做过，之前也去面试过。在面试问题这方面准备的还可以，但是限于当时能力不够，所以就没有面试上去。这次能力足够了，而我又没有再去继续尝试了呢。因为我发现，我想要的做的比仅仅是简单的数据库excel报表这类工作，我还想要学习更深一层次的理论知识，运用那些知识去进行数据分析，现在的这些要是我学习的话，相信自己可以做到，但是这不是我最终想要的工作。没有找到工作，但是找到了以后的方向，收获也还是蛮大的呀。</p><p><strong>3.在根据相关职位，学习到的新东西</strong>。这次的学习过程是一个目的性极强的过程，因为我最终的目的都是工作，学习知识，然后运用。在这个过程中形成一些比较完善的学习方法，介绍如下。</p><p>我学习的主要有SQL、pandas，一些数据分析的方法。学习三者的第一步一般是去网上找相关的例子，学习了解一下主要学习的是什么，此为入门；接着开始去看别人写的简短教程或者说某个人自己学习这项东西得到的什么感悟，作为进阶1来帮助进一步了解这个东西，接着就开始找一个简单的教程作为进阶2入门学习啦；最后就是实战了，去网上找例子，学习，先多看几个别人实战的例子，自己开始尝试独立使用某个方法实现这个例子，这些是强化。入门，理论（进阶），实战（强化），三者样样具备，我就不相信你不能够入门了，不能够学好这个东西了。如果以后需要的话，还需要在进阶阶段加上一个进阶3，学习比较完备的理论知识，比如说去网上找一些比较靠谱的教程网站、某个博客、书，来系统学习相关知识。以上所能够做的只能够说是简单的运用，要想进一步精进还需要再系统地学习，在现实中多实战增加经验，以不断提升自己的能力，达到熟练掌握甚至于精通的程度。</p><p>一些细节方面的东西，关于如何学习某个函数以及某些参数所决定的功能。开始看理论介绍，难免会有不懂的地方。除了去百度谷歌问别人的话，如何自己发现理解这个函数的功能呢，那就是尝试a）自己独立敲代码，b）改变变量的数值，观察结果会发生什么变化。一个变化不足以理解，就变多个好了。经过测验真的有效，尤其是在学习Python相关函数还有pandas中的某些操作时，非常有效。SQL也非常的有效，你自己输入数据，操作数据，自己投入到这个过程时，会学习到很多的东西，对于学习到的知识的印象也会更加地深刻。</p><p>以上就是学习到的东西啦（暂时能够想到的）。</p><p><strong>4.与人交流</strong>。写简历和找工作的过程中一直要保持跟别人的交流。先表述问题，解决问题（别人帮助/自己尝试），提供反馈，进行修正。</p><p>在初步确定要学什么东西时；在修改简历时；在最后投递简历；学习某项知识时，都需要与别人交流。自己总是做的不够好，可以借力嘛。</p><p>与人交流最重要的一点就是要真诚嘛，少一些套路，多一些真诚。真的能够碰到许多愿意帮助你的人。</p><hr><p>找工作的过程暂时结束啦。接下来给自己在工作上面放半年的假期，半年之后，再站生活哈哈。</p><p>最后总给一下学习到了一些啥东西呢。</p><p>SQL基础，pandas基本的数据结构，还有python较为熟练的运用，最后是数据分析的了解。全部都是基础，学的很多，但不深，所学的仅限于网上的教程还有少部分的书籍。未来学习之路长漫漫啊。</p><p>以后的学习，如果想要进一步提高自身的水平，由基础转变为熟练，要加上进阶3呀。</p><p>这次找工作让我先找到了自己真真想要的是什么，接下来要去怎么做。收获还是蛮大的，希望未来一直这样踏实努力地学习吧。嘿嘿~</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;距离我上次搞关于工作的事情已经过去三四天了，关于择校问题也一直在拖延。到了昨天说的明天-现在，我开始打开电脑，写下关于近一个月找工作的相关总结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分为四个主要的部分。&lt;strong&gt;写简历、投递简历（与公司直接沟通）、学习新的东西（哪些知识、如何学习、学习到什
      
    
    </summary>
    
      <category term="总结" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>吸引力法则-最近有感</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/03/%E5%90%B8%E5%BC%95%E5%8A%9B%E6%B3%95%E5%88%99-%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/03/吸引力法则-最近有感/</id>
    <published>2019-07-03T01:28:19.000Z</published>
    <updated>2019-07-07T01:01:14.825Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>引用百度百科的话：</p><blockquote><p>吸引定律又称“吸引力法则”，指思想集中在某一领域的时候，跟这个领域相关的人、事、物就会被它吸引而来。有一种我们看不见的能量，一直引导着整个宇宙规律性的运转，正是因为它的作用地球才能够在46亿年的时间里保持着运转的状态。</p></blockquote><p> 是之前在想的一件事情过渡到吸引力法则上面。前一阵子跟舍友谈及到她的性格的养成，最后到我自己性格的养成。开始以为是生活环境对人的性格造成的影响，经过进一步的思考，发现，其实这其中也蕴含有一些吸引力法则的相关原理在里面。</p><p>先由一个人的行为显露出来的问题，到对性格养成的讨论，最后联系到自己性格的养成，发现我周围的人跟我在某些方面是相同的。于是推断出相似的人之间有吸引力，之前还写了一篇关于这种思想的文章，还没有过渡到对原理本质的探索。经过最近看《 不抱怨的世界》，看各种文章，发现了很久之前提及到了一个原理：吸引力法则。所以就开始酝酿这篇文章。也是拖了很久，到现在才开始查百度，动笔写。</p><p>舍友是一个特别俏皮温柔可爱，有时候特别爱撒娇的人。在跟别人聊天的过程中就会不经意间表露她身上的这种特质，与一些人相处久了之后，他把她对她的这些话语以及行为认为是对他有好感，但是舍友并不喜欢他。舍友很苦恼啊，其实我是不喜欢他的，把他当作是很要好的朋友，对他没有感觉。她就认为，这是不是自己婊啊，我安慰到她说，这其实不是的，你自己本来就是这种性格，对所有的人都这么的温柔可爱，他没有了解到他身上的这种特质，误以为这是喜欢的感觉。你应当跟别人说明你的这种性格，免得以后大家相处的过程中再产生误会。</p><p>这样我就想啊，为什么舍友是这种性格，我不是呢，我不爱撒娇的。某件事情的存在肯定是有它的原因。于是问及到她们家庭对她的培养，是不是经常创造出一些好的环境让她能够在这个环境中去撒娇去当一个可爱的小孩子。应该是一个一直能够感受到世界上爱的人才能够养成这样的性格吧。她回答到确实是的，在家里就经常可以向爸妈撒娇，因为是小女儿，会更加的宠爱一些，得到的关爱多，所以对这个世界的爱也多一些，她的这种性格就这样慢慢地养成啦。</p><p>上面这一段是环境对一个人的培养。下面我就开始联想到我自己。我是一个喜欢思考并且享受思考的人，为什么？因为我周围也是这种人啊，为什么我喜欢思考周围的人就是这种人呢，再进一步了的想，哦，是一种吸引力在起作用啊。</p><p>下面结合我自身的例子来讲一讲吸引力法则是如何在生活中起作用的。</p><p>我喜欢思考，对于思考就会特别的关心思考这件事情，潜意识里面就会不断的思考些什么。遇到什么问题都想，我自己想这个东西还不够呢。因为我关注自己的思考，所以说就会去关注别人是如何思考的，在跟别人聊天的过程中我会提出相关的问题问别人是如何看待怎么思考这个问题的，最后是想到什么解决了这个问题。这样问一堆啊，就会发现：欸嘿，这个人思考的方式看待问题的态度跟我很相似欸，ta这样想很新奇欸。哈哈，各种的思考哲学的东西就这样被引发出来了，就开始各种的聊聊聊，说说说，话痨本质这样展现了出来。周围的人对我的影响也很大，如果我身边的人不喜欢思考，不喜欢跟我讲大道理的话，我是不会这样喜欢思考，讲大道理的。经常喜欢跟舅舅老妈讲这些事情，还有一些朋友…..我对思考有吸引力，思考对我也有吸引力啊，从百度百科中知道的，这是一种共振的原理：</p><p>根据吸引定律，同频共振同质相吸，于是我们与我们所聚焦的，开始互相吸引，彼此往对方互相靠拢在一起。</p><p> 也看这种书与电影，听这种歌啊。</p><p>有一种不断加强的味道在里面，经过时间的累积之后，ta身上的这种特质就会越加地明显，ta受它的影响也就越大。科技的发展似乎也在推进加速这种强化的进度，音乐电影文章的相似推荐，都可以包含在受吸引力法则影响的事物里面。不对，这不全面，应当是所有的东西都遵循着吸引力的法则，有的时候没有发现它起作用表现出来的形式，我们没有察觉到罢了。</p><p>好的是，坏的也是。两面性的东西，避免坏的一面，我尝试着去运用好的一面。想变得积极一些，看积极的文章结识积极向上的人，同时也要避免那些每天悲观消极的人在一起；想要在某些方面有所建树，就去接触这个领域中比较杰出的人，学习他们的行为，变得跟他们一样厉害。–在刻意练习中，这个观点是想要刻意练习以提升某项能力，你就需要找到这个行业里面有名的导师，他有着正确高效的训练方法，来帮助你加快达到你的目标。</p><p>还联想到了，之前要给自己心理暗示的行为。你暗示自己是什么样的人，会变成什么样的人，学得会什么知识，你就真的能够学习到什么东西，达到你的目的。潜意识在其中起着相应的作用，其中也遵循着吸引力法则。</p><p>所以说，很多东西我都觉得是很自然的。被原理和法则所支配的自然。</p><hr><p>背后写作的逻辑：<br>首先亮出定理–&gt;介绍是什么引发了我的思考–&gt;舍友的例子–&gt;引发我的思考–&gt;自身例子–&gt;我自己的思考论证–&gt;运用这一规则（通过联想，自身例子）–&gt;最后发出感慨。  </p><hr><h1 id="添加一些小感慨"><a href="#添加一些小感慨" class="headerlink" title="添加一些小感慨"></a>添加一些小感慨</h1><p>写的多了就发现，很多的文章都是从我实际生活中的例子衍生出来的。现在就在想，这种写作构思我已经能够运用得很熟练了。抱着想要提高的态度，我知道以后要是再这样写下去很难再有所提高。刻意练习中有一个令我印象比较深刻的观点： </p><blockquote><p>「当你觉得做一件事情没有进步或者说很难看见进步的时候，换一种方式去尝试而不是去做更加难的事情」.     </p></blockquote><p>之后还是会时常从生活中学习东西，写东西，从生活与学习中学习知识的这点前提不会发生改变，它是我写作点子的源头。现在想要尝试的事情是：转换一种方式，换一种方法将从日常中学习到的例子加到我的文章中去。不必要从一开始就显露出我的想法，即展现出我的例子，虽然说这样真的是很直观，但是它与我想做的不符。现在想要就是能够让例子来服务思考，而不是说一直用思考来服务例子。<br>那，就看之后的改变吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;引用百度百科的话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;吸引定律又称“吸引力法则”，指思想集中在某一领域的时候，跟这个领域相关的人、事、物就会被它吸引而来。有一种我们看不见的能量，一直引导着整个宇宙规律性的运转，正是因为它的作用地球才能够在46亿年的时间里保持着运转的状
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人思考" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>能够对自己未来给予改变的只有自己</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/06/27/%E8%83%BD%E5%A4%9F%E5%AF%B9%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%BB%99%E4%BA%88%E6%94%B9%E5%8F%98%E7%9A%84%E5%8F%AA%E6%9C%89%E8%87%AA%E5%B7%B1/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/06/27/能够对自己未来给予改变的只有自己/</id>
    <published>2019-06-26T22:38:41.000Z</published>
    <updated>2019-06-27T11:34:50.215Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当你想反问别人为什么没有做某一件事时，不妨开始反问自己自己做会不会像我所说的那样做。你自己可以做到的事情就不要要求别人去做，他人已经做好的事情，就不要再说他做的不好了，可以给他的下次提取一些建议，实质性的具体的建议。</p><p>最近经常会要求别人去做一些什么事情，对现状产生了强烈的不满，于是总是倾向于去反问别人，而不是自己动手去做。这样依靠别人，别人没有这样做，就特别容易开始怀疑起人生，为什么总是那个样子，还是跟原来十几年前没有发生任何的变化？因为，你没有动手去做呀，你做了，说不定这个家就改变了呢。</p><p>还有，不要总是说一些空话，尝试去做/说一些具体的事情。如果你想吃点不一样的，那么你就跟你妈说你想吃什么菜，抛却说想吃蒸的煮的菜，你可以试着说你想吃清蒸鱼，这样就有了一个具体的小目标，一步步的实现，就可以渐渐接近你想要「改变」的大目标啦。</p><p>你说你想将编程写到牛X，那么就先把装饰器的这点知识学明白。</p><p>永远也不要尝试去改变别人的思想，你不处于别人的那个位置，永远也不知道对你来说简单的改变于他们而言是多么的困难。<br>多从自身做起。</p><hr><p>那段时间戾气很重，觉得不对。思考，问题其实在自身。<br>生活需要过那么久，自己想开了才是硬道理啊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;当你想反问别人为什么没有做某一件事时，不妨开始反问自己自己做会不会像我所说的那样做。你自己可以做到的事情就不要要求别人去做，他人已经做好的事情，就不要再说他做的不好了，可以给他的下次提取一些建议，实质性的具体的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近经常会要求别人去做一些什么事情，对现状
      
    
    </summary>
    
      <category term="个人思考" scheme="http://yoursite.com/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
      <category term="思想改变" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%94%B9%E5%8F%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我需要不断地阅读与思考，才能够走出避免走进思想的牢笼里</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/06/25/%E6%88%91%E9%9C%80%E8%A6%81%E4%B8%8D%E6%96%AD%E5%9C%B0%E9%98%85%E8%AF%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E8%80%83%EF%BC%8C%E6%89%8D%E8%83%BD%E5%A4%9F%E8%B5%B0%E5%87%BA%E9%81%BF%E5%85%8D%E8%B5%B0%E8%BF%9B%E6%80%9D%E6%83%B3%E5%9C%B0%E7%89%A2%E7%AC%BC%E9%87%8C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/06/25/我需要不断地阅读与思考，才能够走出避免走进思想地牢笼里/</id>
    <published>2019-06-25T09:55:26.000Z</published>
    <updated>2019-06-25T12:11:11.765Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这段时间书看少了，就明显的想得较多，做的太少。</p><p>不断的充电去接收新的思想才能够较为有效的避免一下子想不开慢慢走进一个自我建造的死胡同。</p><p>知识可以有效地帮助我们远离焦虑，学会自我调节。如《垫底辣妹》中所言，知识让我们不再惧怕未知。</p><p>那些我们所不知道、不了解的东西都可以通过阅读学习、思考获得对其表面现象，甚至于本质的深刻了解。即使最终没有变得更好，但是对于眼前陌生的事物都会有一个不同的态度。知道这一切别人都经历过，可以很好的将眼前的障碍度过，而不会抱着一种以为自己就这样了的心态惶惶不可终日。</p><p>一切都是可以改变的，你去做吧，去看书。带着那份从一开始就有的不自量力去学习着。</p><hr><p>Written on Mar 28, 2018.<br>是一点碎碎念。那时各种胡思乱想，每天诚惶诚恐，发现是书看少了，隧开始看书。以后要是想得太过于多，想的不够系统，看的不完整，就开始去看书。<br>以前写的东西还是要时常回去看一看，对于现在所遇见的困难，自己可能并不是没有可以解决的办法。以前可能有想过这些东西，只不过很长时间没有再去留意，忘记了。现在再看看，再去尝试着用以前的方法去解决问题，一部分问题使用过去的方法解决，另一部分的问题可以结合现在的知识与见识去解决。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;这段时间书看少了，就明显的想得较多，做的太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不断的充电去接收新的思想才能够较为有效的避免一下子想不开慢慢走进一个自我建造的死胡同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识可以有效地帮助我们远离焦虑，学会自我调节。如《垫底辣妹》中所言，知识让我们不再惧怕未知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="思考" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>啊哈哈被夸了</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/06/25/%E5%95%8A%E5%93%88%E5%93%88%E8%A2%AB%E5%A4%B8%E4%BA%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/06/25/啊哈哈被夸了/</id>
    <published>2019-06-24T23:30:50.000Z</published>
    <updated>2019-06-24T23:33:54.555Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>怎么说呢，怎么说呢，我那个文艺的自己被别人夸了，被夸了。我那些娇柔造作的文字竟然有人觉得写的还不错。我写的文字竟然有人说还可以。</p><p>我那些没有怎么构思，完全凭靠情绪写的文字，竟然有人觉得还可以。我的天啊。原来我可以去多写写字。</p><p>原来我的那些文字有人会觉得可以，</p><p>这一切的文字都可以分享给别人了。就像是重见天日了一样。</p><p>就像是珍珠要发光了一样，就像是以前所有的苦难都可以忽略不计了一样。就觉得所有的努力都tm是值得的一样。就觉得我还可以一直这样写下去一样。或许我真的可以一直尝试去写下去，将自己所有的念想都变成文字，然后传递给别人，温暖周围所有的人。</p><p>原来我内心里还有这样一个梦想。原来我是喜欢写字，写的还有人觉得可以的人。</p><p>原来啊，自己并没有自己一直想象的那么不堪啊，原来啊。</p><p>真的感动死老子了。</p><p>这一直以来矫情的肯定，你知道就像是黑暗里的一丝光亮，照进了我的心房，照进了那个一直自我否定的自己的心上，照亮了我的世界。照亮了我曾经想过但是一直不敢去实现的梦想。</p><p>从此我愿意就像我写的那个评论里，像一颗刚发芽的种子，扫清打败眼前的所有困难，然后发出自己的光亮，照亮这个世界上的每一个人，温暖世界上每一个曾经一直寒冷的心。然后到老年再次回忆起:原来我曾经那么浪、那么强啊。</p><p>谢谢你，谢谢你们，在这个没有未来的日子里给了曾经的我一点点希望。</p><hr><p>Written on Dec 7, 2017<br>回去再看，确实给了我很大的力量呢。一直帮助我走到了现在。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;怎么说呢，怎么说呢，我那个文艺的自己被别人夸了，被夸了。我那些娇柔造作的文字竟然有人觉得写的还不错。我写的文字竟然有人说还可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我那些没有怎么构思，完全凭靠情绪写的文字，竟然有人觉得还可以。我的天啊。原来我可以去多写写字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来我的那些文字有人
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="开心" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%BC%80%E5%BF%83/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
